<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/beton.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Créations en béton au jardin : pots, fontaines, bougeoirs…</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/10/beton/" rel="alternate" type="text/html" title="Créations en béton au jardin : pots, fontaines, bougeoirs…" />
        <published>2016-10-10T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-10T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/10/beton</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/10/beton/">&lt;p&gt;Faire des « créations » en béton ne coûte rien et vous permettra de réaliser de véritables œuvres d’art qui  pourront perdurer de nombreuses années.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En premier lieux sachez qu’un sac de béton d’environs 30 kilos vous coûtera aux alentours de 3/4 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc une formidable opportunité pour aménager son jardin à faible coût.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;vos-besoins-en-matériel-et-matériaux-pour-faire-un-béton&quot;&gt;Vos besoins en matériel et matériaux pour faire un béton.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il vous faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1 sac de ciment, du sable, du gravier fin (facultatif) et de l’eau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 bac ou un sceau de maçon et une truelle (pour votre faire mélange).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 bâche, des cartons ou des feuilles de papier épais (pour protéger votre plan de travail).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 masque anti-poussières (pour ne pas respirer les substances volatiles).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 paire de lunette (pour protéger vos yeux d’éventuelles projections).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des gants de protection (pour protéger vos mains de la corrosion).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;dosage-pour-faire-votre-béton&quot;&gt;Dosage pour faire votre béton.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je vous conseille vivement de suivre les instructions qui se trouvent sur le sac de ciment que vous aurez acheté. Chaque fabriquant propose ses propres conseils et il est judicieux de les appliquer. Cela étant je peux tout de même vous aiguiller sur la marche standard à suivre pour réussir votre béton.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;utilisez-la-règle-standard-du-123-pour-le-dosage-de-votre-béton-soit-&quot;&gt;Utilisez la règle standard du 1/2/3 pour le dosage de votre béton soit :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; volume de &lt;strong&gt;ciment&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt; volumes de &lt;strong&gt;sable&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; volumes de &lt;strong&gt;gravier ou cailloux&lt;/strong&gt; (granulométrie très fine)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;1/2&lt;/strong&gt; volume &lt;strong&gt;d’eau&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/melange-beton.jpg&quot; alt=&quot;melange beton&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez envie de faire une grande quantité de béton pour faire plusieurs objets en même temps (par exemple), la brouette seras votre alliée pour faire votre mélange. A contrario si vous désirez faire quantité moindre de béton, un bac ou un sceau de maçon vous suffira. Certains seront plus doués pour mélanger de façon homogène à la main ou à la truelle, faites comme vous le sentez mais n’oubliez pas de mettre des gants.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vous-aurez-également-besoin-&quot;&gt;Vous aurez également besoin :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;D’huile alimentaire, il faudra toujours « graisser » les parties de vos moules qui sont en contact avec le béton.  Cela vous permettra de pouvoir démouler vos créations sans encombres.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;D’une brosse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;D’une spatule&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ce-qui-peut-vous-servir-pour-fabriquer-des-éléments-décoratifs-avec-votre-béton&quot;&gt;Ce qui peut vous servir pour fabriquer des éléments décoratifs avec votre béton.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Choisissez vos supports en fonction de ce qui vous fait envie !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liste (non exhaustive) de ce qui peut être utile en fonction de vos goûts :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Des moules en silicone (prenez en à pas cher dans les magasins de déstockage)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des grandes feuilles de végétaux ( de la rhubarbe par exemple 😉 )&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des gants en latex&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des pots en plastique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tout ce qui pourrait faire office de « moule »&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Du colorant en poudre pour béton ou mortier si vous souhaitez colorer vos créations.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;colour-hardener&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;idées-de-décorations-à-réaliser-avec-du-béton&quot;&gt;Idées de décorations à réaliser avec du béton.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;des-mains-pour-accueillir-joubarbe-et-autres-petites-plantes-de-rocaille&quot;&gt;Des mains pour accueillir joubarbe et autres petites plantes de rocaille&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-main-gant.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-gants-latex-pot-fleurs-arrrangement-succulentes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/main-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-jardiniere-mains-plantes-vertes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;petites-roses-et-bougeoirs-réalisés-avec-des-moules-à-gâteaux&quot;&gt;Petites roses et bougeoirs réalisés avec des moules à gâteaux&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/rose-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-moules-silicone-cupcakes-roses&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;fontaines-pas-japonais-et-décorations-avec-de-grandes-feuilles&quot;&gt;Fontaines, pas japonais et décorations avec de grandes feuilles&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/feuille-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-cascade-jardin-feuilels-beton-diy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-feuilles-beton-taille-differente&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;de-ravissants-bougeoirs-et-des-pots-personnalisés-pour-3-fois-rien&quot;&gt;De ravissants bougeoirs et des pots personnalisés pour 3 fois rien!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-moule.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-porte-bougie-beton-idee-diy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bougie-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-pot-fleurs-etoile-diy-projet-decoratif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;pots-coupelles-et-bacs-modernes-effet-garantis&quot;&gt;Pots, coupelles et bacs modernes, effet garantis!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco-jardin-beton.jpg&quot; alt=&quot;deco-jardin-beton-jardinieres-beton-diy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;en-bonus-pas-à-pas-photo-pour-réaliser-un-bac-en-béton&quot;&gt;En bonus, pas-à-pas photo pour réaliser un bac en béton!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-1.png&quot; alt=&quot; etape 1 huiler le moule &quot; /&gt;
 Huilez vos moules à l’aide d’un pinceau (ici, l’intérieur du grand moule et l’extérieur du petit).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-2.png&quot; alt=&quot;etape 2 mettre le beton&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettrez votre béton ou mortier dans le grand moule, la quantité dépendra du rendu souhaité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-3.png&quot; alt=&quot;etape 3 lisser la truelle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lissez le béton à l’aide d’une truelle et secouez votre pot de droite à gauche pour aplanir votre matière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-4.png&quot; alt=&quot;etape 4 center le petit pot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Centrez le plus petit pot à l’intérieur du grand, pour éviter qu’il ne remonte en surface, ajoutez y un peu de poids, quelques galets par exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-5.png&quot; alt=&quot;etape 5 demoulage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fonction de la taille de votre pot et de l’épaisseur des parois, démoulez 2 à 3 jours après.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/beton-etape-6.png&quot; alt=&quot;etape 6 superbe pot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voilà! Vous avez réussis à créer un magnifique pot en béton, si vous souhaitez l’avoir dans une teinte moins « brut », n’hésitez pas à ajouter du colorant en poudre pendant que vous fabriquez votre ciment.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Des questions, des idées à partager?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à m’en faire part 🙂&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="beton" />
        
          <category term="pot" />
        

        
          <summary>Faire des « créations » en béton ne coûte rien et vous permettra de réaliser de véritables œuvres d’art qui  pourront perdurer de nombreuses années.En premier lieux sachez qu’un sac de béton d’environs 30 kilos vous coûtera aux alentours de 3/4 euros.C’est donc une formidable opportunité pour aménager son jardin à faible coût.Vos besoins en matériel et matériaux pour faire un béton.Il vous faudra :  1 sac de ciment, du sable, du gravier fin (facultatif) et de l’eau.  1 bac ou un sceau de maçon et une truelle (pour votre faire mélange).  1 bâche, des cartons ou des feuilles de papier épais (pour protéger votre plan de travail).  1 masque anti-poussières (pour ne pas respirer les substances volatiles).  1 paire de lunette (pour protéger vos yeux d’éventuelles projections).  Des gants de protection (pour protéger vos mains de la corrosion).Dosage pour faire votre béton.Je vous conseille vivement de suivre les instructions qui se trouvent sur le sac de ciment que vous aurez acheté. Chaque fabriquant propose ses propres conseils et il est judicieux de les appliquer. Cela étant je peux tout de même vous aiguiller sur la marche standard à suivre pour réussir votre béton.Utilisez la règle standard du 1/2/3 pour le dosage de votre béton soit :  1 volume de ciment  2 volumes de sable  3 volumes de gravier ou cailloux (granulométrie très fine)  1/2 volume d’eauSi vous avez envie de faire une grande quantité de béton pour faire plusieurs objets en même temps (par exemple), la brouette seras votre alliée pour faire votre mélange. A contrario si vous désirez faire quantité moindre de béton, un bac ou un sceau de maçon vous suffira. Certains seront plus doués pour mélanger de façon homogène à la main ou à la truelle, faites comme vous le sentez mais n’oubliez pas de mettre des gants.Vous aurez également besoin :  D’huile alimentaire, il faudra toujours « graisser » les parties de vos moules qui sont en contact avec le béton.  Cela vous permettra de pouvoir démouler vos créations sans encombres.  D’une brosse  D’une spatuleCe qui peut vous servir pour fabriquer des éléments décoratifs avec votre béton.Choisissez vos supports en fonction de ce qui vous fait envie !Liste (non exhaustive) de ce qui peut être utile en fonction de vos goûts :  Des moules en silicone (prenez en à pas cher dans les magasins de déstockage)  Des grandes feuilles de végétaux ( de la rhubarbe par exemple 😉 )  Des gants en latex  Des pots en plastique  Tout ce qui pourrait faire office de « moule »  Du colorant en poudre pour béton ou mortier si vous souhaitez colorer vos créations.  colour-hardenerIdées de décorations à réaliser avec du béton.Des mains pour accueillir joubarbe et autres petites plantes de rocaillePetites roses et bougeoirs réalisés avec des moules à gâteauxFontaines, pas japonais et décorations avec de grandes feuillesDe ravissants bougeoirs et des pots personnalisés pour 3 fois rien!Pots, coupelles et bacs modernes, effet garantis!En bonus, pas-à-pas photo pour réaliser un bac en béton! Huilez vos moules à l’aide d’un pinceau (ici, l’intérieur du grand moule et l’extérieur du petit).Mettrez votre béton ou mortier dans le grand moule, la quantité dépendra du rendu souhaité.Lissez le béton à l’aide d’une truelle et secouez votre pot de droite à gauche pour aplanir votre matière.Centrez le plus petit pot à l’intérieur du grand, pour éviter qu’il ne remonte en surface, ajoutez y un peu de poids, quelques galets par exemple.En fonction de la taille de votre pot et de l’épaisseur des parois, démoulez 2 à 3 jours après.Et voilà! Vous avez réussis à créer un magnifique pot en béton, si vous souhaitez l’avoir dans une teinte moins « brut », n’hésitez pas à ajouter du colorant en poudre pendant que vous fabriquez votre ciment.Des questions, des idées à partager?N’hésitez pas à m’en faire part 🙂</summary>
        
      </entry>
  
</feed>