<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/capres.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/" rel="alternate" type="text/html" title="Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !" />
        <published>2017-04-14T16:41:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-14T16:41:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/">&lt;p&gt;Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissentlit-2.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pissenlit-quelles-parties-récolter&quot;&gt;Pissenlit, quelles parties récolter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les jeunes feuilles&lt;/strong&gt; se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les fleurs&lt;/strong&gt; peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les boutons floraux&lt;/strong&gt; conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-cuisiner-le-pissenlit&quot;&gt;Comment cuisiner le pissenlit?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-4.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;burger-chèvre-boeuf-et-feuilles-de-pissenlit&quot;&gt;Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un pain à burger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un steak haché frais pur boeuf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du chèvre frais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une belle poignée de feuilles de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une touche de miel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une lichette de piment en poudre (ou paprika)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-1.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;câpres-de-pissenlit&quot;&gt;Câpres de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un bocal hermétique en verre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des boutons de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du vinaigre de cidre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un petit oignon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Choisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vin-de-pissenlit&quot;&gt;Vin de pissenlit*&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 litres de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 litres d’eau bouillante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;500 g de raisins secs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1,750 kg de sucre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ebouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Source : marmiton&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;se-soigner-avec-le-pissenlit&quot;&gt;Se soigner avec le pissenlit.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le stimulant inconditionnel pour ton foie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles sont toniques et stimulent le foie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-5.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;doses-et-mode-demploi-du-pissenlit&quot;&gt;Doses et mode d’emploi du pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit se prépare en décoction, on utilise :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-décoction-késako&quot;&gt;La décoction, késako?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porter ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Récolter le liquide en filtrant les racines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="capres" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="salade" />
        

        
          <summary>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!Pissenlit, quelles parties récolter?Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :les jeunes feuilles se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.les fleurs peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.les boutons floraux conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…Comment cuisiner le pissenlit?Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit  un pain à burger  un steak haché frais pur boeuf  du chèvre frais  une belle poignée de feuilles de pissenlit  une touche de miel  une lichette de piment en poudre (ou paprika)Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!Câpres de pissenlit  un bocal hermétique en verre  des boutons de fleurs de pissenlit  du vinaigre de cidre  des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)  un petit oignonChoisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.Vin de pissenlit*  3 litres de fleurs de pissenlit  4 litres d’eau bouillante  3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  500 g de raisins secs  1,750 kg de sucreEbouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).*Source : marmitonSe soigner avec le pissenlit.Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.Le stimulant inconditionnel pour ton foieLes feuilles sont toniques et stimulent le foie.La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.Doses et mode d’emploi du pissenlitLe pissenlit se prépare en décoction, on utilise :      une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.        une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.  La décoction, késako?La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :  Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.  Porter ce mélange à ébullition.  Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.  Récolter le liquide en filtrant les racines.Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.</summary>
        
      </entry>
  
</feed>