<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/design.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Help, j’ai pas la main verte!</title>
        <link href="http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/" rel="alternate" type="text/html" title="Help, j'ai pas la main verte!" />
        <published>2017-01-04T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-04T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/">&lt;p&gt;Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Un article pour tous ceux qui ont du mal avec les plantes d’intérieur. Découvre nos petites astuces et une liste de plantes faciles à conserver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lexposition-un-facteur-important&quot;&gt;L’exposition, un facteur important.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;On arrive dans un magasin, on a un coup de coeur pour une plante et en l’achetant, on sait déjà où on veut la placer. Le soucis c’est qu’on devrait fonctionner à l’inverse car celle-ci a des besoins (en terme de luminosité) et que l’endroit choisis seras en grande partie responsable de la survie de ta plante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Réfléchis aux endroits où tu aimerais apporter un petit côté nature, ces emplacements sont t’il lumineux? moyennement lumineux? dénués de lumière? en soleil direct? sans soleil direct?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une plante peut avoir besoin de beaucoup  lumière mais ne pas supporter un soleil direct d’où l’importance de bien choisir tes emplacements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fonction de tes envies, de tes goûts et des impératifs d’éclairage de chaque végétal, tu pourra choisir la bonne plante pour le bon endroit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-exposition_mini.jpg&quot; alt=&quot;L’exposition, un facteur important, Source : Boutique Wildernis Amsterdam.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-arrosage-personnalisé-au-toucher&quot;&gt;Un arrosage personnalisé au “toucher”.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La question qui revient le plus souvent est “je dois arroser tous les combiens de temps?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La réponse est propre à chaque plante bien sûre, lorsqu’on fait des recherches sur une plante on pourra savoir si elle aime vivre en milieu humide, moyennement humide, neutre ou sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur internet ou en magasin, on te conseille souvent d’arroser une ou 2 fois par semaine. Ces conseils peuvent ne pas coller avec ton intérieur (maison humide, appartement sec…), apprend à arroser en touchant le terreau de tes plantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plantes qui aiment un &lt;strong&gt;milieu très humide&lt;/strong&gt; : arroser quand la surface du terreau est encore humide et brumiser son feuillage de temps en temps. Utiliser de l’eau non calcaire ou eau de pluie lors de la brumisation.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plantes qui aiment un &lt;strong&gt;milieu humide&lt;/strong&gt; : arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plante qui nécessite un &lt;strong&gt;milieu neutre&lt;/strong&gt; : arroser quand la terre est sèche sur les 5 premiers centimètres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec ces conseils il te suffira juste de toucher la terre régulièrement pour connaître les besoins de tes plantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-arrosage_mini.jpg&quot; alt=&quot;L’arrosage, un facteur important.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;plantes-guerrières-pour-jardiniers-débutants&quot;&gt;Plantes guerrières pour jardiniers débutants.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après vous avoir exprimé les 2 principaux obstacles que tu peux rencontrer en acquérant une plante d’intérieur à savoir connaître les besoins en éclairage et en arrosage de ta plante, je n’allais pas te laisser sans une petite liste sympa de végétaux faciles à tenir.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;araucaria-heterophylla&quot;&gt;Araucaria heterophylla.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Pin de Norfolk (qui n’est pas un pin d’ailleurs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;C’est un conifère d’intérieur original, ce pin de norfolk peut atteindre jusqu’à 2m si il se plaît.  Il t’offrira un joli feuillage vert mat toute l’année, ses aiguilles sont douces et son allure légère.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumière ou ombre légère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : gourmand en arrosage les premières années, il faudra l’arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-araucaria-heterophylla_mini.JPG&quot; alt=&quot;Araucaria heterophylla.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-cordylines&quot;&gt;Les cordylines.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Une superbe plante à grosses feuilles colorées pour égayer ton intérieur. De nombreuses espèces disponibles proposant des coloris tantôt bicolores, tricolores, vert, jaune, rose ou violet.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : cette plante existe en verte ou colorée. Les variétés colorées ont besoin de plus de lumière au risque de perdre leurs jolies couleurs. Les variétés vertes aiment la lumière mais peuvent se contenter d’un endroit peu lumineux; Attention qui dit beaucoup de lumière ne dit pas forcément soleil direct qui pourrait nuire à cette plante. Une fenêtre situées côté ouest ou est devrait plaire à ta cordyline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : ses racines ne doivent jamais sécher mais elles ne doivent pas non plus baigner dans l’eau, compte un à deux arrosages par semaine selon la pièce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-cordyline_mini.jpg&quot; alt=&quot;Cordyline.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;rhapis-excelsa&quot;&gt;Rhapis excelsa.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Palmier bambou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Également appelé palmier chinois, ce bel arbuste est une bouffée de vert dans ton intérieur.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumineuse, place-le à maximum 2/3m d’une belle fenêtre offrant suffisamment de lumière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : supporte mal l’excès d’eau, arrose quand le terreau est bien sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-rhapis-excelsa_mini.jpeg&quot; alt=&quot;Rhapis excelsa, source : mycityplants&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-calathéas&quot;&gt;Les calathéas.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En allant aux courses tout à l’heure j’ai acheté un calathéa crocata (moins de 5 euros au Lidl). Photo prise à l’instant pour vous montrer “la bête” ;-) Il existe de nombreuses sortes de calathéas dont le feuillage est toujours très décoratif. Il n’est pas si difficile de prendre soin de cette plante mais on a intérêt à bien connaître ses exigences.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Calathéa plume de paon, Plante plume de paon…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu n’as pas d’endroit lumineux pour profiter d’une jolie Cordyline fructicosa ‘Kiwi’, tu peux te  faire plaisir avec la plante paon. Cette-ci offre de grosses feuilles joliment colorées et n’apprécie pas le soleil direct. Un emplacement disposant d’une ombre légère seras parfait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : pas de soleil direct, ombre légère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-calathea-crocata_mini.jpg&quot; alt=&quot;Calathéa crocata, Source : O’seeds.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;anthurium-sherzerianum&quot;&gt;Anthurium sherzerianum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Langue de feu, Langue de boeuf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;C’est une plante qui s’offre et se reçoit beaucoup car très présente chez nos amis les fleuristes.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumière mais pas de soleil direct.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : régulier, arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-anthurium_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anthurium sherzerianum.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;beaucarnea-recurvata&quot;&gt;Beaucarnea recurvata.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Beaucarnéa récurvé, Noline récurvée, arbre bouteille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Comme un arbre en miniature, le beaucarnea a tout pour te séduire…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin de lumière, supporte un peu de soleil direct.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  une fois tous les 15 jours environs, arrose quand le terreau est bien sec sur une dizaine de centimètres car son tronc est une réserve d’eau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : parfait pour l’intérieur, sa température idéale oscille entre 18° et 30°. Si tu souhaites le placer à l’extérieur quand il fait chaud (printemps-été) place le à l’abris de la pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-beaucarnea_mini.jpg&quot; alt=&quot;Beaucarnea recurvata, Source : jardincomunidades.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;aloe-vera&quot;&gt;Aloe vera.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante aux milles vertues est célèbre pour son gel aux vertues thérapeutiques.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Aloès commun, Lys du désert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin de lumière mais ne supporte pas le soleil direct, privilégie une fenêtre disposant d’un bon éclairage sans laisser passer les rayons du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  régulier mais modéré, arrose-le lorsque son substrat est sec en surface.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : utilise de l’eau à température ambiante pour arroser ton aloe vera, en effet une eau glacée peut engendrer un stress important sur ta plante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-aloe-vera_mini.jpg&quot; alt=&quot;Aloe vera, Source : designferia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;howea-belmoreana&quot;&gt;Howea belmoreana.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Un palmier élégant et peu exigeant pour les férus de notes exotiques.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Kentia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : luminosité importante mais pas de soleil direct. A placer près d’une baie vitrée ou à l’ombre d’une véranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  modéré, attend que la terre soit sèche pour l’arroser à nouveau, n’hésite pas à brumiser ses feuilles en hivers avec de l’eau non calcaire (ou eau de pluie).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une plante dépolluante qui lutte contre les émissions des composés volatiles organiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kentia_mini.jpg&quot; alt=&quot;Kentia, Source : Karinecandicekong.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;epipremnum-aureum&quot;&gt;Epipremnum aureum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante tropicale au feuillage très décoratif seras du plus bel effet dans ton intérieur.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Lierre du diable ou pothos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : emplacement lumineux sans soleil direct, ne le place surtout pas près d’une source de chaleur (radiateur, four…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  besoins limités en eau pour cette plante qu’il ne faudra arroser que lorsque son substrat est bien sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une liane retombante qui seras du plus bel effet en suspension, tu peux également lui confectionner un support pour l’y faire grimper.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-lierre-diable_mini.jpg&quot; alt=&quot;Epipremnum aureum, Source: sightunsee.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-kalanchoés&quot;&gt;Les kalanchoés.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Un petit bout de Madagascar dans votre intérieur…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Kalanchoé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : aime la lumière et le soleil (à éviter cependant en cas de fortes chaleurs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  attend que la terre soit bien sèche pour l’arroser mais ne l’oublie pas dans un coin, en général elle aura besoin de 2 arrosages par semaine pendant sa floraison puis d’un à deux arrosage tous les 15 jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : cette plante pousse dans les montagnes du coeur de Madagascar et se cultive très facilement par chez nous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kalanchoe_mini.jpg&quot; alt=&quot;Kalanchoé thyrsiflora.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;peperomia&quot;&gt;Peperomia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vertes, panachées, gaufrées, pourpres et j’en passe, ce genre offre de nombreuses variétés et il y en a pour tous les goûts.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Pépéromie (signifie apparenté aux poivriers).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : apprécie beaucoup la lumière mais craint le soleil direct (surtout durant la saison estivale).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  c’est une plante tropicale mais cela n’empêche pas qu’elle puisse souffrir d’un excès d’eau et perdre toutes ses feuilles, arrose-là dès que le terreau est sec et brumise ses feuilles à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : tu peux mettre ton peperomia derrière une fenêtre qui recevra du soleil soit le matin, soit l’après-midi, déplace là en cas de soleil caniculaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-peperomia_mini.jpg&quot; alt=&quot;Peperomia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;chlorophytum-comosum&quot;&gt;Chlorophytum comosum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Une ravissante plante dépolluante graphique et facile à tenir.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Plante araignée, Phalangère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin d’une bonne lumière mais ne supporte pas le soleil direct, cette plante adore l’humidité, n’hésite pas à la placer dans ta salle de bain, par contre évite à tout pris de la mettre à côté d’une source de chaleur (radiateur, four…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  au printemps et en été arrose dès que le terreau commence à sécher, en automne et en hivers attendre que le substrat soit bien sec avant de renouveller votre arrosage, brumiser régulièrement les feuilles à l’eau de pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une superbe plante dépolluante qui lutte activement contre le monoxyde de carbone, le xylène et le benzène.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-chlorophytum_mini.jpg&quot; alt=&quot;Chlorophytum, Source: TheLovelyPlants.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;yucca-elephantipes&quot;&gt;Yucca elephantipes.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Craque pour un yucca elephantipes qui ne demande que peu d’entretien pour un effet “so exotic”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Yucca pied d’éléphant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : c’est un gourmand de lumière, hors de question de le mettre dans un bureau sombre, choisis un endroit bien ensoleillé, près d’une fenêtre plein sud par exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  la surface du terreau devra être sèche sur les premiers centimètres (entre 2 arrosages).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit + : son environnement naturel étant plutôt humide, n’hésite pas à brumiser ses feuilles de temps en temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-yucca-elephantipes_mini.jpg&quot; alt=&quot;Yucca elephantipes, Souce : Pariscotejardin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plante" />
        
          <category term="interieur" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="entretien" />
        

        
          <summary>Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!Un article pour tous ceux qui ont du mal avec les plantes d’intérieur. Découvre nos petites astuces et une liste de plantes faciles à conserver.L’exposition, un facteur important.On arrive dans un magasin, on a un coup de coeur pour une plante et en l’achetant, on sait déjà où on veut la placer. Le soucis c’est qu’on devrait fonctionner à l’inverse car celle-ci a des besoins (en terme de luminosité) et que l’endroit choisis seras en grande partie responsable de la survie de ta plante.Réfléchis aux endroits où tu aimerais apporter un petit côté nature, ces emplacements sont t’il lumineux? moyennement lumineux? dénués de lumière? en soleil direct? sans soleil direct?Une plante peut avoir besoin de beaucoup  lumière mais ne pas supporter un soleil direct d’où l’importance de bien choisir tes emplacements.En fonction de tes envies, de tes goûts et des impératifs d’éclairage de chaque végétal, tu pourra choisir la bonne plante pour le bon endroit.Un arrosage personnalisé au “toucher”.La question qui revient le plus souvent est “je dois arroser tous les combiens de temps?”La réponse est propre à chaque plante bien sûre, lorsqu’on fait des recherches sur une plante on pourra savoir si elle aime vivre en milieu humide, moyennement humide, neutre ou sec.Sur internet ou en magasin, on te conseille souvent d’arroser une ou 2 fois par semaine. Ces conseils peuvent ne pas coller avec ton intérieur (maison humide, appartement sec…), apprend à arroser en touchant le terreau de tes plantes :      Plantes qui aiment un milieu très humide : arroser quand la surface du terreau est encore humide et brumiser son feuillage de temps en temps. Utiliser de l’eau non calcaire ou eau de pluie lors de la brumisation.        Plantes qui aiment un milieu humide : arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.        Plante qui nécessite un milieu neutre : arroser quand la terre est sèche sur les 5 premiers centimètres.  Avec ces conseils il te suffira juste de toucher la terre régulièrement pour connaître les besoins de tes plantes.Plantes guerrières pour jardiniers débutants.Après vous avoir exprimé les 2 principaux obstacles que tu peux rencontrer en acquérant une plante d’intérieur à savoir connaître les besoins en éclairage et en arrosage de ta plante, je n’allais pas te laisser sans une petite liste sympa de végétaux faciles à tenir.Araucaria heterophylla.Nom français : Pin de Norfolk (qui n’est pas un pin d’ailleurs).C’est un conifère d’intérieur original, ce pin de norfolk peut atteindre jusqu’à 2m si il se plaît.  Il t’offrira un joli feuillage vert mat toute l’année, ses aiguilles sont douces et son allure légère.Exposition : lumière ou ombre légère.Arrosage : gourmand en arrosage les premières années, il faudra l’arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.Les cordylines.Une superbe plante à grosses feuilles colorées pour égayer ton intérieur. De nombreuses espèces disponibles proposant des coloris tantôt bicolores, tricolores, vert, jaune, rose ou violet.Exposition : cette plante existe en verte ou colorée. Les variétés colorées ont besoin de plus de lumière au risque de perdre leurs jolies couleurs. Les variétés vertes aiment la lumière mais peuvent se contenter d’un endroit peu lumineux; Attention qui dit beaucoup de lumière ne dit pas forcément soleil direct qui pourrait nuire à cette plante. Une fenêtre situées côté ouest ou est devrait plaire à ta cordyline.Arrosage : ses racines ne doivent jamais sécher mais elles ne doivent pas non plus baigner dans l’eau, compte un à deux arrosages par semaine selon la pièce.Rhapis excelsa.Nom français : Palmier bambou.Également appelé palmier chinois, ce bel arbuste est une bouffée de vert dans ton intérieur.Exposition : lumineuse, place-le à maximum 2/3m d’une belle fenêtre offrant suffisamment de lumière.Arrosage : supporte mal l’excès d’eau, arrose quand le terreau est bien sec.Les calathéas.En allant aux courses tout à l’heure j’ai acheté un calathéa crocata (moins de 5 euros au Lidl). Photo prise à l’instant pour vous montrer “la bête” ;-) Il existe de nombreuses sortes de calathéas dont le feuillage est toujours très décoratif. Il n’est pas si difficile de prendre soin de cette plante mais on a intérêt à bien connaître ses exigences.Nom français : Calathéa plume de paon, Plante plume de paon…Si tu n’as pas d’endroit lumineux pour profiter d’une jolie Cordyline fructicosa ‘Kiwi’, tu peux te  faire plaisir avec la plante paon. Cette-ci offre de grosses feuilles joliment colorées et n’apprécie pas le soleil direct. Un emplacement disposant d’une ombre légère seras parfait.Exposition : pas de soleil direct, ombre légère.Arrosage : arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.Anthurium sherzerianum.Nom français : Langue de feu, Langue de boeuf.C’est une plante qui s’offre et se reçoit beaucoup car très présente chez nos amis les fleuristes.Exposition : lumière mais pas de soleil direct.Arrosage : régulier, arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.Beaucarnea recurvata.Nom français : Beaucarnéa récurvé, Noline récurvée, arbre bouteille.Comme un arbre en miniature, le beaucarnea a tout pour te séduire…Exposition : a besoin de lumière, supporte un peu de soleil direct.Arrosage :  une fois tous les 15 jours environs, arrose quand le terreau est bien sec sur une dizaine de centimètres car son tronc est une réserve d’eau.Le petit plus : parfait pour l’intérieur, sa température idéale oscille entre 18° et 30°. Si tu souhaites le placer à l’extérieur quand il fait chaud (printemps-été) place le à l’abris de la pluie.Aloe vera.Cette plante aux milles vertues est célèbre pour son gel aux vertues thérapeutiques.Nom français : Aloès commun, Lys du désert.Exposition : a besoin de lumière mais ne supporte pas le soleil direct, privilégie une fenêtre disposant d’un bon éclairage sans laisser passer les rayons du soleil.Arrosage :  régulier mais modéré, arrose-le lorsque son substrat est sec en surface.Le petit plus : utilise de l’eau à température ambiante pour arroser ton aloe vera, en effet une eau glacée peut engendrer un stress important sur ta plante.Howea belmoreana.Un palmier élégant et peu exigeant pour les férus de notes exotiques.Nom français : Kentia.Exposition : luminosité importante mais pas de soleil direct. A placer près d’une baie vitrée ou à l’ombre d’une véranda.Arrosage :  modéré, attend que la terre soit sèche pour l’arroser à nouveau, n’hésite pas à brumiser ses feuilles en hivers avec de l’eau non calcaire (ou eau de pluie).Le petit plus : c’est une plante dépolluante qui lutte contre les émissions des composés volatiles organiques.Epipremnum aureum.Cette plante tropicale au feuillage très décoratif seras du plus bel effet dans ton intérieur.Nom français : Lierre du diable ou pothos.Exposition : emplacement lumineux sans soleil direct, ne le place surtout pas près d’une source de chaleur (radiateur, four…).Arrosage :  besoins limités en eau pour cette plante qu’il ne faudra arroser que lorsque son substrat est bien sec.Le petit plus : c’est une liane retombante qui seras du plus bel effet en suspension, tu peux également lui confectionner un support pour l’y faire grimper.Les kalanchoés.Un petit bout de Madagascar dans votre intérieur…Nom français : Kalanchoé.Exposition : aime la lumière et le soleil (à éviter cependant en cas de fortes chaleurs).Arrosage :  attend que la terre soit bien sèche pour l’arroser mais ne l’oublie pas dans un coin, en général elle aura besoin de 2 arrosages par semaine pendant sa floraison puis d’un à deux arrosage tous les 15 jours.Le petit plus : cette plante pousse dans les montagnes du coeur de Madagascar et se cultive très facilement par chez nous.PeperomiaVertes, panachées, gaufrées, pourpres et j’en passe, ce genre offre de nombreuses variétés et il y en a pour tous les goûts.Nom français : Pépéromie (signifie apparenté aux poivriers).Exposition : apprécie beaucoup la lumière mais craint le soleil direct (surtout durant la saison estivale).Arrosage :  c’est une plante tropicale mais cela n’empêche pas qu’elle puisse souffrir d’un excès d’eau et perdre toutes ses feuilles, arrose-là dès que le terreau est sec et brumise ses feuilles à l’eau non calcaire.Le petit plus : tu peux mettre ton peperomia derrière une fenêtre qui recevra du soleil soit le matin, soit l’après-midi, déplace là en cas de soleil caniculaire.Chlorophytum comosum.Une ravissante plante dépolluante graphique et facile à tenir.Nom français : Plante araignée, Phalangère.Exposition : a besoin d’une bonne lumière mais ne supporte pas le soleil direct, cette plante adore l’humidité, n’hésite pas à la placer dans ta salle de bain, par contre évite à tout pris de la mettre à côté d’une source de chaleur (radiateur, four…).Arrosage :  au printemps et en été arrose dès que le terreau commence à sécher, en automne et en hivers attendre que le substrat soit bien sec avant de renouveller votre arrosage, brumiser régulièrement les feuilles à l’eau de pluie.Le petit plus : c’est une superbe plante dépolluante qui lutte activement contre le monoxyde de carbone, le xylène et le benzène.Yucca elephantipes.Craque pour un yucca elephantipes qui ne demande que peu d’entretien pour un effet “so exotic”.Nom français : Yucca pied d’éléphant.Exposition : c’est un gourmand de lumière, hors de question de le mettre dans un bureau sombre, choisis un endroit bien ensoleillé, près d’une fenêtre plein sud par exemple.Arrosage :  la surface du terreau devra être sèche sur les premiers centimètres (entre 2 arrosages).Le petit + : son environnement naturel étant plutôt humide, n’hésite pas à brumiser ses feuilles de temps en temps.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>7 Plantes graphiques d’intérieur pour nature addict…</title>
        <link href="http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique/" rel="alternate" type="text/html" title="7 Plantes graphiques d'intérieur pour nature addict..." />
        <published>2016-12-27T12:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-12-27T12:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique/">&lt;p&gt;Que tu apprécie la nature ou la déco, cet article est fait pour toi. Découvre ces 7 plantes graphiques et leurs petits secrets.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;sansevieria-trifasciata&quot;&gt;Sansevieria trifasciata.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; Langue de Belle-mère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; les résultats d’une étude indiquent que cette plante produit de l’oxygène pendant la nuit. C’est donc la plante parfaite pour une chambre à coucher car elle vas améliorer la qualité de l’air pendant ton sommeil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; bonne lumière mais pas de soleil direct, cette plante peut être sortie à l’extérieur en été avec les mêmes conditions. Attention si tu souhaite placer ta plante dehors, n’hésite pas à la rentrer pendant la nuit car elle redoute une température inférieure à 12°.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; régulier, environs une fois par semaine, attendre que la terre soit sèche en surface et arroser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-sansevieria-trifasciata.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Sansevieria trifasciata, langue de belle mère. Source photo : Salad Days&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ficus-elastica&quot;&gt;Ficus elastica.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; Arbre à caoutchouc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette arbre produit du latex mais l’utilisation de celui-ci pour fabriquer du caoutchouc n’a pas convaincu sur le plan économique et technique. Le caoutchouc est produit à partir de la sève de l’hévéa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; le ficus elastica aime la lumière mais sans soleil direct. Il apprécie les températures comprises entre 15° et 25°. Ne le déplace pas souvent car il lui fait partis de ces plantes qui ont besoin de prendre leurs marques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; dès que la terre est sèche mais sans abondance, les racines ne doivent pas baigner dans l’eau. Il faudra toujours utiliser de l’eau à température ambiante et brumiser son feuillage. Dans l’idéal tu peux poser ton pot sur un lit de billes d’argile de 2 à 3 cm baigné dans l’eau, l’évaporation de celles-ci apportera de l’humidité aux feuilles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-ficus-elastica.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Ficus elactica, arbre à caoutchouc. Source photo : Salad Days.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;senecio-rowleyanus&quot;&gt;Senecio rowleyanus.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; Séneçon de Rowley, plante collier de perles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante originale d’Afrique du Sud est parfaite en suspension. Elle auras besoin d’un repos hivernal situé aux alentours de 10° et d’une température estivale chaude d’environs 25°. Le séneçon de Rowley est gélif en dessous de 2° et apprécie les sols pauvres (un mélange de sable et de terreau est adapté à ses besoins).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; lumière sans soleil direct.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; régulier au printemps, en été et durant l’automne. Arrose ton séneçon et laisse sécher la terre entre 2 arrosages. En hivers un arrosage une fois par mois suffit, juste de quoi humidifier la terre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-senecio-rowleyanus.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Senecio rowleyanus, séneçon de Rowley.Source photo : Salad Days&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;alliance-de-cactus-et-plantes-grasses&quot;&gt;Alliance de cactus et plantes grasses.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tous les cactus et toutes les plantes grasses, il existe tellement de variétés que je ne pourrais toutes les citer. Les atouts graphiques de ces plantes en terme de lignes et de couleurs permettent une grande diversité de créations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; Pour éviter à tes cactus et plantes grasses de pourrir, un mélange de terreau et de sable est fortement recommandé. N’hésite pas à placer une couche drainante au fond de ton pot pour éviter la stagnation d’eau. La stagnation d’eau entraîne l’apparition de champignons qui peuvent faire pourrir tes plants et les tuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; nécessite un maximum de lumière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; les plantes grasses ont besoin d’un peu plus d’eau que les cactées. Arroser une fois par semaine suffit durant l’été. Reprendre les arrosages de façon progressive pour ne pas faire éclater les cellules gorgées d’eau. Trop d’arrosage peut réellement nuire à vos plants, la parcimonie est donc de mise. Ces plantes supportent bien la privation d’eau, si tu pars en vacance, pas besoin de demander à tes voisins de venir prendre soin d’elles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-cactus.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Cactus et plantes grasses.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;zamioculcas-zamiifolia&quot;&gt;Zamioculcas zamiifolia.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; plante ZZ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; la plante ZZ est originaire d’Afrique de l’Est, dans son pays d’origine elle pousse sur des sols sableux, rocailleux et généralement bien exposés au soleil. Je te conseille donc de préparer un substrat bien drainant pour ton plant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; lumière claire et indirecte mais peut se contenter d’un endroit peu éclairé. Températures idéales comprises entre 18 et 26°, ne supporte pas le climat en dessous de 15°.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; attention car cette plante ne supporte pas les excès d’arrosage, ses tiges renflées conservent l’eau et peuvent alors ramollir. A contrario, elle a quand même besoin d’eau pour survivre, arrose une fois par semaine en hiver et tous les 3 jours en été, la terre doit se dessécher entre 2 arrosages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-zzplant.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Zamioculcas zamiifolia, plante ZZ. Source : Salad Day.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;pilea-peperomioides&quot;&gt;Pilea peperomioides.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; plante à monnaie chinoise, plante du missionnaire, pancake plant..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; Le pilea peperomioides a 2 atouts ; tout d’abord ses feuilles rondes offrent un visuel non retrouvé chez les autres pilea. Ensuite il est moins exigeant que les autres et offre une culture beaucoup plus facile. On peut le placer à l’extérieur sous climat doux mais sa température minimale supportée est de 3° et il faut le garder au sec en hivers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; endroit lumineux, lumière indirecte, ne pas le placer en plein soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; garde son sol légèrement humide. Laisse sécher la couche supérieur du sol entre 2 arrosages quand la croissance du plant ralentit en hiver. Les piléas ont besoin d’une humidité environnante pour s’épanouir. Préfère un terreau horticole simple avec une couche drainante sur le fond du pot. Place le pot sur un lit de billes d’argile (2 à 3 cm) régulièrement mouillé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-pilea-peperomioides.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Pilea peperomioides, plante à monnaie chinoise. Source : Salad Day.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;monstera-deliciosa&quot;&gt;Monstera deliciosa.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nom commun :&lt;/strong&gt; Faux philodendron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; le Monstera deliciosa est une liane solide qui produit une grande quantité de racines aériennes à l’aisselle des feuilles. Dans son milieu naturel, cette liane peut atteindre 20 m de long, chez nous, en intérieur elle peut atteindre 2 à 3 m de longueur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposition :&lt;/strong&gt; très lumineuse mais pas de soleil direct. Températures minimales idéales : 13° à 15° pour une croissance en continu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrosage :&lt;/strong&gt; modérément gourmand en eau, il faut l’arroser pour que le sol reste légèrement humide (ni plus, ni moins). Le faux philodendron a besoin de place pour se développer, ainsi que d’un sol riche et meuble. Dans l’idéal prépare lui un mélange de moitié terre de jardin et moitié terreau avec un pot ou bac suffisamment spacieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-monstera-deliciosa.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Monstera deliciosa, Faux philodendron. Source : mangoandsalt.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Voilà, j’espère que cet article te plaît et te donne envie de “verdir” ton intérieur avec amour et “designatitude” ;-)&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plantes" />
        
          <category term="interieur" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary>Que tu apprécie la nature ou la déco, cet article est fait pour toi. Découvre ces 7 plantes graphiques et leurs petits secrets.Sansevieria trifasciata.Nom commun : Langue de Belle-mère.A savoir : les résultats d’une étude indiquent que cette plante produit de l’oxygène pendant la nuit. C’est donc la plante parfaite pour une chambre à coucher car elle vas améliorer la qualité de l’air pendant ton sommeil.Exposition : bonne lumière mais pas de soleil direct, cette plante peut être sortie à l’extérieur en été avec les mêmes conditions. Attention si tu souhaite placer ta plante dehors, n’hésite pas à la rentrer pendant la nuit car elle redoute une température inférieure à 12°.Arrosage : régulier, environs une fois par semaine, attendre que la terre soit sèche en surface et arroser.Ficus elastica.Nom commun : Arbre à caoutchouc.A savoir : cette arbre produit du latex mais l’utilisation de celui-ci pour fabriquer du caoutchouc n’a pas convaincu sur le plan économique et technique. Le caoutchouc est produit à partir de la sève de l’hévéa.Exposition : le ficus elastica aime la lumière mais sans soleil direct. Il apprécie les températures comprises entre 15° et 25°. Ne le déplace pas souvent car il lui fait partis de ces plantes qui ont besoin de prendre leurs marques.Arrosage : dès que la terre est sèche mais sans abondance, les racines ne doivent pas baigner dans l’eau. Il faudra toujours utiliser de l’eau à température ambiante et brumiser son feuillage. Dans l’idéal tu peux poser ton pot sur un lit de billes d’argile de 2 à 3 cm baigné dans l’eau, l’évaporation de celles-ci apportera de l’humidité aux feuilles.Senecio rowleyanus.Nom commun : Séneçon de Rowley, plante collier de perles.A savoir : cette plante originale d’Afrique du Sud est parfaite en suspension. Elle auras besoin d’un repos hivernal situé aux alentours de 10° et d’une température estivale chaude d’environs 25°. Le séneçon de Rowley est gélif en dessous de 2° et apprécie les sols pauvres (un mélange de sable et de terreau est adapté à ses besoins).Exposition : lumière sans soleil direct.Arrosage : régulier au printemps, en été et durant l’automne. Arrose ton séneçon et laisse sécher la terre entre 2 arrosages. En hivers un arrosage une fois par mois suffit, juste de quoi humidifier la terre.Alliance de cactus et plantes grasses.Tous les cactus et toutes les plantes grasses, il existe tellement de variétés que je ne pourrais toutes les citer. Les atouts graphiques de ces plantes en terme de lignes et de couleurs permettent une grande diversité de créations.A savoir : Pour éviter à tes cactus et plantes grasses de pourrir, un mélange de terreau et de sable est fortement recommandé. N’hésite pas à placer une couche drainante au fond de ton pot pour éviter la stagnation d’eau. La stagnation d’eau entraîne l’apparition de champignons qui peuvent faire pourrir tes plants et les tuer.Exposition : nécessite un maximum de lumière.Arrosage : les plantes grasses ont besoin d’un peu plus d’eau que les cactées. Arroser une fois par semaine suffit durant l’été. Reprendre les arrosages de façon progressive pour ne pas faire éclater les cellules gorgées d’eau. Trop d’arrosage peut réellement nuire à vos plants, la parcimonie est donc de mise. Ces plantes supportent bien la privation d’eau, si tu pars en vacance, pas besoin de demander à tes voisins de venir prendre soin d’elles.Zamioculcas zamiifolia.Nom commun : plante ZZ.A savoir : la plante ZZ est originaire d’Afrique de l’Est, dans son pays d’origine elle pousse sur des sols sableux, rocailleux et généralement bien exposés au soleil. Je te conseille donc de préparer un substrat bien drainant pour ton plant.Exposition : lumière claire et indirecte mais peut se contenter d’un endroit peu éclairé. Températures idéales comprises entre 18 et 26°, ne supporte pas le climat en dessous de 15°.Arrosage : attention car cette plante ne supporte pas les excès d’arrosage, ses tiges renflées conservent l’eau et peuvent alors ramollir. A contrario, elle a quand même besoin d’eau pour survivre, arrose une fois par semaine en hiver et tous les 3 jours en été, la terre doit se dessécher entre 2 arrosages.Pilea peperomioides.Nom commun : plante à monnaie chinoise, plante du missionnaire, pancake plant..A savoir : Le pilea peperomioides a 2 atouts ; tout d’abord ses feuilles rondes offrent un visuel non retrouvé chez les autres pilea. Ensuite il est moins exigeant que les autres et offre une culture beaucoup plus facile. On peut le placer à l’extérieur sous climat doux mais sa température minimale supportée est de 3° et il faut le garder au sec en hivers.Exposition : endroit lumineux, lumière indirecte, ne pas le placer en plein soleil.Arrosage : garde son sol légèrement humide. Laisse sécher la couche supérieur du sol entre 2 arrosages quand la croissance du plant ralentit en hiver. Les piléas ont besoin d’une humidité environnante pour s’épanouir. Préfère un terreau horticole simple avec une couche drainante sur le fond du pot. Place le pot sur un lit de billes d’argile (2 à 3 cm) régulièrement mouillé.Monstera deliciosa.Nom commun : Faux philodendron.A savoir : le Monstera deliciosa est une liane solide qui produit une grande quantité de racines aériennes à l’aisselle des feuilles. Dans son milieu naturel, cette liane peut atteindre 20 m de long, chez nous, en intérieur elle peut atteindre 2 à 3 m de longueur.Exposition : très lumineuse mais pas de soleil direct. Températures minimales idéales : 13° à 15° pour une croissance en continu.Arrosage : modérément gourmand en eau, il faut l’arroser pour que le sol reste légèrement humide (ni plus, ni moins). Le faux philodendron a besoin de place pour se développer, ainsi que d’un sol riche et meuble. Dans l’idéal prépare lui un mélange de moitié terre de jardin et moitié terreau avec un pot ou bac suffisamment spacieux.Voilà, j’espère que cet article te plaît et te donne envie de “verdir” ton intérieur avec amour et “designatitude” ;-)</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Branches d’arbres et créations futées</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/12/24/branche/" rel="alternate" type="text/html" title="Branches d'arbres et créations futées" />
        <published>2016-12-24T10:30:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-12-24T10:30:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/12/24/branche</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/12/24/branche/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-1_mini.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-2_mini.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-3_mini.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-4_mini.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-5_mini.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-6_mini.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-7_mini.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-8_mini.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-9_mini.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-10_mini.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-11_mini.jpg&quot; alt=&quot;11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-12_mini.jpg&quot; alt=&quot;12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branche-13_mini.jpg&quot; alt=&quot;13&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="nature" />
        
          <category term="recup" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>C’est noël, offrez un kokedama “fait main”</title>
        <link href="http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama/" rel="alternate" type="text/html" title="C’est noël, offrez un kokedama “fait main”" />
        <published>2016-12-18T12:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-12-18T12:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama/">&lt;p&gt;Dans cet article, je te propose un DIY pour fabriquer tes kokedamas, c’est amusant, créatif et tellement simple que tu n’en reviendra pas!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-kokedama-un-art-floral-japonais&quot;&gt;Le kokedama, un art floral japonais.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apparus au Japon dans les années 90, les kokedamas sont des sphères de mousses qui servent de supports “vivants” à des plantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jolies, épurées, tendances, ces créations florales à moindre coût risquent bien de te séduire! Apprend à les faire, bluffe tes invités, offre-en à tes proches, apporte une touche de nature poétique à ton intérieur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-1_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedama d'exterieur&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;avantages-du-kokedama&quot;&gt;Avantages du kokedama.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ces derniers temps, mon homme s’est pris de folie pour les kokedamas et n’arrête plus d’en faire, après avoir apporté une touche de vert terriblement chic à notre intérieur il a décidé d’en fabriquer pour des amis, de la famille qui apprécient le concept avec brio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est noël, il est facile d’acheter un cadeau quand on a les moyens (ou pas d’ailleurs), fabriquer quelque chose pour une personne qu’on aime ou qu’on apprécie est personnel et très apprécié par la personne qui reçoit le cadeau en question. Recevoir un cadeau personnalisé et “fait main” a une valeur inestimable, la personne qui l’offre a pensé à toi en faisant ses achat, en le fabriquant, en te l’offrant…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-2_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedamas suspendues&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-avantages-de-faire-un-kokedamas-maison-sont-donc-multiples-&quot;&gt;Les avantages de faire un kokedamas maison sont donc multiples :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tu réalise une création tendance et peu connue qui apportera une touche de nature et d’excentricité à ton intérieur ou à celui de tes ami(e)s.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tu as le mérite de t’initier à la création florale sans bases et tu vas clairement t’amuser car le résultat est assuré, la méthode proposée est simple, efficace, sans failles.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Toutes les personnes qui sont venues chez nous ont adoré le concept et nous ont demandé au choix :  &lt;strong&gt;Tu peux m’en faire un?&lt;/strong&gt;
ou &lt;strong&gt;Comment on fait?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Enfin, dernier détail et pas des moindres, si tu achète un kokedama chez un fleuriste cela te coûtera entre 30 et 60 euros, si tu le fais toi-même, compte 10 euros, l’affaire est belle.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-3_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedama graphique&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;coût-dun-kokedama-maison&quot;&gt;Coût d’un kokedama “maison”.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour réaliser un kokedama, il te faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un sac de terreau universel&lt;/strong&gt; , compte 5 à 7 euros pour un sac de 40 à 70 Litres, ce sac te permettra de réaliser plusieurs kokedamas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une plante choisie parmis des espèces “amies”&lt;/strong&gt; et ne nécessitant pas un fort enracinement pour se sentir bien, les nôtres nous ont coûtées entre 2,50€ (rayon mini-plantes disponibles au jardiland) et 8€ (petit ficus ginseng disponible au rayon bonsaï de truffaut) selon la taille et l’espèce.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;de la terre de ton jardin ou de l’argile&lt;/strong&gt;, si tu habite comme moi en Moselle ou dans d’autres départements ou la terre est très argileuse, pas besoin de dépenser de l’argent pour acheter de l’argile. A contrario, si ton sol est sableux, mieux vaut assurer le “coup”.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;de la “mousse”&lt;/strong&gt;, certains utilisent de la sphaigne mais nous préférons utiliser la mousse qui pousse dans la partie ombragée de notre jardin.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du fil de pêche transparent&lt;/strong&gt; (qui supporte jusqu’à 5 kilos, pour notre part), disponible au décathlon pour 4,99€ (pour 250 mètres), tu peux également utiliser de la fibre textile selon l’effet souhaité.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un support plat&lt;/strong&gt;, une soucoupe ou un vase si tu ne souhaite pas suspendre tes kokedamas dans le vide (compter 5 à 6 euros au magasin Action).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-4_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedama fougere&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos kokedamas nous ont coûtés entre 5 et 12 euros maximum par pièce sachant que le fil de pêche et le terreau s’utilisent pour réaliser plusieurs kokedamas (nous avons déjà réalisé 6 kokedamas et il nous reste encore la moitié d’un sac de terreau).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les kokedamas avec vases ou supports nous ont donc coûte 13 euros en tout sachant qu”il nous restait du terreau et du fil de pêche de nos précédentes créations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-5_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedamas posés&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabrique-ton-kokedama-en-7-étapes-simples-et-efficaces&quot;&gt;Fabrique ton kokedama en 7 étapes simples et efficaces.&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;prépare-tes-matériaux&quot;&gt;Prépare tes matériaux.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour commencer à réaliser ton kokedama, prépare à l’avance tout le matériel dont tu vas avoir besoin : terre argileuse (ou argile),  mousse (ou sphaigne), terreau, fil de pêche (ou textile), ciseaux, eau et plante(s), support(s) : soucoupe, vase, coupelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour faciliter son utilisation et éviter les petite bête sur tes plantes fais tremper la mousse dans un saladier d’eau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-1_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;matériaux pour un kokedama&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;forme-la-base-de-ton-kokedama&quot;&gt;Forme la base de ton kokedama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enlève délicatement la plante de son pot ou godet et modèle la base de celle-ci pour qu’elle ai une forme arrondie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-2_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;former la motte de votre kokedama 1&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-3_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;former la motte de votre kokedama 2&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;habille-ta-plante-une-première-fois&quot;&gt;Habille ta plante une première fois.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prend ta mousse ou sphaigne et fabrique en un tapis de verdure destiné à recouvrir ta motte, applique ce tapis tout autour de ta motte et ficelle la au fil de pêche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette couche servira à nourrir la plante (en se dégradant lentement elle fabriquera de la matière organique), elle a également pour but de servir “d’éponge” afin que la plante conserve son humidité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-4_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;former un tapis de mousse&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-5_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;poser la boule de terre sur le tapis&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-6_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;serrer la mousse autour de la motte&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-7_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;prendre fil de pêche&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-8_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;faire une vingtaine de tour autour de la boule et &amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-10_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;bloquer le fil de pêche en faisant un noeud&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;réalise-un-premier-trempage&quot;&gt;Réalise un premier trempage.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour cela fait tremper ton kokedama dans un saladier le temps qu’il s’imbibe d’eau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-9_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;laisser tremper la premiere motte pour l'imbiber d'eau&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;prépare-la-couche-daccroche-de-ta-plante&quot;&gt;Prépare la couche d’accroche de ta plante.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mélange ⅓ de terreau avec ⅓ de terre argileuse (ou argile) et ⅓ de mousse (ou sphaigne), la consistance de ton mélange ne devra pas être liquide mais suffisamment humide pour un modelage facile (au besoin ajoute un peu d’eau).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-11_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;effriter de la mousse&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-12_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;ajouter un tier de terreau&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-13_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;un tier de terre glaise ou d'argile&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-14_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;malaxage pour obtenir une patte homogene&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;enveloppe-ta-plante-avec-la-couche-daccroche&quot;&gt;Enveloppe ta plante avec la couche d’accroche.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prend ton mélange et enveloppe ta plante avec, rappelle toi quand tu étais petit et que tu aimais jouer avec la terre, c’est partit pour un retour en enfance : jouons avec la boue!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-15_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;envelopper votre motte&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;habille-ta-plante-pour-la-dernière-fois&quot;&gt;Habille ta plante pour la dernière fois.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prépare un tapis de mousse (ou sphaigne) et enroule le autour de ta motte, ficelle au fil de pêche (ou fil textile).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour un petit kokedama il n’est pas difficile de réaliser l’opération seul, si tu as choisis d’en faire un conséquent et que tu n’as pas les travaux manuels dans la peau n’hésite pas à réaliser cette opération avec l’aide d’un ami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-16_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;preparer une nouvelle couche de mousse&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-17_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;enrouler la motte à nouveau&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-18_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;ficeler votre boule avec le fil de peche&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-19_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;admirrer le resultat&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;noublie-pas-darroser-ton-kokedama&quot;&gt;N’oublie pas d’arroser ton kokedama.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La dernière étape consiste à utiliser le support choisis, suspend ton kokedama, pose le sur une coupelle ou dans un vase, bref fais comme tu le sens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisse tremper ton kokedama 1h dans une bassine d’eau, une fois bien imbibé, suspend le ou replace le dans son vase, nous pratiquons cette opération une fois par semaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous les 2 à 3 jours nous vaporisons nos kokedamas avec de l’eau non calcaire ou de l’eau de pluie afin qu’ils conservent leur humidité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-6_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedamas sur une table&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-espèces-amies-du-kokedama&quot;&gt;Les espèces “amies” du kokedama.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une de nos lectrices m’a demandé récemment si elles pouvait mettre une orchidée dans son kokedama, je lui ai expliquée que celle-ci se plairait plus dans un terrarium et qu’il valait mieux choisir des espèces “amies” de ce type de concept.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici donc une liste non exhaustive de plantes adaptées aux kokedamas et faciles à faire “tenir”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;déjà-testée-et-approuvées-par-nos-bons-soins-&quot;&gt;Déjà testée et approuvées par nos bons soins :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Asparagus sprengeri&lt;/strong&gt; (asperge d’ornement en mini-plante).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chlorophytum comosum&lt;/strong&gt; (plante araignée en mini-plante).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anthurium&lt;/strong&gt; (en mini-plante).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ficus microcarpa&lt;/strong&gt; (Ficus ginseng format bonsaï).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites tenter une variété de plante spécifique dans un kokedama mais que tu ne sais pas si ça vas le faire ou non, n’hésite à me donner le genre et l’espèce de la plante qui te fais envie et je t’apporterais mes conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/kokedama-8_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;kokedama en préparation&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="kokedama" />
        
          <category term="plantes" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="decembre" />
        
          <category term="noel" />
        

        
          <summary>Dans cet article, je te propose un DIY pour fabriquer tes kokedamas, c’est amusant, créatif et tellement simple que tu n’en reviendra pas!Le kokedama, un art floral japonais.Apparus au Japon dans les années 90, les kokedamas sont des sphères de mousses qui servent de supports “vivants” à des plantes.Jolies, épurées, tendances, ces créations florales à moindre coût risquent bien de te séduire! Apprend à les faire, bluffe tes invités, offre-en à tes proches, apporte une touche de nature poétique à ton intérieur.Avantages du kokedama.Ces derniers temps, mon homme s’est pris de folie pour les kokedamas et n’arrête plus d’en faire, après avoir apporté une touche de vert terriblement chic à notre intérieur il a décidé d’en fabriquer pour des amis, de la famille qui apprécient le concept avec brio.C’est noël, il est facile d’acheter un cadeau quand on a les moyens (ou pas d’ailleurs), fabriquer quelque chose pour une personne qu’on aime ou qu’on apprécie est personnel et très apprécié par la personne qui reçoit le cadeau en question. Recevoir un cadeau personnalisé et “fait main” a une valeur inestimable, la personne qui l’offre a pensé à toi en faisant ses achat, en le fabriquant, en te l’offrant…Les avantages de faire un kokedamas maison sont donc multiples :      Tu réalise une création tendance et peu connue qui apportera une touche de nature et d’excentricité à ton intérieur ou à celui de tes ami(e)s.        Tu as le mérite de t’initier à la création florale sans bases et tu vas clairement t’amuser car le résultat est assuré, la méthode proposée est simple, efficace, sans failles.        Toutes les personnes qui sont venues chez nous ont adoré le concept et nous ont demandé au choix :  Tu peux m’en faire un?ou Comment on fait?        Enfin, dernier détail et pas des moindres, si tu achète un kokedama chez un fleuriste cela te coûtera entre 30 et 60 euros, si tu le fais toi-même, compte 10 euros, l’affaire est belle.  Coût d’un kokedama “maison”.Pour réaliser un kokedama, il te faudra :      Un sac de terreau universel , compte 5 à 7 euros pour un sac de 40 à 70 Litres, ce sac te permettra de réaliser plusieurs kokedamas.        Une plante choisie parmis des espèces “amies” et ne nécessitant pas un fort enracinement pour se sentir bien, les nôtres nous ont coûtées entre 2,50€ (rayon mini-plantes disponibles au jardiland) et 8€ (petit ficus ginseng disponible au rayon bonsaï de truffaut) selon la taille et l’espèce.        de la terre de ton jardin ou de l’argile, si tu habite comme moi en Moselle ou dans d’autres départements ou la terre est très argileuse, pas besoin de dépenser de l’argent pour acheter de l’argile. A contrario, si ton sol est sableux, mieux vaut assurer le “coup”.        de la “mousse”, certains utilisent de la sphaigne mais nous préférons utiliser la mousse qui pousse dans la partie ombragée de notre jardin.        Du fil de pêche transparent (qui supporte jusqu’à 5 kilos, pour notre part), disponible au décathlon pour 4,99€ (pour 250 mètres), tu peux également utiliser de la fibre textile selon l’effet souhaité.        Un support plat, une soucoupe ou un vase si tu ne souhaite pas suspendre tes kokedamas dans le vide (compter 5 à 6 euros au magasin Action).  Nos kokedamas nous ont coûtés entre 5 et 12 euros maximum par pièce sachant que le fil de pêche et le terreau s’utilisent pour réaliser plusieurs kokedamas (nous avons déjà réalisé 6 kokedamas et il nous reste encore la moitié d’un sac de terreau).Les kokedamas avec vases ou supports nous ont donc coûte 13 euros en tout sachant qu”il nous restait du terreau et du fil de pêche de nos précédentes créations.Fabrique ton kokedama en 7 étapes simples et efficaces.Prépare tes matériaux.Pour commencer à réaliser ton kokedama, prépare à l’avance tout le matériel dont tu vas avoir besoin : terre argileuse (ou argile),  mousse (ou sphaigne), terreau, fil de pêche (ou textile), ciseaux, eau et plante(s), support(s) : soucoupe, vase, coupelle.Pour faciliter son utilisation et éviter les petite bête sur tes plantes fais tremper la mousse dans un saladier d’eau.Forme la base de ton kokedamaEnlève délicatement la plante de son pot ou godet et modèle la base de celle-ci pour qu’elle ai une forme arrondie.Habille ta plante une première fois.Prend ta mousse ou sphaigne et fabrique en un tapis de verdure destiné à recouvrir ta motte, applique ce tapis tout autour de ta motte et ficelle la au fil de pêche.Cette couche servira à nourrir la plante (en se dégradant lentement elle fabriquera de la matière organique), elle a également pour but de servir “d’éponge” afin que la plante conserve son humidité.Réalise un premier trempage.Pour cela fait tremper ton kokedama dans un saladier le temps qu’il s’imbibe d’eau.Prépare la couche d’accroche de ta plante.Mélange ⅓ de terreau avec ⅓ de terre argileuse (ou argile) et ⅓ de mousse (ou sphaigne), la consistance de ton mélange ne devra pas être liquide mais suffisamment humide pour un modelage facile (au besoin ajoute un peu d’eau).Enveloppe ta plante avec la couche d’accroche.Prend ton mélange et enveloppe ta plante avec, rappelle toi quand tu étais petit et que tu aimais jouer avec la terre, c’est partit pour un retour en enfance : jouons avec la boue!Habille ta plante pour la dernière fois.Prépare un tapis de mousse (ou sphaigne) et enroule le autour de ta motte, ficelle au fil de pêche (ou fil textile).Pour un petit kokedama il n’est pas difficile de réaliser l’opération seul, si tu as choisis d’en faire un conséquent et que tu n’as pas les travaux manuels dans la peau n’hésite pas à réaliser cette opération avec l’aide d’un ami.N’oublie pas d’arroser ton kokedama.La dernière étape consiste à utiliser le support choisis, suspend ton kokedama, pose le sur une coupelle ou dans un vase, bref fais comme tu le sens.Laisse tremper ton kokedama 1h dans une bassine d’eau, une fois bien imbibé, suspend le ou replace le dans son vase, nous pratiquons cette opération une fois par semaine.Tous les 2 à 3 jours nous vaporisons nos kokedamas avec de l’eau non calcaire ou de l’eau de pluie afin qu’ils conservent leur humidité.Les espèces “amies” du kokedama.Une de nos lectrices m’a demandé récemment si elles pouvait mettre une orchidée dans son kokedama, je lui ai expliquée que celle-ci se plairait plus dans un terrarium et qu’il valait mieux choisir des espèces “amies” de ce type de concept.Voici donc une liste non exhaustive de plantes adaptées aux kokedamas et faciles à faire “tenir”.Déjà testée et approuvées par nos bons soins :  Asparagus sprengeri (asperge d’ornement en mini-plante).  Chlorophytum comosum (plante araignée en mini-plante).  Anthurium (en mini-plante).  Ficus microcarpa (Ficus ginseng format bonsaï).Si tu souhaites tenter une variété de plante spécifique dans un kokedama mais que tu ne sais pas si ça vas le faire ou non, n’hésite à me donner le genre et l’espèce de la plante qui te fais envie et je t’apporterais mes conseils.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Idées déco de noël à faire avec nos petits bambins !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/28/deco-noel-enfants/" rel="alternate" type="text/html" title="Idées déco de noël à faire avec nos petits bambins !" />
        <published>2016-11-28T10:30:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-11-28T10:30:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/28/deco-noel-enfants</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/28/deco-noel-enfants/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_11.jpg&quot; alt=&quot;11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_12.jpg&quot; alt=&quot;12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_13.jpg&quot; alt=&quot;13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_14.jpg&quot; alt=&quot;14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_15.jpg&quot; alt=&quot;15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_16.jpg&quot; alt=&quot;16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_17.jpg&quot; alt=&quot;17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/deco_noel_18.jpg&quot; alt=&quot;18&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="noël" />
        
          <category term="decembre" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Sapins de Noel pour petits espaces !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/23/sapin-mini/" rel="alternate" type="text/html" title="Sapins de Noel pour petits espaces !" />
        <published>2016-11-23T10:30:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-11-23T10:30:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/23/sapin-mini</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/11/23/sapin-mini/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sapin-noel-rustique_mini.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sapin-noel-decoration-cadre_mini.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sapin-noel-blanc-bois_mini.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sapin-de-noel-guirlandes_mini.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sapin-craie-deco-noel-mur-ardoise_mini.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/planches-de-bois-sapin-noel_mini.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/branches-decoration-noel-sapin_mini.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="noël" />
        
          <category term="decembre" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les filles de l’air, ces plantes étranges et graphiques poussent sans terre</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air/" rel="alternate" type="text/html" title="Les filles de l'air, ces plantes étranges et graphiques poussent sans terre" />
        <published>2016-10-16T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-16T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plante" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Inspiration terrarium</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/" rel="alternate" type="text/html" title="Inspiration terrarium" />
        <published>2016-10-03T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-03T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les personnes fontaines poétiques de Malgorzata Chodakowska</title>
        <link href="http://localhost:4000/actualites/original/2016/09/29/fontaine/" rel="alternate" type="text/html" title="Les personnes fontaines poétiques de Malgorzata Chodakowska" />
        <published>2016-09-29T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-29T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/actualites/original/2016/09/29/fontaine</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/actualites/original/2016/09/29/fontaine/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fontaine-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Visage sculpter et plante, un mélange beau, troublant et poétique</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin/" rel="alternate" type="text/html" title="Visage sculpter et plante, un mélange beau, troublant et poétique" />
        <published>2016-09-27T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-27T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="design" />
        
          <category term="plante" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
</feed>