<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/fleur.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/" rel="alternate" type="text/html" title="Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !" />
        <published>2017-04-14T16:41:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-14T16:41:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/">&lt;p&gt;Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissentlit-2.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pissenlit-quelles-parties-récolter&quot;&gt;Pissenlit, quelles parties récolter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les jeunes feuilles&lt;/strong&gt; se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les fleurs&lt;/strong&gt; peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les boutons floraux&lt;/strong&gt; conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-cuisiner-le-pissenlit&quot;&gt;Comment cuisiner le pissenlit?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-4.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;burger-chèvre-boeuf-et-feuilles-de-pissenlit&quot;&gt;Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un pain à burger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un steak haché frais pur boeuf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du chèvre frais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une belle poignée de feuilles de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une touche de miel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une lichette de piment en poudre (ou paprika)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-1.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;câpres-de-pissenlit&quot;&gt;Câpres de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un bocal hermétique en verre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des boutons de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du vinaigre de cidre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un petit oignon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Choisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vin-de-pissenlit&quot;&gt;Vin de pissenlit*&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 litres de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 litres d’eau bouillante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;500 g de raisins secs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1,750 kg de sucre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ebouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Source : marmiton&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;se-soigner-avec-le-pissenlit&quot;&gt;Se soigner avec le pissenlit.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le stimulant inconditionnel pour ton foie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles sont toniques et stimulent le foie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-5.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;doses-et-mode-demploi-du-pissenlit&quot;&gt;Doses et mode d’emploi du pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit se prépare en décoction, on utilise :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-décoction-késako&quot;&gt;La décoction, késako?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porter ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Récolter le liquide en filtrant les racines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="capres" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="salade" />
        

        
          <summary>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!Pissenlit, quelles parties récolter?Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :les jeunes feuilles se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.les fleurs peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.les boutons floraux conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…Comment cuisiner le pissenlit?Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit  un pain à burger  un steak haché frais pur boeuf  du chèvre frais  une belle poignée de feuilles de pissenlit  une touche de miel  une lichette de piment en poudre (ou paprika)Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!Câpres de pissenlit  un bocal hermétique en verre  des boutons de fleurs de pissenlit  du vinaigre de cidre  des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)  un petit oignonChoisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.Vin de pissenlit*  3 litres de fleurs de pissenlit  4 litres d’eau bouillante  3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  500 g de raisins secs  1,750 kg de sucreEbouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).*Source : marmitonSe soigner avec le pissenlit.Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.Le stimulant inconditionnel pour ton foieLes feuilles sont toniques et stimulent le foie.La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.Doses et mode d’emploi du pissenlitLe pissenlit se prépare en décoction, on utilise :      une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.        une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.  La décoction, késako?La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :  Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.  Porter ce mélange à ébullition.  Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.  Récolter le liquide en filtrant les racines.Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les plus jolies floraison printanières…</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/" rel="alternate" type="text/html" title="Les plus jolies floraison printanières..." />
        <published>2017-03-25T15:41:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-03-25T15:41:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/">&lt;p&gt;Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Fais-toi plaisir en admirant ce patchwork de couleurs qui vas t’exploser en pleine vue tel un somptueux feu d’artifice! Plus que quelques semaines et on pourra en profiter au réel. Le genre de nouvelle qui met de très très bonne humeur!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-primevères&quot;&gt;Les primevères&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La nature s’éveille et les primevères de toutes les couleurs apparaissent dans nos jardins!
Pour info, les fleurs de la primevère vulgaires sont comestibles, on peut les déguster en salade, cristallisées dans le sucre ou dans la préparation de confitures. Chez moi, elles sont déjà là (en Moselle), tu en as déjà aperçu en cette fin d’hiver?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-primevere.jpg&quot; alt=&quot;Primevères.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-tulipes&quot;&gt;Les tulipes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un festival de formes et de couleurs, tu pourras trouver les plus jolies au parc du Keukenhof aux Pays-Bas. Celui-ci est ouvert du 23 mars 2017 au 31 mai  2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu ne peux pas y aller, je m’y rends en avril pour prendre un maximum de photos que je partagerais avec toi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-tulipe.jpg&quot; alt=&quot;Tulipes.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-forsythias&quot;&gt;Les forsythias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le rayon de soleil inconditionnel du début de printemps… Dans les arbustes printaniers, c’est celui-ci qu’on voit généralement en premier. N’hésite pas à l’utiliser pour la réalisation de haies fleuries hautes en couleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-forsythia.jpg&quot; alt=&quot;Forsythias.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-groseilliers-à-fleurs&quot;&gt;Les groseilliers à fleurs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un arbuste discret, bucolique et très résistant offrant une jolie floraison légère. Utilisation parfaite pour la réalisation d’une haie fleurie. Quelques rameaux dans un vase allongé seront du plus bel effet pour un centre de table “nature” et chaleureux. L’astuce fonctionne aussi avec le forsythia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-groseiller.jpg&quot; alt=&quot;Groseillier à fleurs.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-jacinthes&quot;&gt;Les jacinthes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une floraison généreuse qui “claque” bien et que l’on peut observer de très loin malgré sa petite taille. La jacinthe dispose de vertus culinaires peu connues. On peut utiliser les fleurs pour décorer de belles salades et parfumer des gâteaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-jacinthe.jpg&quot; alt=&quot;Jacinthes.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-magnolias&quot;&gt;Les magnolias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un arbre à la floraison exceptionnelle : rose, violet, blanc, il y en a pour tous les goûts! Cet arbre magnifique fût introduit en France en 1711, après avoir été découvert en 1703 dans une forêt antillaise (nouveau monde).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-magnolia.jpeg&quot; alt=&quot;Magnolia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-muscari&quot;&gt;Le muscari&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ces petites fleurs tantôt bleues, violettes, noirâtres ou blanches mesurent de 10 à 60 cm de hauteur. Le muscari tient son nom du dérivé “musc”, il évoque le parfum musqué de certaines espèces. Celui-ci n’est pas toxique (source : Poisindex), le bulbe est d’ailleurs consommé en Italie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-muscari.jpg&quot; alt=&quot;Muscaris.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-myosotis&quot;&gt;Les myosotis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je me souviens des bouquets de myosotis cueillis avec ma grand-mère durant mon enfance. Des fleurs simples, belles et authentiques au bleu captivant. Dans sa version “sauvage” on peut également trouver des floraisons roses et blanches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-myosotis.jpg&quot; alt=&quot;Myosotis.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-narcisses&quot;&gt;Les narcisses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fleur élégante du début de printemps, elles attire les insectes pollinisateurs grâce à son parfum captivant. La légende raconte que Narcisse, un jeune homme sublime rejeta l’amour de la nymphe Echo. Il fut puni par les dieux et condamné à n’aimer que sa propre personne. C’est de là qu’est né le terme : narcissique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-narcisse.jpg&quot; alt=&quot;Narcisses.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-perce-neige&quot;&gt;Le perce-neige&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez moi, ils sont déjà là… Les petites clochettes blanches, pures et légères envahissent le parterre longeant la terrasse d’été. Le perce-neige tient son nom du fait qu’il peut percer une faible couche de neige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-perce-neige.jpg&quot; alt=&quot;Perce-neige.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-camélias-japonais&quot;&gt;Les camélias japonais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disponible en de nombreux coloris, le camélia japonais fait sensation au jardin!
Les premiers témoignages d’utilisation du camélias en Chine datent d’il y a 5000 ans. Il s’agissait essentiellement de thé, qui est une espèce de camellia, on le nomme Thea sinensis ou Camellia sinensis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-camelia.jpg&quot; alt=&quot;Camélia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-crocus&quot;&gt;Les crocus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Des petites fleurs raffinées que l’on retrouve parfois dans les pelouses des jardins princiers.
Il existe un nombre considérable de variétés pour cette plante offrant un choix de couleur varié : violet, bleu, blanc, jaune… Pour info, le crocus sativus est la variété dont on extrait le safran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-crocus.jpg&quot; alt=&quot;Crocus.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-cognassier-du-japon&quot;&gt;Le cognassier du Japon&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sous ses airs de bel arbuste fleuris, on ne se douterait pas que ses épines sont redoutables! Tu peux donc l’utiliser en haie fleurie ET:ou défensive. Ses fleurs sont mellifères et il fournit un bel abri aux oiseaux, de bonnes raisons de l’installer au jardin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-cognassier.jpg&quot; alt=&quot;Cognassier du Japon.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Et toi quelles sont tes fleurs printanières préférées?&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="printemps" />
        
          <category term="primevère" />
        
          <category term="forsythia" />
        
          <category term="crocus" />
        
          <category term="tulipe" />
        
          <category term="narcisse" />
        
          <category term="magnolia" />
        
          <category term="jacinthe" />
        
          <category term="camélia" />
        
          <category term="muscari" />
        
          <category term="myosotis" />
        
          <category term="cognassier_du_japon" />
        
          <category term="perce_neige" />
        
          <category term="groseiller_a_fleur" />
        

        
          <summary>Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!Fais-toi plaisir en admirant ce patchwork de couleurs qui vas t’exploser en pleine vue tel un somptueux feu d’artifice! Plus que quelques semaines et on pourra en profiter au réel. Le genre de nouvelle qui met de très très bonne humeur!Les primevèresLa nature s’éveille et les primevères de toutes les couleurs apparaissent dans nos jardins!Pour info, les fleurs de la primevère vulgaires sont comestibles, on peut les déguster en salade, cristallisées dans le sucre ou dans la préparation de confitures. Chez moi, elles sont déjà là (en Moselle), tu en as déjà aperçu en cette fin d’hiver?Les tulipesUn festival de formes et de couleurs, tu pourras trouver les plus jolies au parc du Keukenhof aux Pays-Bas. Celui-ci est ouvert du 23 mars 2017 au 31 mai  2017.Si tu ne peux pas y aller, je m’y rends en avril pour prendre un maximum de photos que je partagerais avec toi.Les forsythiasLe rayon de soleil inconditionnel du début de printemps… Dans les arbustes printaniers, c’est celui-ci qu’on voit généralement en premier. N’hésite pas à l’utiliser pour la réalisation de haies fleuries hautes en couleurs.Les groseilliers à fleursUn arbuste discret, bucolique et très résistant offrant une jolie floraison légère. Utilisation parfaite pour la réalisation d’une haie fleurie. Quelques rameaux dans un vase allongé seront du plus bel effet pour un centre de table “nature” et chaleureux. L’astuce fonctionne aussi avec le forsythia.Les jacinthesUne floraison généreuse qui “claque” bien et que l’on peut observer de très loin malgré sa petite taille. La jacinthe dispose de vertus culinaires peu connues. On peut utiliser les fleurs pour décorer de belles salades et parfumer des gâteaux.Les magnoliasUn arbre à la floraison exceptionnelle : rose, violet, blanc, il y en a pour tous les goûts! Cet arbre magnifique fût introduit en France en 1711, après avoir été découvert en 1703 dans une forêt antillaise (nouveau monde).Le muscariCes petites fleurs tantôt bleues, violettes, noirâtres ou blanches mesurent de 10 à 60 cm de hauteur. Le muscari tient son nom du dérivé “musc”, il évoque le parfum musqué de certaines espèces. Celui-ci n’est pas toxique (source : Poisindex), le bulbe est d’ailleurs consommé en Italie.Les myosotisJe me souviens des bouquets de myosotis cueillis avec ma grand-mère durant mon enfance. Des fleurs simples, belles et authentiques au bleu captivant. Dans sa version “sauvage” on peut également trouver des floraisons roses et blanches.Les narcissesFleur élégante du début de printemps, elles attire les insectes pollinisateurs grâce à son parfum captivant. La légende raconte que Narcisse, un jeune homme sublime rejeta l’amour de la nymphe Echo. Il fut puni par les dieux et condamné à n’aimer que sa propre personne. C’est de là qu’est né le terme : narcissique.Le perce-neigeChez moi, ils sont déjà là… Les petites clochettes blanches, pures et légères envahissent le parterre longeant la terrasse d’été. Le perce-neige tient son nom du fait qu’il peut percer une faible couche de neige.Les camélias japonaisDisponible en de nombreux coloris, le camélia japonais fait sensation au jardin!Les premiers témoignages d’utilisation du camélias en Chine datent d’il y a 5000 ans. Il s’agissait essentiellement de thé, qui est une espèce de camellia, on le nomme Thea sinensis ou Camellia sinensis.Les crocusDes petites fleurs raffinées que l’on retrouve parfois dans les pelouses des jardins princiers.Il existe un nombre considérable de variétés pour cette plante offrant un choix de couleur varié : violet, bleu, blanc, jaune… Pour info, le crocus sativus est la variété dont on extrait le safran.Le cognassier du JaponSous ses airs de bel arbuste fleuris, on ne se douterait pas que ses épines sont redoutables! Tu peux donc l’utiliser en haie fleurie ET:ou défensive. Ses fleurs sont mellifères et il fournit un bel abri aux oiseaux, de bonnes raisons de l’installer au jardin.Et toi quelles sont tes fleurs printanières préférées?</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>A la découverte de fleurs insolites</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/" rel="alternate" type="text/html" title="A la découverte de fleurs insolites" />
        <published>2017-01-23T10:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-23T10:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/">&lt;p&gt;La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“nature is beautiful”!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-hdwallapaper4u_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anguloa uniflora, source : hdwallapaper4u.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu es ici c’est que tu aimes les fleurs, si le coeur t’en dit, jette un coup d’oeil à mon article sur &lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/&quot;&gt;les fleurs comestibles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;psychotria-elata&quot;&gt;Psychotria elata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; sa floraison en forme de bouche lui vaut de nombreux surnoms comme : plante à bisous, fleur à bouche, lèvres chaudes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Psychotria elata est une plante tropicale appartenant à la famille des rubiacées. On  peut l’apercevoir dans les forêts tropicales humides d’Amérique Centrale. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sa couleur vive attire de ravissants papillons et des colibris qui la pollinise&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Cette étonnante plante est menacée d’extinction à cause des déforestations toujours plus présentes notamment dans cette partie du globe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleur-a-bouche-psychotria-elata-mikanoway_mini.jpg&quot; alt=&quot;“Fleur à bouche, source : mikanoway&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;dracula-simia&quot;&gt;Dracula simia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; Dracula simia doit son nom aux queues que l’on retrouve sur ses fleurs et qu’on peut confondre avec les dents de dracula. Les anglais lui donne le nom amusant de ‘Monkey Orchid” car on peut apercevoir une tête de singe sur ses pétales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu peux croiser cette plante en Amérique centrale ou en Amérique du Sud. Elle apprécie l’altitude, l’ombre et les espaces frais (résistante jusqu’à -5°). &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sa fleur originale offre un parfum d’orange&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. On la retrouve encore peu en culture, en effet, cette orchidée est loin de faire partie des espèces “faciles” et n’a été découverte que très récemment (en 1978).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/dracula-simia-photomonde_mini.jpg&quot; alt=&quot;Dracula simia, source : Photomonde.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;rafflesia&quot;&gt;Rafflesia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt;cette plante a servi de modèle au Pokémon rafflesia. On peut également en entendre parler dans le jeu Animal Crossing et dans la série Mutant X.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rafflesia vie dans les régions tropicales, on peut la croiser à Bornéo, Sumatra, aux philippines, ainsi qu’en Malaisie péninsulaire. Cette étrange végétal ne possède ni racines, ni feuilles, ni tiges, mais une fleur à 5 pétales. Les plus petites variétés disposent d’un diamètre de 20 cm, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;les plus grandes peuvent atteindre 1 mètre de diamètre et peser jusqu’à 10 kilos!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/rafflesia-diytravelhq_mini.jpg&quot; alt=&quot;Rafflesia, source : diytravelhq.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;orphys-apifera&quot;&gt;Orphys apifera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt;on peut découvrir différentes variétés de cette plante au sein du bassin méditerranéen de mai à juillet, mais aussi dans les régions plus nordique en mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nature est bien faite, cette fleur est pollinisée par des abeilles solitaires grâce à son parfum imitant celui de l’abeille femelle. Sa forme caractéristique attire également les abeilles mâles qui viennent s’y reproduire pensant que la fleur est une abeille femelle. Ce double effet est censé permettre à la plante de se multiplier. Malgré cette stratégie originale et même si on peut la retrouver partout en France, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;c’est une espèce peu courante et protégée dans plusieurs départements.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/orchis-apifera-i-itiming_mini.jpg&quot; alt=&quot;Orchis apifera, source : i.itiming.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;anguloa-uniflora&quot;&gt;Anguloa uniflora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; l’orchidée tulipe comme son nom l’indique offre des fleurs semblables aux tulipes. Le genre : Anguloa comprend une dizaine d’espèces originaires d’Amérique du Sud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites voir ces fleurs il te faudra parcourir les jungles de l’Equateur, de la Colombie, du Pérou ou du Venezuela. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ces petites chipies aiment pousser en altitude, il faudra grimper pour les trouver.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-mfirsthome_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anguloa uniflora, source : mfirsthome&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;calceolaria-uniflora&quot;&gt;Calceolaria uniflora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; c’est une plante vivace que l’on peut retrouver en Amérique du Sud et plus particulièrement le long de la Cordillère des Andes. Sa fleur incroyable ressemblant à une créature venue d’ailleurs lui vaut le nom de “Happy Allien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Petite mais costaude!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Avec sa taille excédant rarement les 20 cm de hauteur elle attire les insectes et même les colibris. Tu peux d’ailleurs observer son disque nectarifère très caractéristique de forme rectangulaire et de couleur blanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/calceolaria-uniflora-seedsofeaden_mini.jpg&quot; alt=&quot;Calceolaria uniflora, source : seedsofeaden.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;caleana-major&quot;&gt;Caleana major&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette jolie plante nommée “canard volant” vient d’Australie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plaisir des yeux uniquement pour cette orchidée sublime. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tu ne pourras pas en faire pousser, ou alors tu es magicien ;-)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; En effet, celle-ci cohabite en symbiose avec un champignon et finit par s’éteindre après un à 2 ans.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/caleana-major-supercoolpics_mini.jpg&quot; alt=&quot;Caleana major, source : supercoolpics.&quot; /&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;habenaria-radiata&quot;&gt;Habenaria radiata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; les fleurs de cette orchidée miment un sublime envol d’oiseaux, on lui confère d’ailleurs le doux nom d’orchidée colombe. Au Japon, son pays d’origine, on la nomme Sagi-sou qui signifie “héron”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu rêves de posséder une orchidée colombe, je dois te prévenir que sa culture est très difficile. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante est à réserver aux orchidophiles confirmés.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/habenaria-radiata-wildplantsshimane_mini.jpg&quot; alt=&quot;Habenaria radiata, source : wildplantsshimane.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;orchis-italica&quot;&gt;Orchis italica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante possède des fleurs à l’allure étrangement humaine, cela lui vaut le nom d’orchidée de l’homme nu. Pour les anglais c’est : « The Naked Man Orchid ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites en voir, il faudra être chanceux et patient. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette orchidée rare est présente en Méditerranée&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; et ne fleurit qu’au mois d’avril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/orchis-italica-explosion_mini.jpg&quot; alt=&quot;Orchis italica, source : explosion&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;gentianella-hirculus&quot;&gt;Gentianella hirculus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante est un mystère par chez nous et j’ai bien du mal à trouver des informations dessus. Si vous en avez, n’hésitez pas à me les communiquer qu’on en fasse profiter tout le monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gentianella hirculus est une plante de la famille des Gentianaceae. Elle est endémique à l’Équateur. Ses habitats naturels sont subtropicales ou tropicales à haute altitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/Gentianella hirculus-cuyabenolodge_mini.jpg&quot; alt=&quot;Gentianella hirculus, source : cuyabenolodge.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;J’espère que tu as pris plaisir à découvrir ces ravissantes fleurs que la nature nous offre. N’hésite pas à nous envoyer des photos si tu possèdes certaines de ces espèces ou que tu as eu la chance d’en croiser ici et là.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="insolite" />
        
          <category term="originale" />
        
          <category term="bouche" />
        
          <category term="psychotria_elata" />
        
          <category term="dracula_simia" />
        
          <category term="gentianella_horticulus" />
        
          <category term="anguloa_uniflora" />
        
          <category term="calceolaria_uniflora" />
        
          <category term="caleana_major" />
        
          <category term="habenaria_radiata" />
        
          <category term="rafflesia" />
        

        
          <summary>La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : “nature is beautiful”!Si tu es ici c’est que tu aimes les fleurs, si le coeur t’en dit, jette un coup d’oeil à mon article sur les fleurs comestiblesPsychotria elataA savoir : sa floraison en forme de bouche lui vaut de nombreux surnoms comme : plante à bisous, fleur à bouche, lèvres chaudes…Psychotria elata est une plante tropicale appartenant à la famille des rubiacées. On  peut l’apercevoir dans les forêts tropicales humides d’Amérique Centrale. Sa couleur vive attire de ravissants papillons et des colibris qui la pollinise. Cette étonnante plante est menacée d’extinction à cause des déforestations toujours plus présentes notamment dans cette partie du globe.Dracula simiaA savoir : Dracula simia doit son nom aux queues que l’on retrouve sur ses fleurs et qu’on peut confondre avec les dents de dracula. Les anglais lui donne le nom amusant de ‘Monkey Orchid” car on peut apercevoir une tête de singe sur ses pétales.Tu peux croiser cette plante en Amérique centrale ou en Amérique du Sud. Elle apprécie l’altitude, l’ombre et les espaces frais (résistante jusqu’à -5°). Sa fleur originale offre un parfum d’orange. On la retrouve encore peu en culture, en effet, cette orchidée est loin de faire partie des espèces “faciles” et n’a été découverte que très récemment (en 1978).RafflesiaA savoir :cette plante a servi de modèle au Pokémon rafflesia. On peut également en entendre parler dans le jeu Animal Crossing et dans la série Mutant X.La rafflesia vie dans les régions tropicales, on peut la croiser à Bornéo, Sumatra, aux philippines, ainsi qu’en Malaisie péninsulaire. Cette étrange végétal ne possède ni racines, ni feuilles, ni tiges, mais une fleur à 5 pétales. Les plus petites variétés disposent d’un diamètre de 20 cm, les plus grandes peuvent atteindre 1 mètre de diamètre et peser jusqu’à 10 kilos!Orphys apiferaA savoir :on peut découvrir différentes variétés de cette plante au sein du bassin méditerranéen de mai à juillet, mais aussi dans les régions plus nordique en mai.La nature est bien faite, cette fleur est pollinisée par des abeilles solitaires grâce à son parfum imitant celui de l’abeille femelle. Sa forme caractéristique attire également les abeilles mâles qui viennent s’y reproduire pensant que la fleur est une abeille femelle. Ce double effet est censé permettre à la plante de se multiplier. Malgré cette stratégie originale et même si on peut la retrouver partout en France, c’est une espèce peu courante et protégée dans plusieurs départements.Anguloa unifloraA savoir : l’orchidée tulipe comme son nom l’indique offre des fleurs semblables aux tulipes. Le genre : Anguloa comprend une dizaine d’espèces originaires d’Amérique du Sud.Si tu souhaites voir ces fleurs il te faudra parcourir les jungles de l’Equateur, de la Colombie, du Pérou ou du Venezuela. Ces petites chipies aiment pousser en altitude, il faudra grimper pour les trouver.Calceolaria unifloraA savoir : c’est une plante vivace que l’on peut retrouver en Amérique du Sud et plus particulièrement le long de la Cordillère des Andes. Sa fleur incroyable ressemblant à une créature venue d’ailleurs lui vaut le nom de “Happy Allien”.Petite mais costaude! Avec sa taille excédant rarement les 20 cm de hauteur elle attire les insectes et même les colibris. Tu peux d’ailleurs observer son disque nectarifère très caractéristique de forme rectangulaire et de couleur blanche.Caleana majorA savoir : cette jolie plante nommée “canard volant” vient d’Australie.Plaisir des yeux uniquement pour cette orchidée sublime. Tu ne pourras pas en faire pousser, ou alors tu es magicien ;-) En effet, celle-ci cohabite en symbiose avec un champignon et finit par s’éteindre après un à 2 ans.Habenaria radiataA savoir : les fleurs de cette orchidée miment un sublime envol d’oiseaux, on lui confère d’ailleurs le doux nom d’orchidée colombe. Au Japon, son pays d’origine, on la nomme Sagi-sou qui signifie “héron”.Si tu rêves de posséder une orchidée colombe, je dois te prévenir que sa culture est très difficile. Cette plante est à réserver aux orchidophiles confirmés.Orchis italicaA savoir : cette plante possède des fleurs à l’allure étrangement humaine, cela lui vaut le nom d’orchidée de l’homme nu. Pour les anglais c’est : « The Naked Man Orchid ».Si tu souhaites en voir, il faudra être chanceux et patient. Cette orchidée rare est présente en Méditerranée et ne fleurit qu’au mois d’avril.Gentianella hirculusA savoir : cette plante est un mystère par chez nous et j’ai bien du mal à trouver des informations dessus. Si vous en avez, n’hésitez pas à me les communiquer qu’on en fasse profiter tout le monde.Gentianella hirculus est une plante de la famille des Gentianaceae. Elle est endémique à l’Équateur. Ses habitats naturels sont subtropicales ou tropicales à haute altitude.J’espère que tu as pris plaisir à découvrir ces ravissantes fleurs que la nature nous offre. N’hésite pas à nous envoyer des photos si tu possèdes certaines de ces espèces ou que tu as eu la chance d’en croiser ici et là.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!</title>
        <link href="http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/" rel="alternate" type="text/html" title="Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!" />
        <published>2016-11-21T15:41:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-11-21T15:41:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/">&lt;p&gt;Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-1.jpg&quot; alt=&quot; fleur acacia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleurs-comestibles-quels-avantages&quot;&gt;Fleurs comestibles, quels avantages?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les fleurs comestibles sont belles et savoureuses, elles disposent :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’un aspect décoratif non négligeable&lt;/strong&gt;, en cuisine elles font de n’importe quel plat un met poétique et raffiné à condition de bien associer saveurs et couleurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une palette de couleur quasiment illimités&lt;/strong&gt; : rose, jaune, orange, rouge, violettes… Les teintes présentes dans la nature sont d’une grande richesse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une saveur propre à chacune&lt;/strong&gt; tantôt alliée, piquante, sucrée ou disposant d’autres goûts beaucoup plus prononcés et surprenants comme par exemple la bourrache qu’on appelle aussi “l’herbe au goût d’huître”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une texture qui varie systématiquement&lt;/strong&gt; selon les types de fleurs comestibles choisies : douce, rugueuse, lisse, croquante…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Certaines fleurs comestibles seront utilisées pour leurs aspects décoratifs, d’autres pour leurs goûts et les meilleures d’entre elles vous offriront le combo gagnant (esthétique, saveur et texture au top).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les fleurs comestibles offrent tellement de possibilités en terme de cuisine que de nombreux grands chefs l’utilisent pour sublimer leurs assiettes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-2.jpg&quot; alt=&quot;salade de coquelicot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleurs-comestibles-quon-peut-trouver-dans-nos-jardins&quot;&gt;Fleurs comestibles qu’on peut trouver dans nos jardins!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de gens s’imaginent à tort que c’est compliqué de cultiver et récolter des fleurs comestibles. Je vais vous citer quelques exemples et je suis sûre que vous vous direz “Tiens, j’en ai dans mon jardin!”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici donc une petite liste des fleurs comestibles les plus courantes au jardin :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-pétales-de-coquelicot&quot;&gt;Les pétales de coquelicot.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On peut manger les pétales crues en salade, les cristalliser pour décorer de savoureux desserts, pour aromatiser des boissons…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fleurs-de-cerisiers-dorangers-et-de-pommiers&quot;&gt;Les fleurs de cerisiers, d’orangers et de pommiers.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La floraison est éphémère et somptueuse, fortement odorante, on peut l’utiliser pour aromatiser diverses préparations, elles sont également très appréciées pour l’élaboration de confiseries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-3.jpg&quot; alt=&quot;fleur cerisier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-trèfle&quot;&gt;La fleur de trèfle.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Et oui! Certains bataillent contre le trèfle dans leurs gazons mais la fleur a au moins l’avantage d’être comestible, elle propose un petit goût sucré et peut être utilisée en confiture, en salade ou dans les desserts.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-ciboulette&quot;&gt;La fleur de ciboulette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses pétales d’un violet pâle agrémenteront vos apéritifs ou vos salades, le goût est délicieux, parsemées sur une mozzarella ou dans une sauce au fromage blanc, un vrai régal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-4.jpg&quot; alt=&quot;fleur ciboulette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-pâquerette&quot;&gt;La fleur de pâquerette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Elle offre un léger goût de mâche, ciselée dans les salades ou en accompagnement de plats chauds, on l’apprécie surtout pour le visuel qu’elle propose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-pétales-de-rose&quot;&gt;Les pétales de rose.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Surtout utilisées pour les préparations sucrées, on peut en faire des confitures, des gelées et des liqueurs, on peut également les utiliser pour parfumer des liquides qui ont besoin d’un peu de douceur comme le vinaigre, ses pétales cristallisées seront du plus bel effet sur un dessert “girly” ou “bon enfant”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-5.jpg&quot; alt=&quot;gelée à la rose&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fleurs-mâles-de-courgette&quot;&gt;Les fleurs mâles de courgette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les fleurs de courgette sont délicieuses en beignets, c’est un met gustatif d’une grande finesse, pour ma part je les prépare avec une base de pâte à tempura, cette friture légère permet de conserver le goût et la texture des fleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’année prochaine, lors de la récolte des fleurs de courgette je vous expliquerais comment différencier les fleurs mâles des fleurs femelles et vous transmettrais ma recette inratable de beignets de courgettes :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-6.jpg&quot; alt=&quot;beignets de courgette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;important--&quot;&gt;**Important : **&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne prélevez jamais de fleurs comestibles dans les lieux publics&lt;/strong&gt;, celles-ci sont peut être traitées avec des produits phytos et donc &lt;strong&gt;impropres à la consommation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne mangez jamais une fleur si vous n’êtes pas sûre à 100%&lt;/strong&gt; qu’elle est comestible, c’est avant tout un travail d’observation, demandez conseil à votre pharmacien ou à des amis passionnés de jardin si vous avez le moindre doute.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qui dit fleur comestible ne veut pas toujours dire que tout se mange&lt;/strong&gt;, sur certaines plantes “tout se mange”, sur d’autres il n’y auras que les fleurs qui seront comestibles, j’essayerais de vous apporter un maximum d’informations sur le sujet.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Mon intérêt pour les fleurs comestibles a grandit l’année dernière, j’en ai profité pour inviter des amis et leur faire découvrir quelques mets “fleuris”, il étaient toujours surpris et ravis de tenter l’expérience, un partage très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet article n’est pas complet et j’écrirais régulièrement sur ce sujet en vous proposant de nouvelles fleurs comestibles et de sympathiques recettes que j’aurais testé pour vous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez m’écrire pour échanger, partager vos expériences personnelles, vos idées, envoyez moi un petit message via le formulaire de contact disponible sur ce site, je me ferais un plaisir de vous répondre.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="comestible" />
        

        
          <summary>Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…Fleurs comestibles, quels avantages?Les fleurs comestibles sont belles et savoureuses, elles disposent :  D’un aspect décoratif non négligeable, en cuisine elles font de n’importe quel plat un met poétique et raffiné à condition de bien associer saveurs et couleurs.  D’une palette de couleur quasiment illimités : rose, jaune, orange, rouge, violettes… Les teintes présentes dans la nature sont d’une grande richesse.  D’une saveur propre à chacune tantôt alliée, piquante, sucrée ou disposant d’autres goûts beaucoup plus prononcés et surprenants comme par exemple la bourrache qu’on appelle aussi “l’herbe au goût d’huître”.  D’une texture qui varie systématiquement selon les types de fleurs comestibles choisies : douce, rugueuse, lisse, croquante…Certaines fleurs comestibles seront utilisées pour leurs aspects décoratifs, d’autres pour leurs goûts et les meilleures d’entre elles vous offriront le combo gagnant (esthétique, saveur et texture au top).Les fleurs comestibles offrent tellement de possibilités en terme de cuisine que de nombreux grands chefs l’utilisent pour sublimer leurs assiettes.Fleurs comestibles qu’on peut trouver dans nos jardins!Beaucoup de gens s’imaginent à tort que c’est compliqué de cultiver et récolter des fleurs comestibles. Je vais vous citer quelques exemples et je suis sûre que vous vous direz “Tiens, j’en ai dans mon jardin!”.Voici donc une petite liste des fleurs comestibles les plus courantes au jardin :Les pétales de coquelicot.On peut manger les pétales crues en salade, les cristalliser pour décorer de savoureux desserts, pour aromatiser des boissons…Les fleurs de cerisiers, d’orangers et de pommiers.La floraison est éphémère et somptueuse, fortement odorante, on peut l’utiliser pour aromatiser diverses préparations, elles sont également très appréciées pour l’élaboration de confiseries.La fleur de trèfle.Et oui! Certains bataillent contre le trèfle dans leurs gazons mais la fleur a au moins l’avantage d’être comestible, elle propose un petit goût sucré et peut être utilisée en confiture, en salade ou dans les desserts.La fleur de ciboulette.Ses pétales d’un violet pâle agrémenteront vos apéritifs ou vos salades, le goût est délicieux, parsemées sur une mozzarella ou dans une sauce au fromage blanc, un vrai régal!La fleur de pâquerette.Elle offre un léger goût de mâche, ciselée dans les salades ou en accompagnement de plats chauds, on l’apprécie surtout pour le visuel qu’elle propose.Les pétales de rose.Surtout utilisées pour les préparations sucrées, on peut en faire des confitures, des gelées et des liqueurs, on peut également les utiliser pour parfumer des liquides qui ont besoin d’un peu de douceur comme le vinaigre, ses pétales cristallisées seront du plus bel effet sur un dessert “girly” ou “bon enfant”.Les fleurs mâles de courgette.Les fleurs de courgette sont délicieuses en beignets, c’est un met gustatif d’une grande finesse, pour ma part je les prépare avec une base de pâte à tempura, cette friture légère permet de conserver le goût et la texture des fleurs.L’année prochaine, lors de la récolte des fleurs de courgette je vous expliquerais comment différencier les fleurs mâles des fleurs femelles et vous transmettrais ma recette inratable de beignets de courgettes :-)**Important : **      Ne prélevez jamais de fleurs comestibles dans les lieux publics, celles-ci sont peut être traitées avec des produits phytos et donc impropres à la consommation.        Ne mangez jamais une fleur si vous n’êtes pas sûre à 100% qu’elle est comestible, c’est avant tout un travail d’observation, demandez conseil à votre pharmacien ou à des amis passionnés de jardin si vous avez le moindre doute.        Qui dit fleur comestible ne veut pas toujours dire que tout se mange, sur certaines plantes “tout se mange”, sur d’autres il n’y auras que les fleurs qui seront comestibles, j’essayerais de vous apporter un maximum d’informations sur le sujet.  Mon intérêt pour les fleurs comestibles a grandit l’année dernière, j’en ai profité pour inviter des amis et leur faire découvrir quelques mets “fleuris”, il étaient toujours surpris et ravis de tenter l’expérience, un partage très agréable.Cet article n’est pas complet et j’écrirais régulièrement sur ce sujet en vous proposant de nouvelles fleurs comestibles et de sympathiques recettes que j’aurais testé pour vous.Si vous souhaitez m’écrire pour échanger, partager vos expériences personnelles, vos idées, envoyez moi un petit message via le formulaire de contact disponible sur ce site, je me ferais un plaisir de vous répondre.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ?</title>
        <link href="http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles/" rel="alternate" type="text/html" title="LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ?" />
        <published>2016-10-18T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-18T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles/">&lt;p&gt;Depuis plusieurs années la situation inquiète, ces derniers hivers nous on fait connaître des cas catastrophiques de Colony Collapse Disorder où des ruches entières sont mortes pendant la saison froide. Ce phénomène augmentant un peu plus chaque année ne peut que nous inciter à améliorer la situation.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Certes nous sommes en automne mais des actions visant à protéger les abeilles peuvent être mise en place toute l’année. Et vous verrez que même en hiver ou sans posséder de jardin, vous pouvez contribuer activement à aider ces précieuses alliées de nos jardins.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-quoi-servent-les-abeilles&quot;&gt;A quoi servent les abeilles?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Certains se limitent à penser que les abeilles servent juste à fabriquer du miel, c’est top mais c’est loin d’être leur principal rôle pour la nature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les abeilles jouent un rôle essentiel dans la pollinisation de nombreuses plantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;L’abeille butine de fleurs en fleurs, une partie du pollen des étamines (l’organe reproducteur mâle de la fleur) se colle à ses poils.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Lorsque celle-ci se pose sur une autre fleur, une partie de ce pollen se déverse sur le stigmate ou le bout du pistil de la plante (l’organe reproducteur femelle de la plante).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Quand cela se produit la fécondation est possible et un fruit portant des graines peut se développer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si la population d’abeilles diminue il y a fort à parier que le prix des fruits et légumes vas augmenter. Véritables alliées de nos jardins nous devons à tout prix les préserver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-aliments-dépendent-des-abeilles&quot;&gt;Quels aliments dépendent des abeilles?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y en a tellement que je ne pourrais tous vous les citer, voici quelques exemples : pêches, cerises, radis, persil, framboises, oignons, navets, châtaignes, rhubarbe…
La liste est longue et on comprend mieux pourquoi les abeilles jouent un rôle essentiel pour la nature et dans le cadre de notre alimentation.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-et-qui-peut-aider-les-abeilles&quot;&gt;Comment et qui peut aider les abeilles?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez tous aider les abeilles, que vous ayez un grand jardin ou un balcon riquiqui! Et pour ceux qui ne disposent même pas d’un balcon, j’aurais encore une ou deux options à vous proposer. La fin de cet article est divisé en 2 parties selon l’espace dont vous disposez. Rendez vous à la partie qui vous intéresse!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vous-possédez-un-jardin&quot;&gt;Vous possédez un jardin.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous faites donc partis des chanceux, avec des abeilles qui butinent à droite à gauche, votre jardin ne s’en portera que mieux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour se faire, de nombreuses actions sont à votre disposition :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Planter une prairie fleurie dans une zone non utilisée de votre jardin. Avantage : c’est beau, ça pousse facilement et ne demande qu’un minimum d’entretien.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Planter des « espèces amies » des abeilles, cela vous permettra d’embellir votre jardin tout en améliorant la pollinisation. Les rosiers, la gerbe d’or, les lupins, les lavandes, les rudbeckias, les tournesols pour ne citer que quelques exemples sont très décoratifs et véritablement appréciés des abeilles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Choisir vos plantes achetées en pépinière avec plus d’attention. En effet toutes les espèces de fleurs doubles ou triples ont été « crées » pour améliorer uniquement le visuel. Cela se fait au détriment de la production de nectar et de pollen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;N’utilisez pas de pesticides, c’est la principale cause de mortalité des abeilles! Vous pouvez utilisez des méthodes bio et tout aussi efficace pour protéger votre jardin des nuisibles. Optez pour la création d’hôtel à insectes, préparez des abris pour les oiseaux…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mettez des points d’eau à disposition des abeilles pendant l’été. Mais attention, ces récipients ne doivent pas être profonds car elles risquent de se noyer. La meilleur méthode consiste à prendre une coupelle, à déposer des gravillons sur le fond et à mettre un peu d’eau pour qu’elles puissent s’hydrater.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/ruche-abeille.jpg&quot; alt=&quot;Ruche exploitation&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vous-avez-un-espace-restreint-balcon--terrasse-ou-vous-ne-disposez-daucun-espace-extérieur&quot;&gt;Vous avez un espace restreint (balcon / terrasse) ou vous ne disposez d’aucun espace extérieur.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sachez que cela ne vous empêche pas d’aider les abeilles. Il reste encore de nombreuses actions que vous pouvez mettre en place pour les protéger :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mangez bio! Et de saison, ça tombe sous le sens. Bio = pas de pesticides = plus de place pour nos amies.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Consommez plus de miel, en particulier celui des producteurs locaux de votre région.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parrainez une ruche, il éxiste de nombreux sites qui proposent ce concept. Pour informations je vous propose quelques liens en bas de page.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aidez à la lutte contre les frelons asiatiques&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sensibilisez les gens autour de vous, vous connaissez l’effet boule de neige? Quelques conseils bien avisés peuvent faire la différence. Expliquez aux gens pourquoi les abeilles jouent un rôle si décisif dans notre alimentation. Préconisez à vos proches qui possèdent un jardin de planter des prairies fleuries ou plantes appréciées des abeilles. Expliquer leur qu’il y a des alternatives réelles eux pesticides…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Soutenir les associations de protection de la nature. La préservation de l’environnement quel qu’elle soit a toujours un impact sur la protection de la faune et de la flore environnante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si vous avez un balcon ou une petite terrasse, n’hésitez pas à planter quelques plantes ou arbustes fleuris en pots, des tomates cerises, du persil…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aidez à lutter contre les frelons asiatiques car 10 frelons asiatiques peuvent tuer une ruche! Vous pouvez par exemple devenir membre de l’Association Action Anti Frelons Asiatiques (AAAFA).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Parrainez une ruche, liste non exhaustive :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.untoitpourlesabeilles.fr/concept.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://parrains-d-abeilles.com/parrainage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.monmiel.fr/Parrainer-une-ruche.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lien vers l’AAAFA :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://anti-frelon-asiatique.com/&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="abeille" />
        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="insectes" />
        

        
          <summary>Depuis plusieurs années la situation inquiète, ces derniers hivers nous on fait connaître des cas catastrophiques de Colony Collapse Disorder où des ruches entières sont mortes pendant la saison froide. Ce phénomène augmentant un peu plus chaque année ne peut que nous inciter à améliorer la situation.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Peu de place mais l’âme créative, optez pour la création d’un jardin miniature</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature/" rel="alternate" type="text/html" title="Peu de place mais l'âme créative, optez pour la création d'un jardin miniature" />
        <published>2016-10-16T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-16T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/minijardin-patisson.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="pot" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Inspiration terrarium</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/" rel="alternate" type="text/html" title="Inspiration terrarium" />
        <published>2016-10-03T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-03T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Bulbes - Petit budget et super rendu pour ces réalisations tendres</title>
        <link href="http://localhost:4000/fleurs_au_jardin/idees_deco/2016/09/28/bulbe/" rel="alternate" type="text/html" title="Bulbes - Petit budget et super rendu pour ces réalisations tendres" />
        <published>2016-09-28T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-28T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/fleurs_au_jardin/idees_deco/2016/09/28/bulbe</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fleurs_au_jardin/idees_deco/2016/09/28/bulbe/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bulbe-diy.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="bulbes" />
        
          <category term="pot" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
</feed>