<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/Idees_deco.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/" rel="alternate" type="text/html" title="Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger" />
        <published>2017-04-23T00:00:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-23T00:00:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/">&lt;p&gt;Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Si tu habites dans les coins de Metz et que tu souhaites communier avec la nature, c’est ici que ça se passe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Béranger de &lt;a href=&quot;https://lorrainature.wordpress.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;LorraiNature&lt;/a&gt; organise régulièrement des sorties “nature” sur différentes thématiques. “La nature est fabuleuse” comme il le dit bien souvent. Sa noble démarche te permettra d’apprendre, d’aimer et de respecter mère nature dans les règles de l’art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-28.jpg&quot; alt=&quot;decouverte des plantes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;départ-en-douceur-un-beau-dimanche-davril-aux-environs-de-10h&quot;&gt;Départ en douceur, un beau dimanche d’avril aux environs de 10h…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est 10h, le vent se fait discret et le soleil empreint de douceur se pose sur les prairies d’Ancy-sur-Moselle. Nous sommes une dizaine à venir partager l’expérience “nature” que nous propose Béranger. Quelques pas et le voilà déjà à la recherche de bien des délices que nous allons découvrir au fur et à mesure de la journée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-la-découverte-de-fleurs-et-plantes-comestibles&quot;&gt;A la découverte de fleurs et plantes comestibles&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une riche nature nous attend et Béranger scrute les moindres détails de ce sol que nous foulons à petits pas. Il a l’habitude d’être là, dehors et ne cesse pourtant de s’émerveiller des cadeaux que la nature nous offre. Nous avançons et il nous entraîne dans son “sanctuaire” pour partager ses connaissances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici les choses que j’ai retenues de cette charmante visite, la balade et le savoir de Béranger à portée de lecture en attendant de vous inscrire à l’une de ses nombreuses sorties…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-3.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-pissenlit&quot;&gt;Le pissenlit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On peut consommer les jeunes pousses, les fleurs et les boutons floraux. Les feuilles et fleurs peuvent se cuisiner en salade. On peut également faire du vin et de la confiture en utilisant uniquement les fleurs. Les boutons floraux quant à eux seront destinés à la préparation de délicieuses câpres.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-39.jpg&quot; alt=&quot;panais&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-panais&quot;&gt;Le panais&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De la même famille que la carotte (apiacées), il se cuisine de la même façon.
Il faudra récolter les racines avant la floraison et faire attention à sa sève photosensibilisante qui peut faire des tâches sur les mains.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://randonnees-fleurs-pyrenees.fr/wp-content/uploads/2016/08/Millepertuis-perfore-3.jpg&quot; alt=&quot;millepertuis perfore&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-millepertuis-perforé&quot;&gt;Le millepertuis perforé&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Celui-ci dispose de propriétés médicinales. En mélangeant les feuilles à de l’huile et en consommant ce mélange on obtient un effet anti-inflammatoire.
Mélanger 5-6 fleurs dans 10cl d’huile à raison d’une demi cuillère à café chaque matin.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-5.jpg&quot; alt=&quot;cardamine des près&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-cardamine-des-prés&quot;&gt;La cardamine des prés.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ces petites fleurs blanches-rosées au goût de radis mesurent environ 30 cm. Délicieuses en salade de la tige jusqu’aux fleurs (formant 4 pétales en forme de croix).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-7.jpg&quot; alt=&quot;gesse des près&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-gesse-des-prés&quot;&gt;La gesse des prés.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Douce et délicieuse, ses feuilles sont opposées et duveteuses et on peut apercevoir de petits crochets sur le haut de la tige. Fleurs et feuilles se mangent, on les utilise en salade pour atténuer le goût d’autres plantes au goût plus prononcé.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-8.jpg&quot; alt=&quot;rumex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-rumex&quot;&gt;Le rumex&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De grosses feuilles (ici légèrement tachetées), dont on ne consommera que les jeunes pousses (les plus anciennes sont très amères).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-10.jpg&quot; alt=&quot;rumex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-lierre-terrestre&quot;&gt;Le lierre terrestre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plante couvre-sol formant un tapis de petites fleurs violettes. Son goût est mentholé, feuillage et fleurs peuvent être dégustés.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-40.jpg&quot; alt=&quot;violette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-violette&quot;&gt;La violette&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses feuilles en forme de coeur sont dentelées mais arrondies, ce qui est assez rare donc facile à reconnaître. Cuisine là en salade!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-violette-odorante&quot;&gt;La violette odorante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement, nous n’avons trouvé que de la violette non odorante. L’odeur caractéristique de la violette nous ramène à notre côté régressif et enfantin, senteur à la fois fraîche, sucrée et acidulée. Si tu as un “spot” à violette odorante dans les coins de Metz, n’hésite pas à nous en faire part en l’échange d’un autre spot ;-)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-17.jpg&quot; alt=&quot;gaillet blanc&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-gaillet-blanc&quot;&gt;Le gaillet blanc&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses feuilles poussent à 360° autour de la tige. Certaines personnes utiliseraient le gaillet blanc pour faire cailler le lait. Beranger reste prudent sur le sujet et la possible toxicité de l’opération.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-18.jpg&quot; alt=&quot;trefle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-trèfle&quot;&gt;Le trèfle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tout le monde le reconnaîtra, les feuilles et fleurs peuvent être consommées en salades.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-19.jpg&quot; alt=&quot;oseille sauvage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-petite-oseille-sauvage&quot;&gt;La petite oseille sauvage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Premier facteur pour l’identifier : il pousse en prairie et non en forêt. Dans le doute, on s’abstient donc de récolter ce qu’on pourrait identifier comme tel en forêt. La forme de sa feuille est très caractéristique en forme de pointe de flèche avec des petits ergots sur la partie basse de la feuille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risque de confusion avec l’arum tacheté très toxique et ne possédent pas d’ergots.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-22.jpg&quot; alt=&quot;berce&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-berce&quot;&gt;La berce&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tige foncée, présence de poils blancs, feuilles opposées sur la tige (par 2), au sommet de celle-ci, on pourra trouver 3 feuilles. A consommer cuite.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-23.jpg&quot; alt=&quot;marjolaine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marjolaine-sauvage&quot;&gt;Marjolaine sauvage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plante aromatique à la saveur prononcée, elle est la cousine de l’origan. La marjolaine est montante et l’origan rampant.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-42.jpg&quot; alt=&quot;La chélidoine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-chélidoine&quot;&gt;La chélidoine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grande plante à fleurs jaunes, on aperçoit un suc jaune-orangé vif en cassant la tige. Ce suc soigne les verrues d’où son nom courant “d’herbe à verrues”. Il suffit d’en appliquer sur la verrue une fois par jour pendant plusieurs jours pour la voir disparaître.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;, elle crée de puissants spasmes intestinaux si consommée.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-38.jpg&quot; alt=&quot;La bardane&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bardane&quot;&gt;La bardane&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le velcro est inspiré de la fleur de cette plante qui se cuisine comme la rhubarbe (cuite).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-36.jpg&quot; alt=&quot;Le lierre&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-lierre&quot;&gt;Le lierre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Magicien, il modifie son feuillage sur le haut afin de pouvoir absorber la lumière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les baies peuvent être utilisées comme colorant. Les feuilles hachées et bouillies font un excellent shampoing car il contient 13% de saponine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne pas utiliser sur cheveux clairs car il aurait tendance à foncer le cheveu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-41.jpg&quot; alt=&quot;ronces&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-ronces&quot;&gt;Les ronces&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aussi étonnant que cela puisse paraître on peut consommer les jeunes boutons de ronces en salade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faudra juste bien vérifier que ceux-ci n’ont pas encore formé d’épines.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-37.jpg&quot; alt=&quot;benoîte urbaine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-benoîte-urbaine&quot;&gt;La benoîte urbaine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les racines offrent un goût de clou de girofle, on peut les utiliser pour la confection de boissons alcoolisées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 racines suffisent pour aromatiser 1L de préparation.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-27.jpg&quot; alt=&quot;aspérule odorante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;laspérule-odorante&quot;&gt;L’aspérule odorante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Certains lui trouvent un parfum de vanille, d’autres d’amandes… On l’utilise pour aromatiser les desserts. Cette plante contient de la coumarine qui est un anticoagulant, il faudra donc faire sécher les feuilles 2 semaines avant de les consommer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Attention&lt;/strong&gt; si les feuilles noircissent au sechage, elles conserveront leur toxicité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles peuvent être récoltées avant la floraison ou au tout début de celle-ci.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;informations-importantes-concernant-la-récolte-de-plantes-comestibles-en-pleine-nature-&quot;&gt;Informations importantes concernant la récolte de plantes comestibles en pleine nature :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ne récolte que les plantes que &lt;strong&gt;tu es sûre d’avoir identifié&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne prends pas les plantes situées en bordure de chemin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vérifie au préalable qu’il n’y a pas d’épandage de produits phytosanitaires à proximité de ta zone de récolte.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne prélève que ce dont tu as besoin et penses à laisser des plantes pour préserver la biodiversité. Il ne faut pas tout prélever sur la même zone, ni laisser un espace “nu”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;déjeuner-vert-après-la-récolte&quot;&gt;Déjeuner “vert” après la récolte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après 2-3 heures de balade en pleine nature, Béranger nous invite à concocter et partager un déjeuner “nature” dans son sanctuaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-15.jpg&quot; alt=&quot;panier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notre-menu-se-compose-&quot;&gt;Notre menu se compose :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;d’une délicieuse salade d’herbes et de fleurs que nous mangeons au coeur de galettes “maison” cuites sur la braise.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-29.jpg&quot; alt=&quot;salade&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-32.jpg&quot; alt=&quot;galette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;de petits chaussons remplis de berce et poireaux cuits que chacun fait cuire sur son pic autour du feu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-35.jpg&quot; alt=&quot;galette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-33.jpg&quot; alt=&quot;salade&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;de crêpes confectionnées par notre hôte à agrémenter : de confiture de de sureau (très appréciée de tous), de sucre à la fleur de violette et autres gourmandises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le déjeuner  très convivial fût suivi d’un temps calme à profiter du soleil en se prélassant dans l’herbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fin de la journée 16h, nous repartons le ventre plein et l’esprit détendu avec plein d’informations en poche que nous pourrons mettre en pratique en rentrant chez nous.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;une superbe journée qui nous donne envie d’en apprendre davantage, d’autant que la nature “bouge” au fil des saisons et qu’il y aura bien d’autres choses à découvrir au fil des semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si toi aussi tu souhaites t’inscrire aux ateliers “nature” de Béranger et passer un super moment en connexion avec mère nature, voici le calendrier des différents ateliers pour le mois de mai : &lt;a href=&quot;https://lorrainature.wordpress.com/2017/03/22/en-mai-2017/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;calendrier de mai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plantes_sauvages" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="panais" />
        
          <category term="millepertuis" />
        
          <category term="cardamine" />
        
          <category term="gesse" />
        
          <category term="rumex" />
        
          <category term="lierre" />
        
          <category term="violette" />
        
          <category term="bardane" />
        

        
          <summary>Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.Si tu habites dans les coins de Metz et que tu souhaites communier avec la nature, c’est ici que ça se passe.Béranger de LorraiNature organise régulièrement des sorties “nature” sur différentes thématiques. “La nature est fabuleuse” comme il le dit bien souvent. Sa noble démarche te permettra d’apprendre, d’aimer et de respecter mère nature dans les règles de l’art.Départ en douceur, un beau dimanche d’avril aux environs de 10h…Il est 10h, le vent se fait discret et le soleil empreint de douceur se pose sur les prairies d’Ancy-sur-Moselle. Nous sommes une dizaine à venir partager l’expérience “nature” que nous propose Béranger. Quelques pas et le voilà déjà à la recherche de bien des délices que nous allons découvrir au fur et à mesure de la journée.A la découverte de fleurs et plantes comestiblesUne riche nature nous attend et Béranger scrute les moindres détails de ce sol que nous foulons à petits pas. Il a l’habitude d’être là, dehors et ne cesse pourtant de s’émerveiller des cadeaux que la nature nous offre. Nous avançons et il nous entraîne dans son “sanctuaire” pour partager ses connaissances.Voici les choses que j’ai retenues de cette charmante visite, la balade et le savoir de Béranger à portée de lecture en attendant de vous inscrire à l’une de ses nombreuses sorties…Le pissenlitOn peut consommer les jeunes pousses, les fleurs et les boutons floraux. Les feuilles et fleurs peuvent se cuisiner en salade. On peut également faire du vin et de la confiture en utilisant uniquement les fleurs. Les boutons floraux quant à eux seront destinés à la préparation de délicieuses câpres.Le panaisDe la même famille que la carotte (apiacées), il se cuisine de la même façon.Il faudra récolter les racines avant la floraison et faire attention à sa sève photosensibilisante qui peut faire des tâches sur les mains.Le millepertuis perforéCelui-ci dispose de propriétés médicinales. En mélangeant les feuilles à de l’huile et en consommant ce mélange on obtient un effet anti-inflammatoire.Mélanger 5-6 fleurs dans 10cl d’huile à raison d’une demi cuillère à café chaque matin.La cardamine des prés.Ces petites fleurs blanches-rosées au goût de radis mesurent environ 30 cm. Délicieuses en salade de la tige jusqu’aux fleurs (formant 4 pétales en forme de croix).La gesse des prés.Douce et délicieuse, ses feuilles sont opposées et duveteuses et on peut apercevoir de petits crochets sur le haut de la tige. Fleurs et feuilles se mangent, on les utilise en salade pour atténuer le goût d’autres plantes au goût plus prononcé.Le rumexDe grosses feuilles (ici légèrement tachetées), dont on ne consommera que les jeunes pousses (les plus anciennes sont très amères).Le lierre terrestrePlante couvre-sol formant un tapis de petites fleurs violettes. Son goût est mentholé, feuillage et fleurs peuvent être dégustés.La violetteSes feuilles en forme de coeur sont dentelées mais arrondies, ce qui est assez rare donc facile à reconnaître. Cuisine là en salade!La violette odoranteMalheureusement, nous n’avons trouvé que de la violette non odorante. L’odeur caractéristique de la violette nous ramène à notre côté régressif et enfantin, senteur à la fois fraîche, sucrée et acidulée. Si tu as un “spot” à violette odorante dans les coins de Metz, n’hésite pas à nous en faire part en l’échange d’un autre spot ;-)Le gaillet blancSes feuilles poussent à 360° autour de la tige. Certaines personnes utiliseraient le gaillet blanc pour faire cailler le lait. Beranger reste prudent sur le sujet et la possible toxicité de l’opération.Ne se mange pasLe trèfleTout le monde le reconnaîtra, les feuilles et fleurs peuvent être consommées en salades.La petite oseille sauvagePremier facteur pour l’identifier : il pousse en prairie et non en forêt. Dans le doute, on s’abstient donc de récolter ce qu’on pourrait identifier comme tel en forêt. La forme de sa feuille est très caractéristique en forme de pointe de flèche avec des petits ergots sur la partie basse de la feuille.Risque de confusion avec l’arum tacheté très toxique et ne possédent pas d’ergots.La berceTige foncée, présence de poils blancs, feuilles opposées sur la tige (par 2), au sommet de celle-ci, on pourra trouver 3 feuilles. A consommer cuite.Marjolaine sauvagePlante aromatique à la saveur prononcée, elle est la cousine de l’origan. La marjolaine est montante et l’origan rampant.La chélidoineGrande plante à fleurs jaunes, on aperçoit un suc jaune-orangé vif en cassant la tige. Ce suc soigne les verrues d’où son nom courant “d’herbe à verrues”. Il suffit d’en appliquer sur la verrue une fois par jour pendant plusieurs jours pour la voir disparaître.Ne se mange pas, elle crée de puissants spasmes intestinaux si consommée.La bardaneLe velcro est inspiré de la fleur de cette plante qui se cuisine comme la rhubarbe (cuite).Le lierreMagicien, il modifie son feuillage sur le haut afin de pouvoir absorber la lumière.Les baies peuvent être utilisées comme colorant. Les feuilles hachées et bouillies font un excellent shampoing car il contient 13% de saponine.Ne pas utiliser sur cheveux clairs car il aurait tendance à foncer le cheveu.Ne se mange pasLes roncesAussi étonnant que cela puisse paraître on peut consommer les jeunes boutons de ronces en salade.Il faudra juste bien vérifier que ceux-ci n’ont pas encore formé d’épines.La benoîte urbaineLes racines offrent un goût de clou de girofle, on peut les utiliser pour la confection de boissons alcoolisées.6 racines suffisent pour aromatiser 1L de préparation.L’aspérule odoranteCertains lui trouvent un parfum de vanille, d’autres d’amandes… On l’utilise pour aromatiser les desserts. Cette plante contient de la coumarine qui est un anticoagulant, il faudra donc faire sécher les feuilles 2 semaines avant de les consommer.Attention si les feuilles noircissent au sechage, elles conserveront leur toxicité.Les feuilles peuvent être récoltées avant la floraison ou au tout début de celle-ci.Informations importantes concernant la récolte de plantes comestibles en pleine nature :  Ne récolte que les plantes que tu es sûre d’avoir identifié.  Ne prends pas les plantes situées en bordure de chemin.  Vérifie au préalable qu’il n’y a pas d’épandage de produits phytosanitaires à proximité de ta zone de récolte.  Ne prélève que ce dont tu as besoin et penses à laisser des plantes pour préserver la biodiversité. Il ne faut pas tout prélever sur la même zone, ni laisser un espace “nu”.Déjeuner “vert” après la récolteAprès 2-3 heures de balade en pleine nature, Béranger nous invite à concocter et partager un déjeuner “nature” dans son sanctuaire.Notre menu se compose :  d’une délicieuse salade d’herbes et de fleurs que nous mangeons au coeur de galettes “maison” cuites sur la braise.  de petits chaussons remplis de berce et poireaux cuits que chacun fait cuire sur son pic autour du feu.  de crêpes confectionnées par notre hôte à agrémenter : de confiture de de sureau (très appréciée de tous), de sucre à la fleur de violette et autres gourmandises.Le déjeuner  très convivial fût suivi d’un temps calme à profiter du soleil en se prélassant dans l’herbe.Fin de la journée 16h, nous repartons le ventre plein et l’esprit détendu avec plein d’informations en poche que nous pourrons mettre en pratique en rentrant chez nous.Conclusionune superbe journée qui nous donne envie d’en apprendre davantage, d’autant que la nature “bouge” au fil des saisons et qu’il y aura bien d’autres choses à découvrir au fil des semaines.Si toi aussi tu souhaites t’inscrire aux ateliers “nature” de Béranger et passer un super moment en connexion avec mère nature, voici le calendrier des différents ateliers pour le mois de mai : calendrier de mai</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Reportage photos : Keukenhof 2017</title>
        <link href="http://localhost:4000/reportage/2017/04/20/keukenhof/" rel="alternate" type="text/html" title="Reportage photos : Keukenhof 2017" />
        <published>2017-04-20T00:00:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-20T00:00:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/reportage/2017/04/20/keukenhof</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reportage/2017/04/20/keukenhof/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-11.jpg&quot; alt=&quot;11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-12.jpg&quot; alt=&quot;12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-13.jpg&quot; alt=&quot;13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-14.jpg&quot; alt=&quot;14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-15.jpg&quot; alt=&quot;15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-16.jpg&quot; alt=&quot;16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-17.jpg&quot; alt=&quot;17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-18.jpg&quot; alt=&quot;18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-19.jpg&quot; alt=&quot;19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-20.jpg&quot; alt=&quot;20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-21.jpg&quot; alt=&quot;21&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-22.jpg&quot; alt=&quot;22&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-23.jpg&quot; alt=&quot;23&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-24.jpg&quot; alt=&quot;24&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-25.jpg&quot; alt=&quot;25&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-26.jpg&quot; alt=&quot;26&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-27.jpg&quot; alt=&quot;27&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-28.jpg&quot; alt=&quot;28&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-29.jpg&quot; alt=&quot;29&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-30.jpg&quot; alt=&quot;30&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-31.jpg&quot; alt=&quot;31&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-32.jpg&quot; alt=&quot;32&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-33.jpg&quot; alt=&quot;33&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-34.jpg&quot; alt=&quot;34&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-35.jpg&quot; alt=&quot;35&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-36.jpg&quot; alt=&quot;36&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-37.jpg&quot; alt=&quot;37&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-38.jpg&quot; alt=&quot;38&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-39.jpg&quot; alt=&quot;39&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-40.jpg&quot; alt=&quot;40&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-41.jpg&quot; alt=&quot;41&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-42.jpg&quot; alt=&quot;42&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-43.jpg&quot; alt=&quot;43&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-44.jpg&quot; alt=&quot;44&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-45.jpg&quot; alt=&quot;45&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-46.jpg&quot; alt=&quot;46&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-47.jpg&quot; alt=&quot;47&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-48.jpg&quot; alt=&quot;48&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-49.jpg&quot; alt=&quot;49&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-50.jpg&quot; alt=&quot;50&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-51.jpg&quot; alt=&quot;51&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-52.jpg&quot; alt=&quot;52&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-53.jpg&quot; alt=&quot;53&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-54.jpg&quot; alt=&quot;54&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-55.jpg&quot; alt=&quot;55&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-56.jpg&quot; alt=&quot;56&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-57.jpg&quot; alt=&quot;57&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-58.jpg&quot; alt=&quot;58&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-59.jpg&quot; alt=&quot;59&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-60.jpg&quot; alt=&quot;60&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-61.jpg&quot; alt=&quot;61&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/keukenhof-62.jpg&quot; alt=&quot;62&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="keukenhof" />
        
          <category term="tulipe" />
        
          <category term="jacinthe" />
        
          <category term="orchidee" />
        
          <category term="fritillaire" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/" rel="alternate" type="text/html" title="Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !" />
        <published>2017-04-14T16:41:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-14T16:41:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/">&lt;p&gt;Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissentlit-2.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pissenlit-quelles-parties-récolter&quot;&gt;Pissenlit, quelles parties récolter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les jeunes feuilles&lt;/strong&gt; se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les fleurs&lt;/strong&gt; peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les boutons floraux&lt;/strong&gt; conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-cuisiner-le-pissenlit&quot;&gt;Comment cuisiner le pissenlit?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-4.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;burger-chèvre-boeuf-et-feuilles-de-pissenlit&quot;&gt;Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un pain à burger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un steak haché frais pur boeuf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du chèvre frais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une belle poignée de feuilles de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une touche de miel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une lichette de piment en poudre (ou paprika)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-1.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;câpres-de-pissenlit&quot;&gt;Câpres de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un bocal hermétique en verre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des boutons de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du vinaigre de cidre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un petit oignon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Choisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vin-de-pissenlit&quot;&gt;Vin de pissenlit*&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 litres de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 litres d’eau bouillante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;500 g de raisins secs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1,750 kg de sucre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ebouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Source : marmiton&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;se-soigner-avec-le-pissenlit&quot;&gt;Se soigner avec le pissenlit.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le stimulant inconditionnel pour ton foie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles sont toniques et stimulent le foie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-5.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;doses-et-mode-demploi-du-pissenlit&quot;&gt;Doses et mode d’emploi du pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit se prépare en décoction, on utilise :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-décoction-késako&quot;&gt;La décoction, késako?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porter ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Récolter le liquide en filtrant les racines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="capres" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="salade" />
        

        
          <summary>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!Pissenlit, quelles parties récolter?Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :les jeunes feuilles se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.les fleurs peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.les boutons floraux conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…Comment cuisiner le pissenlit?Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit  un pain à burger  un steak haché frais pur boeuf  du chèvre frais  une belle poignée de feuilles de pissenlit  une touche de miel  une lichette de piment en poudre (ou paprika)Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!Câpres de pissenlit  un bocal hermétique en verre  des boutons de fleurs de pissenlit  du vinaigre de cidre  des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)  un petit oignonChoisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.Vin de pissenlit*  3 litres de fleurs de pissenlit  4 litres d’eau bouillante  3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  500 g de raisins secs  1,750 kg de sucreEbouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).*Source : marmitonSe soigner avec le pissenlit.Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.Le stimulant inconditionnel pour ton foieLes feuilles sont toniques et stimulent le foie.La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.Doses et mode d’emploi du pissenlitLe pissenlit se prépare en décoction, on utilise :      une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.        une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.  La décoction, késako?La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :  Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.  Porter ce mélange à ébullition.  Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.  Récolter le liquide en filtrant les racines.Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les plus jolies floraison printanières…</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/" rel="alternate" type="text/html" title="Les plus jolies floraison printanières..." />
        <published>2017-03-25T15:41:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-03-25T15:41:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/">&lt;p&gt;Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Fais-toi plaisir en admirant ce patchwork de couleurs qui vas t’exploser en pleine vue tel un somptueux feu d’artifice! Plus que quelques semaines et on pourra en profiter au réel. Le genre de nouvelle qui met de très très bonne humeur!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-primevères&quot;&gt;Les primevères&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La nature s’éveille et les primevères de toutes les couleurs apparaissent dans nos jardins!
Pour info, les fleurs de la primevère vulgaires sont comestibles, on peut les déguster en salade, cristallisées dans le sucre ou dans la préparation de confitures. Chez moi, elles sont déjà là (en Moselle), tu en as déjà aperçu en cette fin d’hiver?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-primevere.jpg&quot; alt=&quot;Primevères.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-tulipes&quot;&gt;Les tulipes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un festival de formes et de couleurs, tu pourras trouver les plus jolies au parc du Keukenhof aux Pays-Bas. Celui-ci est ouvert du 23 mars 2017 au 31 mai  2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu ne peux pas y aller, je m’y rends en avril pour prendre un maximum de photos que je partagerais avec toi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-tulipe.jpg&quot; alt=&quot;Tulipes.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-forsythias&quot;&gt;Les forsythias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le rayon de soleil inconditionnel du début de printemps… Dans les arbustes printaniers, c’est celui-ci qu’on voit généralement en premier. N’hésite pas à l’utiliser pour la réalisation de haies fleuries hautes en couleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-forsythia.jpg&quot; alt=&quot;Forsythias.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-groseilliers-à-fleurs&quot;&gt;Les groseilliers à fleurs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un arbuste discret, bucolique et très résistant offrant une jolie floraison légère. Utilisation parfaite pour la réalisation d’une haie fleurie. Quelques rameaux dans un vase allongé seront du plus bel effet pour un centre de table “nature” et chaleureux. L’astuce fonctionne aussi avec le forsythia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-groseiller.jpg&quot; alt=&quot;Groseillier à fleurs.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-jacinthes&quot;&gt;Les jacinthes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une floraison généreuse qui “claque” bien et que l’on peut observer de très loin malgré sa petite taille. La jacinthe dispose de vertus culinaires peu connues. On peut utiliser les fleurs pour décorer de belles salades et parfumer des gâteaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-jacinthe.jpg&quot; alt=&quot;Jacinthes.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-magnolias&quot;&gt;Les magnolias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un arbre à la floraison exceptionnelle : rose, violet, blanc, il y en a pour tous les goûts! Cet arbre magnifique fût introduit en France en 1711, après avoir été découvert en 1703 dans une forêt antillaise (nouveau monde).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-magnolia.jpeg&quot; alt=&quot;Magnolia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-muscari&quot;&gt;Le muscari&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ces petites fleurs tantôt bleues, violettes, noirâtres ou blanches mesurent de 10 à 60 cm de hauteur. Le muscari tient son nom du dérivé “musc”, il évoque le parfum musqué de certaines espèces. Celui-ci n’est pas toxique (source : Poisindex), le bulbe est d’ailleurs consommé en Italie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-muscari.jpg&quot; alt=&quot;Muscaris.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-myosotis&quot;&gt;Les myosotis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je me souviens des bouquets de myosotis cueillis avec ma grand-mère durant mon enfance. Des fleurs simples, belles et authentiques au bleu captivant. Dans sa version “sauvage” on peut également trouver des floraisons roses et blanches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-myosotis.jpg&quot; alt=&quot;Myosotis.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-narcisses&quot;&gt;Les narcisses&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fleur élégante du début de printemps, elles attire les insectes pollinisateurs grâce à son parfum captivant. La légende raconte que Narcisse, un jeune homme sublime rejeta l’amour de la nymphe Echo. Il fut puni par les dieux et condamné à n’aimer que sa propre personne. C’est de là qu’est né le terme : narcissique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-narcisse.jpg&quot; alt=&quot;Narcisses.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-perce-neige&quot;&gt;Le perce-neige&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez moi, ils sont déjà là… Les petites clochettes blanches, pures et légères envahissent le parterre longeant la terrasse d’été. Le perce-neige tient son nom du fait qu’il peut percer une faible couche de neige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-perce-neige.jpg&quot; alt=&quot;Perce-neige.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-camélias-japonais&quot;&gt;Les camélias japonais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Disponible en de nombreux coloris, le camélia japonais fait sensation au jardin!
Les premiers témoignages d’utilisation du camélias en Chine datent d’il y a 5000 ans. Il s’agissait essentiellement de thé, qui est une espèce de camellia, on le nomme Thea sinensis ou Camellia sinensis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-camelia.jpg&quot; alt=&quot;Camélia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-crocus&quot;&gt;Les crocus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Des petites fleurs raffinées que l’on retrouve parfois dans les pelouses des jardins princiers.
Il existe un nombre considérable de variétés pour cette plante offrant un choix de couleur varié : violet, bleu, blanc, jaune… Pour info, le crocus sativus est la variété dont on extrait le safran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-crocus.jpg&quot; alt=&quot;Crocus.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-cognassier-du-japon&quot;&gt;Le cognassier du Japon&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sous ses airs de bel arbuste fleuris, on ne se douterait pas que ses épines sont redoutables! Tu peux donc l’utiliser en haie fleurie ET:ou défensive. Ses fleurs sont mellifères et il fournit un bel abri aux oiseaux, de bonnes raisons de l’installer au jardin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/printemps-cognassier.jpg&quot; alt=&quot;Cognassier du Japon.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Et toi quelles sont tes fleurs printanières préférées?&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="printemps" />
        
          <category term="primevère" />
        
          <category term="forsythia" />
        
          <category term="crocus" />
        
          <category term="tulipe" />
        
          <category term="narcisse" />
        
          <category term="magnolia" />
        
          <category term="jacinthe" />
        
          <category term="camélia" />
        
          <category term="muscari" />
        
          <category term="myosotis" />
        
          <category term="cognassier_du_japon" />
        
          <category term="perce_neige" />
        
          <category term="groseiller_a_fleur" />
        

        
          <summary>Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!Fais-toi plaisir en admirant ce patchwork de couleurs qui vas t’exploser en pleine vue tel un somptueux feu d’artifice! Plus que quelques semaines et on pourra en profiter au réel. Le genre de nouvelle qui met de très très bonne humeur!Les primevèresLa nature s’éveille et les primevères de toutes les couleurs apparaissent dans nos jardins!Pour info, les fleurs de la primevère vulgaires sont comestibles, on peut les déguster en salade, cristallisées dans le sucre ou dans la préparation de confitures. Chez moi, elles sont déjà là (en Moselle), tu en as déjà aperçu en cette fin d’hiver?Les tulipesUn festival de formes et de couleurs, tu pourras trouver les plus jolies au parc du Keukenhof aux Pays-Bas. Celui-ci est ouvert du 23 mars 2017 au 31 mai  2017.Si tu ne peux pas y aller, je m’y rends en avril pour prendre un maximum de photos que je partagerais avec toi.Les forsythiasLe rayon de soleil inconditionnel du début de printemps… Dans les arbustes printaniers, c’est celui-ci qu’on voit généralement en premier. N’hésite pas à l’utiliser pour la réalisation de haies fleuries hautes en couleurs.Les groseilliers à fleursUn arbuste discret, bucolique et très résistant offrant une jolie floraison légère. Utilisation parfaite pour la réalisation d’une haie fleurie. Quelques rameaux dans un vase allongé seront du plus bel effet pour un centre de table “nature” et chaleureux. L’astuce fonctionne aussi avec le forsythia.Les jacinthesUne floraison généreuse qui “claque” bien et que l’on peut observer de très loin malgré sa petite taille. La jacinthe dispose de vertus culinaires peu connues. On peut utiliser les fleurs pour décorer de belles salades et parfumer des gâteaux.Les magnoliasUn arbre à la floraison exceptionnelle : rose, violet, blanc, il y en a pour tous les goûts! Cet arbre magnifique fût introduit en France en 1711, après avoir été découvert en 1703 dans une forêt antillaise (nouveau monde).Le muscariCes petites fleurs tantôt bleues, violettes, noirâtres ou blanches mesurent de 10 à 60 cm de hauteur. Le muscari tient son nom du dérivé “musc”, il évoque le parfum musqué de certaines espèces. Celui-ci n’est pas toxique (source : Poisindex), le bulbe est d’ailleurs consommé en Italie.Les myosotisJe me souviens des bouquets de myosotis cueillis avec ma grand-mère durant mon enfance. Des fleurs simples, belles et authentiques au bleu captivant. Dans sa version “sauvage” on peut également trouver des floraisons roses et blanches.Les narcissesFleur élégante du début de printemps, elles attire les insectes pollinisateurs grâce à son parfum captivant. La légende raconte que Narcisse, un jeune homme sublime rejeta l’amour de la nymphe Echo. Il fut puni par les dieux et condamné à n’aimer que sa propre personne. C’est de là qu’est né le terme : narcissique.Le perce-neigeChez moi, ils sont déjà là… Les petites clochettes blanches, pures et légères envahissent le parterre longeant la terrasse d’été. Le perce-neige tient son nom du fait qu’il peut percer une faible couche de neige.Les camélias japonaisDisponible en de nombreux coloris, le camélia japonais fait sensation au jardin!Les premiers témoignages d’utilisation du camélias en Chine datent d’il y a 5000 ans. Il s’agissait essentiellement de thé, qui est une espèce de camellia, on le nomme Thea sinensis ou Camellia sinensis.Les crocusDes petites fleurs raffinées que l’on retrouve parfois dans les pelouses des jardins princiers.Il existe un nombre considérable de variétés pour cette plante offrant un choix de couleur varié : violet, bleu, blanc, jaune… Pour info, le crocus sativus est la variété dont on extrait le safran.Le cognassier du JaponSous ses airs de bel arbuste fleuris, on ne se douterait pas que ses épines sont redoutables! Tu peux donc l’utiliser en haie fleurie ET:ou défensive. Ses fleurs sont mellifères et il fournit un bel abri aux oiseaux, de bonnes raisons de l’installer au jardin.Et toi quelles sont tes fleurs printanières préférées?</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne</title>
        <link href="http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien/" rel="alternate" type="text/html" title="Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne" />
        <published>2017-02-03T17:41:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-02-03T17:41:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien/">&lt;p&gt;Avec l’interview exclusive de la tomate, du basilic et d’autres figures de la gastronomie italienne! Aujourd’hui je te propose les bonnes associations pour créer un potager “so italiano”. Si comme moi tu adores les sauces de la mama, les gratins d’aubergines et le subtil parfum de l’origan, suis-moi!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Que tu ait un petit ou un grand jardin, pourquoi ne pas dédier une partie de celui-ci à un potager à thème. Aujourd’hui, nous allons aborder la cuisine italienne. Mais, rassure-toi, si tu es plutôt spécialités françaises, thaï, marocaine, d’autres articles vont suivre. D’ailleurs, n’hésite pas à me dire ce que tu aimes et je creuserais l’idée pour toi.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-10.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;une-nouvelle-façon-de-penser-son-potager&quot;&gt;Une nouvelle façon de penser son potager.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quand je pense à la cuisine italienne, je vois une grande marmite de sauce tomate, des pizzas dans leur four. Des herbes parfumées et des gratins d’aubergines parsemés de mozzarella. En bref, des produits simples : tomates, basilic, aubergine, mais de bons produits. Et pour ça on peut mettre la main au portefeuille ou cultiver un petit bout de terre avec amour !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il serait trop facile de te lister bêtement les ingrédients de la cuisine italienne que tu connais déjà. Je ne vais pas non plus te proposer des variétés de légumes, je ne suis pas vendeuse de graines. On va surtout parler de “compagnonnage” au potager. Le but étant de favoriser la biodiversité “positive” pour parvenir à un équilibre harmonieux au potager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici, on réfléchit à ses associations de plantes et on vérifie si elles sont positives, négatives ou neutres. Cela nous permettra de faire des modifications s’il en faut ou d’optimiser le placement des végétaux dans le potager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu peux réaliser ces associations de différentes manières :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;en ligne ou en potager en carré, en alternant une ligne sur deux.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sur le même rang en alternant une plante puis une autre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;en plaçant des plantes bénéfiques devant d’autres, par exemple des oeillets d’inde devant tes pieds de tomates.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;légumes-fleurs-et-aromates-pour-un-mélange-gagnant&quot;&gt;Légumes, fleurs et aromates pour un mélange gagnant!&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-1.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-tomates&quot;&gt;Les tomates.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Le coeur de la cuisine italienne!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Les tomates bien que faciles à faire pousser sont sujettes à de nombreuses interrogations. Elles demandent un arrosage moyen et un bon ensoleillement. On les plantes de février à mai selon la région attention car elles ne supportent pas le froid.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-la-tomate-&quot;&gt;Interview de “la tomate” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;” J’aime bien la compagnie des herbes aromatiques, mon meilleur pote c’est le basilic. Il stimule ma croissance et me rend plus goûteuse. 
Concernant les légumes, j’apprécie les asperges, les poireaux, les carottes… mais Claire n’a pas souhaité les intégrer à sa liste car elle veut seulement intégrer les grands classiques de la cuisine italienne. 
Elle as quand même pris soin de ne pas choisir d’espèces néfastes pour que je reste belle et en pleine forme! 
Je n’aime guère le fenouil, le maïs et ne parlons pas des pommes de terre. Mon ennemi juré, c’est le chou, je ne peux pas le voir en peinture! “&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-8.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-soucis&quot;&gt;Le soucis.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Le soucis sera le compagnon parfait pour ton potager&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;“italien”. Tout d’abord, il éloigne les pucerons et les aleurodes. Ensuite il est très apprécié de nos amies les abeilles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette jolie plante fleurie apprécie la compagnie des tomates, des poivrons et de l’ail. Elle est neutre avec les autres espèces que je vais te proposer. Admettons que tu fasses un potager en carré. Si tu sais quelles plantes s’apprécient ou non , tu pourra décider de les placer côte à côte ou de les éloigner.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-du-soucis-&quot;&gt;Interview du “soucis” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Claire m’a choisi parce que j’ai de nombreux amis au potager.
Les abeilles m’adorent et ne cessent de venir me butiner. Lorsqu’elles passent par chez moi elles pollinisent les légumes. Et comme chacun le sait, plus un légume est pollinisé plus il sera beau, gros, sain et exempt de maladies. 
La cerise sur le gâteau c’est que tu peux utiliser mes fleurs qui sont comestibles pour décorer tes assiettes. 
En plus je ne suis pas très exigeant, je m’accommode à tous types de sol. Mes besoins en eau sont modérés et je me contente d’une exposition allant du soleil à la mi-ombre. Adopte-moi!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-2.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lorigan&quot;&gt;L’origan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;L’aromate inconditionnel de la pizza.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; C’est une plante très mellifère qui attire nos amies les abeilles. Elle n’aime pas les sols trop lourds mais s’avère facile d’entretien. Ses besoins en eau sont modérés et elle appréciera un sol bien drainé. Prévois-lui une petite place au soleil et le tour est joué!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-lorigan-&quot;&gt;Interview de “L’origan” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Alors là je t’arrête tout de suite, mon petit nom c’est marjolaine. Et on ne va pas être copain car tu n’as choisi aucun de mes amis pour ce “spécial italien”. Bon, au moins, tu n’y as pas mis de pommes de terre, c’est déjà ça!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;NB: comme tu peux le constater, l’origan est susceptible…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-7.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;laubergine&quot;&gt;L’aubergine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le substrat de l’aubergine doit être frais et bien drainé. Des arrosages copieux devront être apportés au pied par fortes chaleurs. Attention quand même aux excès d’eau sur sol argileux par exemple. Un paillage est recommandé pour ce légume qui apprécie également les apports en purin d’ortie. Tu peux également “lui faire plaisir” avec de l’extrait fermenté de feuilles de tomates ou de gourmands.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-laubergine-&quot;&gt;Interview de “L’aubergine” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’apprécie fortement la compagnie des abeilles! N’hésite pas à m’entourer de plantes mellifères comme la bourrache, l’oeillet d’inde ou le soucis. 
En étant bien pollinisée je serais plus gourmande que jamais! Sublime-moi en gratin, en lasagne, en tarte salée ou avec des pastas! 
Trempe-moi dans l’huile d’olive, assaisonne-moi de mille et une saveurs.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-5.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-capucine&quot;&gt;La capucine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Facile à faire pousser, belle et peu exigeante, la capucine est une de mes fleurs préférée au potager! Elle est très appréciée des abeilles et des bourdons qui viennent la butiner de la fin du printemps à l’automne. De plus elle dispose d’une action favorable pour lutter contre le mildiou.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-la-capucine-&quot;&gt;Interview de “La capucine” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;On m’apprécie au potager mais il faut dire que je rend service à tout le monde. Je sers de leurre aux autres plantes et les pucerons viennent se coller sur mes  jolies feuilles rondes. 
Je sers également de garde-manger aux coccinelles qui viennent faire le plein de ces petites bêbêtes. 
D’ailleurs, à force, ça chatouille!
Claire est tout le temps en train de déguster mes fleurs. 
Heureusement, j’en produis beaucoup! On peut également faire des câpres avec mes boutons floraux.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-6.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-basilic&quot;&gt;Le basilic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le basilic c’est parfois compliqué, non? Un jour j’ai discuté avec un maraîcher local, lui expliquant que je ne parvenais pas à faire tenir mon basilic très longtemps. Il m’a posé une seule question : vous coupez les inflorescences ? La réponse était non. Avant que le basilic ne parte en fleurs il faut le couper à ras d’un noeud en dessous de cette future partie fleurie. Ou pour l’expliquer plus simplement : coupez-lui la tête!  Depuis mon basilic dure beaucoup plus longtemps.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-du-basilic-&quot;&gt;Interview du “Basilic” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est le grand amour entre moi et la tomate, elle vous en as parlé? Je me mets en 4 pour stimuler sa croissance. 
Je suis très efficace d’une manière plus générale pour éloigner les mouches et les moustiques. 
Dans mes meilleurs amis, on peut compter les poivrons et les aubergines. 
Je suis donc l’allié parfait pour un potager italien!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-9.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-poivron&quot;&gt;Le poivron&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le poivron est un légume très gourmand. Si tu en plantes cette année, ne le replante pas au même endroit l’année prochaine. D’une manière générale et pour tous les légumes, une rotation des cultures est nécessaire. Quand tu plantes un poivron à un endroit, ne le replante pas à ce même endroit avant 3 ans.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-du-poivron-&quot;&gt;Interview du “Poivron” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si tu veux qu’on soit pote, je vais d’abord poser mes conditions! 
Personnellement j’aime bien la compagnie du basilic et de l’ail qui repoussent les ravageurs. 
Et puis j’avoue avoir un petit béguin pour les aubergines et les tomates! 
Certains légumes me débectent mais ils ne sont pas dans la liste donc tu peux te faire plaizzz. 
Ah, j’allais oublier, les fleurs : bourrache et oeillets d’inde sont les bienvenues pour alpaguer les insectes butineurs.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-4.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bourrache&quot;&gt;La bourrache&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sa floraison pourra contenter les abeilles sur une longue période. On ne le dira jamais assez, les abeilles sont nécessaires pour obtenir de beaux légumes et de beaux fruits. Petite astuce qui n’a rien à voir avec notre potager italien : la bourrache est excellente pour les fraises. Le nectar et pollen du fraisier ne sont pas suffisamment attractifs pour les insectes pollinisateurs. Hors celui-ci a besoin d’être “visité” plusieurs fois pour l’obtention de beaux fruits. Si tu veux avoir de belles fraises, sème de la bourrache à proximité de tes fraisiers.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-la-bourrache-&quot;&gt;Interview de la “bourrache” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’ai de multiples cordes à mon arc, on peut me considérer comme la star du jardin bio. Si tu ne me crois pas, je peux te fournir C.V et lettre de motivation.
Tout d’abord, j’ai de ravissantes fleurs bleues en forme d’étoiles ce qui n’est pas ton cas. Ensuite, les cuisiniers gastronomiques m’utilisent pour sublimer leurs plats, ça t’en bouche un coin, hein? 
J’éloigne les limaces et les nématodes, c’est ce qu’on appelle le pouvoir de la force, Bro! Pour finir, j’attire les abeilles ainsi que de nombreux papillons qui ne veulent que moi pour pondre et nourrir leurs chenilles. “&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/potager-italien-3.jpg&quot; alt=&quot;Les tomates&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lail&quot;&gt;L’ail&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Véritable atout au jardin, l’ail repousse les insectes en général. Tu peux l’utiliser comme fongicide en préparant une décoction. Pour cela, hache 2 à 3 gousses d’ail et plonge-les dans l’eau bouillante. Couvre ton mélange, laisse-le infuser 12h et le tour est joué! Tu n’as plus qu’à filtrer, il est prêt à être pulvérisé. Cette préparation devra être appliquée 3 fois en laissant quelques jours d’intervalle entre chaque. Elle ne se conserve pas. Tu peux l’utiliser pour lutter contre l’oïdium, la rouille et le mildiou…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;interview-de-lail-&quot;&gt;Interview de “l’ail” :&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Très chère voyons, vous avez oublié de préciser que m’utiliser en décoction permet de lutter efficacement contre les pucerons. 
Je vous pardonne si vous m’accordez une petite place à côté des pieds de tomates. 
L’association parfaite selon moi, mais j’aime aussi la compagnie des fraises.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Voilà cher ami :-) N’hésite pas à me contacter si tu souhaites avoir des idées d’associations positives sur une thématique potagère. Je te souhaite une agréable journée, à bientôt.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="potager" />
        
          <category term="bonnes_associations" />
        
          <category term="cuisine_italienne" />
        
          <category term="association_fleur" />
        
          <category term="association_légume" />
        
          <category term="association_" />
        
          <category term="aromatique" />
        
          <category term="plantes_mellifères" />
        
          <category term="tomate" />
        
          <category term="basilic" />
        
          <category term="origan" />
        
          <category term="aubergine" />
        
          <category term="poivron" />
        
          <category term="ail" />
        

        
          <summary>Avec l’interview exclusive de la tomate, du basilic et d’autres figures de la gastronomie italienne! Aujourd’hui je te propose les bonnes associations pour créer un potager “so italiano”. Si comme moi tu adores les sauces de la mama, les gratins d’aubergines et le subtil parfum de l’origan, suis-moi!Que tu ait un petit ou un grand jardin, pourquoi ne pas dédier une partie de celui-ci à un potager à thème. Aujourd’hui, nous allons aborder la cuisine italienne. Mais, rassure-toi, si tu es plutôt spécialités françaises, thaï, marocaine, d’autres articles vont suivre. D’ailleurs, n’hésite pas à me dire ce que tu aimes et je creuserais l’idée pour toi.Une nouvelle façon de penser son potager.Quand je pense à la cuisine italienne, je vois une grande marmite de sauce tomate, des pizzas dans leur four. Des herbes parfumées et des gratins d’aubergines parsemés de mozzarella. En bref, des produits simples : tomates, basilic, aubergine, mais de bons produits. Et pour ça on peut mettre la main au portefeuille ou cultiver un petit bout de terre avec amour !Il serait trop facile de te lister bêtement les ingrédients de la cuisine italienne que tu connais déjà. Je ne vais pas non plus te proposer des variétés de légumes, je ne suis pas vendeuse de graines. On va surtout parler de “compagnonnage” au potager. Le but étant de favoriser la biodiversité “positive” pour parvenir à un équilibre harmonieux au potager.Ici, on réfléchit à ses associations de plantes et on vérifie si elles sont positives, négatives ou neutres. Cela nous permettra de faire des modifications s’il en faut ou d’optimiser le placement des végétaux dans le potager.Tu peux réaliser ces associations de différentes manières :  en ligne ou en potager en carré, en alternant une ligne sur deux.  sur le même rang en alternant une plante puis une autre.  en plaçant des plantes bénéfiques devant d’autres, par exemple des oeillets d’inde devant tes pieds de tomates.Légumes, fleurs et aromates pour un mélange gagnant!Les tomates.Le coeur de la cuisine italienne! Les tomates bien que faciles à faire pousser sont sujettes à de nombreuses interrogations. Elles demandent un arrosage moyen et un bon ensoleillement. On les plantes de février à mai selon la région attention car elles ne supportent pas le froid.Interview de “la tomate” :  ” J’aime bien la compagnie des herbes aromatiques, mon meilleur pote c’est le basilic. Il stimule ma croissance et me rend plus goûteuse. Concernant les légumes, j’apprécie les asperges, les poireaux, les carottes… mais Claire n’a pas souhaité les intégrer à sa liste car elle veut seulement intégrer les grands classiques de la cuisine italienne. Elle as quand même pris soin de ne pas choisir d’espèces néfastes pour que je reste belle et en pleine forme! Je n’aime guère le fenouil, le maïs et ne parlons pas des pommes de terre. Mon ennemi juré, c’est le chou, je ne peux pas le voir en peinture! “Le soucis.Le soucis sera le compagnon parfait pour ton potager“italien”. Tout d’abord, il éloigne les pucerons et les aleurodes. Ensuite il est très apprécié de nos amies les abeilles.Cette jolie plante fleurie apprécie la compagnie des tomates, des poivrons et de l’ail. Elle est neutre avec les autres espèces que je vais te proposer. Admettons que tu fasses un potager en carré. Si tu sais quelles plantes s’apprécient ou non , tu pourra décider de les placer côte à côte ou de les éloigner.Interview du “soucis” :  Claire m’a choisi parce que j’ai de nombreux amis au potager.Les abeilles m’adorent et ne cessent de venir me butiner. Lorsqu’elles passent par chez moi elles pollinisent les légumes. Et comme chacun le sait, plus un légume est pollinisé plus il sera beau, gros, sain et exempt de maladies. La cerise sur le gâteau c’est que tu peux utiliser mes fleurs qui sont comestibles pour décorer tes assiettes. En plus je ne suis pas très exigeant, je m’accommode à tous types de sol. Mes besoins en eau sont modérés et je me contente d’une exposition allant du soleil à la mi-ombre. Adopte-moi!L’origanL’aromate inconditionnel de la pizza. C’est une plante très mellifère qui attire nos amies les abeilles. Elle n’aime pas les sols trop lourds mais s’avère facile d’entretien. Ses besoins en eau sont modérés et elle appréciera un sol bien drainé. Prévois-lui une petite place au soleil et le tour est joué!Interview de “L’origan” :  Alors là je t’arrête tout de suite, mon petit nom c’est marjolaine. Et on ne va pas être copain car tu n’as choisi aucun de mes amis pour ce “spécial italien”. Bon, au moins, tu n’y as pas mis de pommes de terre, c’est déjà ça!NB: comme tu peux le constater, l’origan est susceptible…L’aubergineLe substrat de l’aubergine doit être frais et bien drainé. Des arrosages copieux devront être apportés au pied par fortes chaleurs. Attention quand même aux excès d’eau sur sol argileux par exemple. Un paillage est recommandé pour ce légume qui apprécie également les apports en purin d’ortie. Tu peux également “lui faire plaisir” avec de l’extrait fermenté de feuilles de tomates ou de gourmands.Interview de “L’aubergine” :  J’apprécie fortement la compagnie des abeilles! N’hésite pas à m’entourer de plantes mellifères comme la bourrache, l’oeillet d’inde ou le soucis. En étant bien pollinisée je serais plus gourmande que jamais! Sublime-moi en gratin, en lasagne, en tarte salée ou avec des pastas! Trempe-moi dans l’huile d’olive, assaisonne-moi de mille et une saveurs.La capucineFacile à faire pousser, belle et peu exigeante, la capucine est une de mes fleurs préférée au potager! Elle est très appréciée des abeilles et des bourdons qui viennent la butiner de la fin du printemps à l’automne. De plus elle dispose d’une action favorable pour lutter contre le mildiou.Interview de “La capucine” :  On m’apprécie au potager mais il faut dire que je rend service à tout le monde. Je sers de leurre aux autres plantes et les pucerons viennent se coller sur mes  jolies feuilles rondes. Je sers également de garde-manger aux coccinelles qui viennent faire le plein de ces petites bêbêtes. D’ailleurs, à force, ça chatouille!Claire est tout le temps en train de déguster mes fleurs. Heureusement, j’en produis beaucoup! On peut également faire des câpres avec mes boutons floraux.Le basilicLe basilic c’est parfois compliqué, non? Un jour j’ai discuté avec un maraîcher local, lui expliquant que je ne parvenais pas à faire tenir mon basilic très longtemps. Il m’a posé une seule question : vous coupez les inflorescences ? La réponse était non. Avant que le basilic ne parte en fleurs il faut le couper à ras d’un noeud en dessous de cette future partie fleurie. Ou pour l’expliquer plus simplement : coupez-lui la tête!  Depuis mon basilic dure beaucoup plus longtemps.Interview du “Basilic” :  C’est le grand amour entre moi et la tomate, elle vous en as parlé? Je me mets en 4 pour stimuler sa croissance. Je suis très efficace d’une manière plus générale pour éloigner les mouches et les moustiques. Dans mes meilleurs amis, on peut compter les poivrons et les aubergines. Je suis donc l’allié parfait pour un potager italien!Le poivronLe poivron est un légume très gourmand. Si tu en plantes cette année, ne le replante pas au même endroit l’année prochaine. D’une manière générale et pour tous les légumes, une rotation des cultures est nécessaire. Quand tu plantes un poivron à un endroit, ne le replante pas à ce même endroit avant 3 ans.Interview du “Poivron” :  Si tu veux qu’on soit pote, je vais d’abord poser mes conditions! Personnellement j’aime bien la compagnie du basilic et de l’ail qui repoussent les ravageurs. Et puis j’avoue avoir un petit béguin pour les aubergines et les tomates! Certains légumes me débectent mais ils ne sont pas dans la liste donc tu peux te faire plaizzz. Ah, j’allais oublier, les fleurs : bourrache et oeillets d’inde sont les bienvenues pour alpaguer les insectes butineurs.La bourracheSa floraison pourra contenter les abeilles sur une longue période. On ne le dira jamais assez, les abeilles sont nécessaires pour obtenir de beaux légumes et de beaux fruits. Petite astuce qui n’a rien à voir avec notre potager italien : la bourrache est excellente pour les fraises. Le nectar et pollen du fraisier ne sont pas suffisamment attractifs pour les insectes pollinisateurs. Hors celui-ci a besoin d’être “visité” plusieurs fois pour l’obtention de beaux fruits. Si tu veux avoir de belles fraises, sème de la bourrache à proximité de tes fraisiers.Interview de la “bourrache” :  J’ai de multiples cordes à mon arc, on peut me considérer comme la star du jardin bio. Si tu ne me crois pas, je peux te fournir C.V et lettre de motivation.Tout d’abord, j’ai de ravissantes fleurs bleues en forme d’étoiles ce qui n’est pas ton cas. Ensuite, les cuisiniers gastronomiques m’utilisent pour sublimer leurs plats, ça t’en bouche un coin, hein? J’éloigne les limaces et les nématodes, c’est ce qu’on appelle le pouvoir de la force, Bro! Pour finir, j’attire les abeilles ainsi que de nombreux papillons qui ne veulent que moi pour pondre et nourrir leurs chenilles. “L’ailVéritable atout au jardin, l’ail repousse les insectes en général. Tu peux l’utiliser comme fongicide en préparant une décoction. Pour cela, hache 2 à 3 gousses d’ail et plonge-les dans l’eau bouillante. Couvre ton mélange, laisse-le infuser 12h et le tour est joué! Tu n’as plus qu’à filtrer, il est prêt à être pulvérisé. Cette préparation devra être appliquée 3 fois en laissant quelques jours d’intervalle entre chaque. Elle ne se conserve pas. Tu peux l’utiliser pour lutter contre l’oïdium, la rouille et le mildiou…Interview de “l’ail” :  Très chère voyons, vous avez oublié de préciser que m’utiliser en décoction permet de lutter efficacement contre les pucerons. Je vous pardonne si vous m’accordez une petite place à côté des pieds de tomates. L’association parfaite selon moi, mais j’aime aussi la compagnie des fraises.Voilà cher ami :-) N’hésite pas à me contacter si tu souhaites avoir des idées d’associations positives sur une thématique potagère. Je te souhaite une agréable journée, à bientôt.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les bonnes associations de fleurs au potager</title>
        <link href="http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager/" rel="alternate" type="text/html" title="Les bonnes associations de fleurs au potager" />
        <published>2017-01-31T00:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-31T00:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager/">&lt;p&gt;Les fleurs &amp;amp; aromates sont bénéfiques pour certains légumes et néfastes pour d’autres. Certains légumes s’entendent bien, d’autres ne peuvent pas se voir en peinture. Apprends à faire les bonnes associations pour un potager bio en pleine forme !&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Si tu es ici c’est que le potager t’intéresse ! N’hésite pas à jeter un oeil à mes articles dédiés aux légumes perpétuels :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/&quot;&gt;Légumes perpétuels : les bases.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/&quot;&gt;Légumes perpétuels : Acte 2.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/&quot;&gt;Légumes perpétuels : Acte 3.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-sustainableamerica-org_mini.jpg&quot; alt=&quot;Fleurs et potager, source : substainableamerica.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;pourquoi-la-tomate-et-la-capucine-sont-elles-copines&quot;&gt;Pourquoi la tomate et la capucine sont-elles copines?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je ne voudrais pas me la “jouer” philosophe, mais toi derrière ton écran, tu t’entends toujours avec tout le monde? Admettons, tu es l’entraîneur d’une équipe sportive et tu dois composer ton équipe. Le caractère de tes sportifs entrera forcément en ligne de compte dans tes choix. En prenant le temps de bien analyser le comportement de chacun, tu pourras “optimiser” ton équipe. Une bonne ambiance avec des gens qui s’entendent bien auront forcément une influence positive sur les matchs à venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bien c’est pareil pour les plantes, certaines associations fonctionnent super bien et pour d’autres c’est la cata. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Les plantes, belles et silencieuses communiquent bien plus que l’on ne se l’imagine.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Apprends à les comprendre et crois-moi, elle te le rendront au centuple!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/capucine-tomates-lookandtaste.nl_mini.JPG&quot; alt=&quot;Tomates &amp;amp; capucines, source : lookandtaste.nl.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-les-plantes-peuvent-elles-saider&quot;&gt;Comment les plantes peuvent-elles “s’aider”?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les plantes s’aident de différentes manières :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En attirant les insectes alliés&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; qui vont réguler la quantité d’insectes ravageurs dans ton potager.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En servant de leurre aux insectes ravageurs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, si tes courgettes souffrent de l’apparition de pucerons, mais que tu as planté un “leurre” à côté comme la capucine, tu as tout compris ! De plus, la capucine combine “leurre antipucerons” et “augmentation de croissance” ce qui en fait un combo gagnant pour tes courgettes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En dégageant certaines substances qui vont jouer un rôle sur la croissance d’autres plantes.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; A contrario, en ne choisissant pas les bonnes associations de plantes, l’effet inverse peut se produire.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En accueillant les insectes pollinisateurs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dans ton jardin. Comme on le sait tous, plus un fruit ou un légume est pollinisé, plus il sera beau. Il est donc important pour tout jardinier qui se respecte de laisser une place à ces précieux alliés.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB : Pour que tes associations soient efficaces, essaye de planter ⅔ de légumes pour ⅓ de fleurs et plantes aromatiques.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bees-all-free-download_mini.jpg&quot; alt=&quot;Abeille et fleur, source : all-free-download.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;quelles-sont-les-bonnes-associations-de-fleurs-et-légumes-au-potager&quot;&gt;Quelles sont les bonnes associations de fleurs et légumes au potager.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est maintenant qu’on entre dans le vif jeune padawan! Note bien ce qui va suivre, car tu vas devenir un vrai pro des associations de fleurs/légumes au potager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour commencer, je tiens à préciser &lt;strong&gt;&lt;em&gt;qu’il existe 3 types d’associations végétales pour t’aider au potager.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ces associations permettent de créer un écosystème harmonieux qui va fonctionner en symbiose, on a les associations :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Entre des légumes et d’autres légumes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entre des fleurs et des légumes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entre des plantes aromatiques et des légumes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C’est parce que les associations de fleurs et de légumes sont moins courantes que j’ai souhaité  commencer par là. Par la suite, je te ferais également un résumé sur les autres types d’associations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fruit-vegetable-trueactivist_mini.jpg&quot; alt=&quot;Fruits et légumes, source : trueactivist.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-soucis&quot;&gt;Le soucis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; la fleur jaune-orangé du calendula officinalis est parfaitement comestible (goût de radis). Parfaite pour égayer tes mets froids et salades, tu pourras la cueillir de mai à septembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au potager, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;il éloigne les mouches blanches (aleurodes) et les pucerons.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; C’est également une &lt;strong&gt;plante mellifère&lt;/strong&gt; qui attire de nombreux pollinisateurs. Elle dispose d’une longue période de floraison ce qui est un atout majeur pour la préservation de ces insectes “alliés”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette plante est bénéfique pour les épinards, les poireaux, les poivrons et les piments. Elle fonctionne également très bien avec les pommes de terres, les salades, les tomates et l’ail. C’est aussi la plante indispensable pour lutter contre la piéride du choux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/soucis-floristtaxonomy_mini.jpg&quot; alt=&quot;Soucis, source : floristtaxonimy.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-cosmos&quot;&gt;Les cosmos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; encore une fleur qui se mange et pourra apporter poésie et légèreté à tes assiettes. Son goût est plutôt insipide, à utiliser pour son originalité. La fleur est un peu fragile, je te conseille de la cueillir à la dernière minute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cosmos peuvent &lt;strong&gt;&lt;em&gt;apporter une touche d’ombre au jardin.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ils disposent d’une croissance rapide et ne sont pas trop fournis. Ils peuvent donc créer un espace confortable pour des plantes basses n’appréciant pas le soleil. Ils permettent également d’&lt;strong&gt;&lt;em&gt;améliorer la qualité des sols trop compacts.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; En effet, les racines vont travailler la terre et l’affiner. Pour finir, il &lt;strong&gt;&lt;em&gt;trouble la vision des insectes indésirables!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cosmos est parfait pour lutter contre la piéride du chou. Il est également bénéfique pour les tomates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/cosmo-chainimage_mini.jpg&quot; alt=&quot;Cosmos, source : chainimage&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-capucines&quot;&gt;Les capucines&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; la fleur de capucine est également comestible, elle apportera une touche de pep’s à tes assiettes et bluffera tes invités. Son goût piquant s’adapte volontier aux préparations froides et salées. Cueillette durant tout l’été.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Les capucines sont le “leurre” parfait pour les pucerons.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Mets des capucines à côté de légumes sensibles à ces ravageurs. Ils vont sauter sur les feuilles laissant tes légumes tranquilles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois tes feuilles de capucines remplies de pucerons, 2 options s’offrent à toi. Tu peux retirer les feuilles pour que ta plante soit plus jolie, personnellement je préfère laisser ce garde-manger pour les insectes amis ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La capucine pourra aider les salades, les tomates (limite le mildiou),  les pommes de terre, les potirons et citrouilles. Mais aussi les radis, les courges et courgettes et les haricots. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si tu as des rosiers infestés de pucerons ou d’autres plantes ornementales qui souffrent de ce fléau, n’hésite pas à planter des capucines à côté…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/capucine-tropical-theferns.info_mini.jpg&quot; alt=&quot;Capucine, source : tropical theferns.infos.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bourrache&quot;&gt;La bourrache&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ça t’étonne si je te dis qu’elle est comestible ? ;-) Retire le pédoncule et conserve juste la fleur. Tu peux l’utiliser pour décorer des salades de fruits ou de légumes et des gâteaux. Cristallise-les dans le sucre pour réaliser de fabuleux desserts. Et si tu veux faire sensation, met-les dans un bac à glaçon, so flowers! Les feuilles se consomment aussi en beignets ou en soupes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bourrache a de multiples atouts à son actif! En premier lieu, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;les abeilles en raffolent.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ensuite, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;elle éloigne les chenilles et les limaces.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tu peux l’utiliser pour prévenir du sphynx de la tomate.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Elle sera également un bon compagnon pour les piments, les poivrons, les haricots et les fraises. On peut aussi l’utiliser en mulch au pied des plantes sensibles aux limaces et aux escargots comme les radis ou la salade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/bourrache-luontoportti_mini.jpg&quot; alt=&quot;Bourrache, source : luontoportti.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;loeillet-dinde&quot;&gt;L’oeillet d’Inde&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; En plus d’être un atout au potager, il s’avère également efficace pour lutter contre certaines mauvaises herbes.  En effet, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;les oeillets d’Inde libèrent une substance dans leurs racines (thiofène) qui fait fuir le liseron et le chiendent.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les oeillets d’Inde sont bénéfiques pour les tomates : augmentation de la croissance et lutte contre les nématodes. Ils seront également appréciés par les courges et les courgettes en stimulant leur croissance et en luttant contre les pucerons. Ils sont également de bons compagnons pour les haricots, les salades, les poirées et blettes, les poivrons et piments, les choux et les pommes de terre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tagetes-patula-s-media-cache_mini.jpg&quot; alt=&quot;Oeillet d'Inde, source : smediacache.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-chrysanthème-comestible&quot;&gt;Le chrysanthème comestible&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En bonus :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; les jeunes feuilles aromatisent les mets et peuvent se consommer en salades. Les fleurs se consomment fraîches dans les potages et les salades. Elles peuvent également être séchées pour parfumer un plat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chrysanthème comestible est une plante mellifère qui &lt;strong&gt;&lt;em&gt;attire les insectes pollinisateurs et les oiseaux insectivores.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Plante-le en bordure de ton potager pour attirer les oiseaux friands de chenilles, mouches et insectes en tout genre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/chrysantheme-lepotager-demesreves_mini.jpg&quot; alt=&quot;Le chrysanthème comestible, source : Le potager de mes rêves.&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Voilà, j’espère que tu as apprécié cette liste non exhaustive de plantes fleuries utiles au jardin. La prochaine fois je te parlerais des plantes aromatiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si tu as des bons plans, des plantes fleuries que tu utilises au potager pour diverses raisons, n’hésite pas à m’en faire part&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A bientôt les jardiniers!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="association" />
        
          <category term="fleurs" />
        
          <category term="potager" />
        
          <category term="bio" />
        
          <category term="insectes" />
        
          <category term="auxiliaires" />
        
          <category term="pollinisation" />
        

        
          <summary>Les fleurs &amp;amp; aromates sont bénéfiques pour certains légumes et néfastes pour d’autres. Certains légumes s’entendent bien, d’autres ne peuvent pas se voir en peinture. Apprends à faire les bonnes associations pour un potager bio en pleine forme !Si tu es ici c’est que le potager t’intéresse ! N’hésite pas à jeter un oeil à mes articles dédiés aux légumes perpétuels :  Légumes perpétuels : les bases.  Légumes perpétuels : Acte 2.  Légumes perpétuels : Acte 3..Pourquoi la tomate et la capucine sont-elles copines?Je ne voudrais pas me la “jouer” philosophe, mais toi derrière ton écran, tu t’entends toujours avec tout le monde? Admettons, tu es l’entraîneur d’une équipe sportive et tu dois composer ton équipe. Le caractère de tes sportifs entrera forcément en ligne de compte dans tes choix. En prenant le temps de bien analyser le comportement de chacun, tu pourras “optimiser” ton équipe. Une bonne ambiance avec des gens qui s’entendent bien auront forcément une influence positive sur les matchs à venir.Et bien c’est pareil pour les plantes, certaines associations fonctionnent super bien et pour d’autres c’est la cata. Les plantes, belles et silencieuses communiquent bien plus que l’on ne se l’imagine. Apprends à les comprendre et crois-moi, elle te le rendront au centuple!.Comment les plantes peuvent-elles “s’aider”?Les plantes s’aident de différentes manières :      En attirant les insectes alliés qui vont réguler la quantité d’insectes ravageurs dans ton potager.        En servant de leurre aux insectes ravageurs, si tes courgettes souffrent de l’apparition de pucerons, mais que tu as planté un “leurre” à côté comme la capucine, tu as tout compris ! De plus, la capucine combine “leurre antipucerons” et “augmentation de croissance” ce qui en fait un combo gagnant pour tes courgettes.        En dégageant certaines substances qui vont jouer un rôle sur la croissance d’autres plantes. A contrario, en ne choisissant pas les bonnes associations de plantes, l’effet inverse peut se produire.        En accueillant les insectes pollinisateurs dans ton jardin. Comme on le sait tous, plus un fruit ou un légume est pollinisé, plus il sera beau. Il est donc important pour tout jardinier qui se respecte de laisser une place à ces précieux alliés.  NB : Pour que tes associations soient efficaces, essaye de planter ⅔ de légumes pour ⅓ de fleurs et plantes aromatiques..Quelles sont les bonnes associations de fleurs et légumes au potager.C’est maintenant qu’on entre dans le vif jeune padawan! Note bien ce qui va suivre, car tu vas devenir un vrai pro des associations de fleurs/légumes au potager.Pour commencer, je tiens à préciser qu’il existe 3 types d’associations végétales pour t’aider au potager. Ces associations permettent de créer un écosystème harmonieux qui va fonctionner en symbiose, on a les associations :  Entre des légumes et d’autres légumes.  Entre des fleurs et des légumes.  Entre des plantes aromatiques et des légumes.C’est parce que les associations de fleurs et de légumes sont moins courantes que j’ai souhaité  commencer par là. Par la suite, je te ferais également un résumé sur les autres types d’associations..Le soucisEn bonus : la fleur jaune-orangé du calendula officinalis est parfaitement comestible (goût de radis). Parfaite pour égayer tes mets froids et salades, tu pourras la cueillir de mai à septembre.Au potager, il éloigne les mouches blanches (aleurodes) et les pucerons. C’est également une plante mellifère qui attire de nombreux pollinisateurs. Elle dispose d’une longue période de floraison ce qui est un atout majeur pour la préservation de ces insectes “alliés”.Cette plante est bénéfique pour les épinards, les poireaux, les poivrons et les piments. Elle fonctionne également très bien avec les pommes de terres, les salades, les tomates et l’ail. C’est aussi la plante indispensable pour lutter contre la piéride du choux..Les cosmosEn bonus : encore une fleur qui se mange et pourra apporter poésie et légèreté à tes assiettes. Son goût est plutôt insipide, à utiliser pour son originalité. La fleur est un peu fragile, je te conseille de la cueillir à la dernière minute.Les cosmos peuvent apporter une touche d’ombre au jardin. Ils disposent d’une croissance rapide et ne sont pas trop fournis. Ils peuvent donc créer un espace confortable pour des plantes basses n’appréciant pas le soleil. Ils permettent également d’améliorer la qualité des sols trop compacts. En effet, les racines vont travailler la terre et l’affiner. Pour finir, il trouble la vision des insectes indésirables!Le cosmos est parfait pour lutter contre la piéride du chou. Il est également bénéfique pour les tomates..Les capucinesEn bonus : la fleur de capucine est également comestible, elle apportera une touche de pep’s à tes assiettes et bluffera tes invités. Son goût piquant s’adapte volontier aux préparations froides et salées. Cueillette durant tout l’été.Les capucines sont le “leurre” parfait pour les pucerons. Mets des capucines à côté de légumes sensibles à ces ravageurs. Ils vont sauter sur les feuilles laissant tes légumes tranquilles.Une fois tes feuilles de capucines remplies de pucerons, 2 options s’offrent à toi. Tu peux retirer les feuilles pour que ta plante soit plus jolie, personnellement je préfère laisser ce garde-manger pour les insectes amis ;-)La capucine pourra aider les salades, les tomates (limite le mildiou),  les pommes de terre, les potirons et citrouilles. Mais aussi les radis, les courges et courgettes et les haricots. Si tu as des rosiers infestés de pucerons ou d’autres plantes ornementales qui souffrent de ce fléau, n’hésite pas à planter des capucines à côté….La bourracheEn bonus : ça t’étonne si je te dis qu’elle est comestible ? ;-) Retire le pédoncule et conserve juste la fleur. Tu peux l’utiliser pour décorer des salades de fruits ou de légumes et des gâteaux. Cristallise-les dans le sucre pour réaliser de fabuleux desserts. Et si tu veux faire sensation, met-les dans un bac à glaçon, so flowers! Les feuilles se consomment aussi en beignets ou en soupes.La bourrache a de multiples atouts à son actif! En premier lieu, les abeilles en raffolent. Ensuite, elle éloigne les chenilles et les limaces.Tu peux l’utiliser pour prévenir du sphynx de la tomate. Elle sera également un bon compagnon pour les piments, les poivrons, les haricots et les fraises. On peut aussi l’utiliser en mulch au pied des plantes sensibles aux limaces et aux escargots comme les radis ou la salade..L’oeillet d’IndeEn bonus : En plus d’être un atout au potager, il s’avère également efficace pour lutter contre certaines mauvaises herbes.  En effet, les oeillets d’Inde libèrent une substance dans leurs racines (thiofène) qui fait fuir le liseron et le chiendent.Les oeillets d’Inde sont bénéfiques pour les tomates : augmentation de la croissance et lutte contre les nématodes. Ils seront également appréciés par les courges et les courgettes en stimulant leur croissance et en luttant contre les pucerons. Ils sont également de bons compagnons pour les haricots, les salades, les poirées et blettes, les poivrons et piments, les choux et les pommes de terre..Le chrysanthème comestibleEn bonus : les jeunes feuilles aromatisent les mets et peuvent se consommer en salades. Les fleurs se consomment fraîches dans les potages et les salades. Elles peuvent également être séchées pour parfumer un plat.Le chrysanthème comestible est une plante mellifère qui attire les insectes pollinisateurs et les oiseaux insectivores. Plante-le en bordure de ton potager pour attirer les oiseaux friands de chenilles, mouches et insectes en tout genre..Voilà, j’espère que tu as apprécié cette liste non exhaustive de plantes fleuries utiles au jardin. La prochaine fois je te parlerais des plantes aromatiques.Si tu as des bons plans, des plantes fleuries que tu utilises au potager pour diverses raisons, n’hésite pas à m’en faire partA bientôt les jardiniers!</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles</title>
        <link href="http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles/" rel="alternate" type="text/html" title="Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles" />
        <published>2017-01-29T10:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-29T10:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles/">&lt;p&gt;Nous nous sommes rendu hier à Tcrm-Blida pour une après-midi dédiée au “vert”. Après-midi suivie de l’inauguration de la très attendue Tata Galerie.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-semis-pour-lavenir&quot;&gt;Des semis pour l’avenir.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-2.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme, diverses activités pour apprendre ou se perfectionner. Les Incroyables Comestibles ont préparé un atelier de semis. Tout le monde s’est réuni autour d’une grande tablée pour préparer les futurs fruits et légumes des jardins collectifs de Metz. Et mine de rien il y en avait : des tomates, des pastèques en passant par les herbes aromatiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-3.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les incroyables ne manqueront pas de ressources pour des assiettes hautes en couleur fleurant bon le jardinage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-4.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-5.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-6.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-7.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-8.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-9.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-12.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-13.jpg&quot; alt=&quot;atelier semis 10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites plus d’informations sur les Incroyables comestibles de Metz, n’hésite pas à à te rendre sur leur page &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Les-incroyables-comestibles-metz-486969998039925/&quot;&gt;facebook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-compost-au-top&quot;&gt;Un compost au top.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-10.jpg&quot; alt=&quot;atelier compost 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juste à côté dans la cour extérieure on pouvait assister à un échange fort intéressant. Nicolas Mortas Conseil et ingénierie- Biodéchets chez OrgaNeo nous as expliqué comment préparer notre compost de manière optimale. La chasse aux idées reçues a été faite et de bons conseils nous ont été donnés. Je ne pourrais pas tout résumer en deux phrases, mais je vais quand même te dire ce que j’ai retenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-11.jpg&quot; alt=&quot;atelier compost 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;petits-conseils-pour-bien-préparer-ton-compost&quot;&gt;Petits conseils pour bien préparer ton compost.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;il-existe-deux-types-de-déchets-que-tu-peux-mettre-dans-ton-composteur-&quot;&gt;Il existe deux types de déchets que tu peux mettre dans ton composteur :&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les biodéchets : tes restes de nourritures, tes déchets de taille, de désherbage…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le “brun” : carton, feuilles mortes, bois secs…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;tu-dois-alterner-des-couches-de-biodéchets-et-des-couches-de-matières-sèches-brun&quot;&gt;Tu dois alterner des couches de biodéchets et des couches de matières sèches (brun).&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ton ratios devra être de 50% de biodéchets pour 50% de “brun”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;a-chaque-fois-que-tu-mets-des-déchets-dans-ton-composteur-pense-à-gratouiller-la-surface-sur-les-20-premiers-centimètres&quot;&gt;A chaque fois que tu mets des déchets dans ton composteur, pense à “gratouiller” la surface sur les 20 premiers centimètres.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cela permet une bonne circulation d’air et une bonne dégradation des déchets.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;pense-à-aérer-la-matière-de-ton-composteur-tu-peux-par-exemple-transpercer-tes-déchets-avec-un-grand-pic-en-métal-ou-en-plastique&quot;&gt;Pense à aérer la matière de ton composteur, tu peux par exemple transpercer tes déchets avec un grand pic en métal ou en plastique.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cela a pour vocation de maintenir une circulation d’air correcte.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ne-met-jamais-de-grandes-branches-ou-de-grands-morceaux-de-carton-dans-ton-composteur&quot;&gt;Ne met jamais de grandes branches ou de grands morceaux de carton dans ton composteur.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Plus les morceaux sont petits, plus ton rendement sera bon.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;une-fois-que-ton-compost-est-marronnoir-bien-homogène-et-humifère-retourne-le-et-place-le-dans-un-autre-bac-pour-utilisation&quot;&gt;Une fois que ton compost est marron/noir, bien homogène et humifère, retourne-le et place-le dans un autre bac pour utilisation.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il ne te reste plus qu’à préparer un nouveau compost.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;chasse-aux-légendes-urbaines-&quot;&gt;Chasse aux légendes urbaines :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;certains ont demandé si &lt;strong&gt;les agrumes étaient néfastes pour le compost&lt;/strong&gt;, la réponse est &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’autres ont demandé s’ils pouvaient mettre &lt;strong&gt;des coquilles d’oeuf dans leur compost&lt;/strong&gt;, la réponse et &lt;strong&gt;oui&lt;/strong&gt; (tu peux-les broyer pour accélérer le processus de dégradation).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part j’ai demandé si on pouvait mettre &lt;strong&gt;des parties de végétaux malades dans son compost&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Oui&lt;/strong&gt; on peut, à condition de faire son compost correctement en respectant les conditions précédemment énoncées. Si tout est fait dans les règles de l’art, aucune raison que la maladie ne prolifère.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-kokedamas-réussis&quot;&gt;Des kokedamas réussis.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-15.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, ce fût le tour de Julien, oui notre Jules d’Oseeds. Et le voilà partis pour une démonstration passionnée autour de cette boule de mousse qui nous plaît tant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-16.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-17.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-18.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’atelier s’est déroulé dans la joie et la bonne humeur. Avec cette âme d’enfant qu’on retrouve tous en plongeant les mains dans la boue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-19.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-20.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-21.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-22.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-23.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-24.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-25.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 11&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la fois technique et régressif, le kokedama n’est pas prêt à disparaître de nos maisons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-26.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 12&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-27.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 13&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-28.jpg&quot; alt=&quot;atelier kokedama 14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les participants sont repartis fiers et ravis avec leurs petites oeuvres d’art.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-bacs-en-bois-en-deux-temps-trois-mouvements&quot;&gt;Des bacs en bois en deux temps, trois mouvements!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, des bacs en bois ont été réalisés. C’est qu’ils sont bricolos les membres des incroyables comestibles de Metz. Avec 3 palettes et 10 clous ils nous feraient une fusée spatiale. Plus sérieusement, les Incroyables ont l’art de recycler les palettes et tout ce qui peut l’être afin de les détourner astucieusement au jardin.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-accueil-chaleureux&quot;&gt;Un accueil chaleureux.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-14.jpg&quot; alt=&quot;atelier dégustation&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Incroyables comestibles ont offert un super accueil à tous les participants. Les filles ont préparé des gâteaux maison succulents : brioches, cake à la carotte, crêpes et confitures de coing de st julien, cookies aux fruits… Un véritable festival de saveur que chacun a pu déguster autour d’une bonne tasse de café ou de thé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une mention particulière pour le délicieux “kombucha” de Béranger Bernard. Ce thé fermenté sucré que je ne connaissais pas m’a conquise. Mention spéciale pour celui aux notes de pain d’épice très appréciable par ces temps frileux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites expérimenter, goûter, prendre soin de ton ventre (diurétique et bon pour le système digestif), &lt;a href=&quot;https://lorrainature.wordpress.com/livraison-de-kombucha/&quot;&gt;clique-ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;une-ambiance-festive-à-la-tata-galerie&quot;&gt;Une ambiance festive à la Tata Galerie.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’était vraiment top de finir la journée de cette manière…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-32.jpg&quot; alt=&quot;tata galerie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une belle ambiance, des personnes “ouvertes” à l’art et aux projets solidaires. Une coupe de bulles, en observant l’exposition “Météores” de l’artiste François Génot. Le message est clair en voyant ces sapins de Noel consommés comme des objets, consumés par le feu. Mais je n’en dis pas plus, allez-voir la tata galerie, l’exposition reste visible jusqu’au 25 février.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-31.jpg&quot; alt=&quot;tata galerie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petit rappel pour ceux qui ne connaissent pas le principe de la Tata Galerie. C’est un espace de création mobile qui a pour vocation de mettre l’art contemporain à disposition du grand public. &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/tatagalerie/&quot;&gt;Plus d’informations, ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-30.jpg&quot; alt=&quot;tata galerie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu étais présent(e) lors de cette journée, n’hésite pas à nous laisser un commentaire sur ton ressentis ou tes expériences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A très vite les jardiniers !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="Les_incroyables_comestibles" />
        
          <category term="tcrm_blida" />
        
          <category term="metz" />
        
          <category term="tata_galerie" />
        
          <category term="compost" />
        
          <category term="solidaire" />
        
          <category term="jardin" />
        
          <category term="atelier" />
        
          <category term="kokedama" />
        
          <category term="kombucha" />
        

        
          <summary>Nous nous sommes rendu hier à Tcrm-Blida pour une après-midi dédiée au “vert”. Après-midi suivie de l’inauguration de la très attendue Tata Galerie.Des semis pour l’avenir.Au programme, diverses activités pour apprendre ou se perfectionner. Les Incroyables Comestibles ont préparé un atelier de semis. Tout le monde s’est réuni autour d’une grande tablée pour préparer les futurs fruits et légumes des jardins collectifs de Metz. Et mine de rien il y en avait : des tomates, des pastèques en passant par les herbes aromatiques.Les incroyables ne manqueront pas de ressources pour des assiettes hautes en couleur fleurant bon le jardinage.Si tu souhaites plus d’informations sur les Incroyables comestibles de Metz, n’hésite pas à à te rendre sur leur page facebookUn compost au top.Juste à côté dans la cour extérieure on pouvait assister à un échange fort intéressant. Nicolas Mortas Conseil et ingénierie- Biodéchets chez OrgaNeo nous as expliqué comment préparer notre compost de manière optimale. La chasse aux idées reçues a été faite et de bons conseils nous ont été donnés. Je ne pourrais pas tout résumer en deux phrases, mais je vais quand même te dire ce que j’ai retenu.Petits conseils pour bien préparer ton compost.Il existe deux types de déchets que tu peux mettre dans ton composteur :  Les biodéchets : tes restes de nourritures, tes déchets de taille, de désherbage…  Le “brun” : carton, feuilles mortes, bois secs…Tu dois alterner des couches de biodéchets et des couches de matières sèches (brun).Ton ratios devra être de 50% de biodéchets pour 50% de “brun”.A chaque fois que tu mets des déchets dans ton composteur, pense à “gratouiller” la surface sur les 20 premiers centimètres.Cela permet une bonne circulation d’air et une bonne dégradation des déchets.Pense à aérer la matière de ton composteur, tu peux par exemple transpercer tes déchets avec un grand pic en métal ou en plastique.Cela a pour vocation de maintenir une circulation d’air correcte.Ne met jamais de grandes branches ou de grands morceaux de carton dans ton composteur.Plus les morceaux sont petits, plus ton rendement sera bon.Une fois que ton compost est marron/noir, bien homogène et humifère, retourne-le et place-le dans un autre bac pour utilisation.Il ne te reste plus qu’à préparer un nouveau compost.Chasse aux légendes urbaines :certains ont demandé si les agrumes étaient néfastes pour le compost, la réponse est non.D’autres ont demandé s’ils pouvaient mettre des coquilles d’oeuf dans leur compost, la réponse et oui (tu peux-les broyer pour accélérer le processus de dégradation).Pour ma part j’ai demandé si on pouvait mettre des parties de végétaux malades dans son compost. Oui on peut, à condition de faire son compost correctement en respectant les conditions précédemment énoncées. Si tout est fait dans les règles de l’art, aucune raison que la maladie ne prolifère.Des kokedamas réussis.Ensuite, ce fût le tour de Julien, oui notre Jules d’Oseeds. Et le voilà partis pour une démonstration passionnée autour de cette boule de mousse qui nous plaît tant.L’atelier s’est déroulé dans la joie et la bonne humeur. Avec cette âme d’enfant qu’on retrouve tous en plongeant les mains dans la boue.A la fois technique et régressif, le kokedama n’est pas prêt à disparaître de nos maisons.Les participants sont repartis fiers et ravis avec leurs petites oeuvres d’art.Des bacs en bois en deux temps, trois mouvements!Pour finir, des bacs en bois ont été réalisés. C’est qu’ils sont bricolos les membres des incroyables comestibles de Metz. Avec 3 palettes et 10 clous ils nous feraient une fusée spatiale. Plus sérieusement, les Incroyables ont l’art de recycler les palettes et tout ce qui peut l’être afin de les détourner astucieusement au jardin.Un accueil chaleureux.Les Incroyables comestibles ont offert un super accueil à tous les participants. Les filles ont préparé des gâteaux maison succulents : brioches, cake à la carotte, crêpes et confitures de coing de st julien, cookies aux fruits… Un véritable festival de saveur que chacun a pu déguster autour d’une bonne tasse de café ou de thé.Une mention particulière pour le délicieux “kombucha” de Béranger Bernard. Ce thé fermenté sucré que je ne connaissais pas m’a conquise. Mention spéciale pour celui aux notes de pain d’épice très appréciable par ces temps frileux.Si tu souhaites expérimenter, goûter, prendre soin de ton ventre (diurétique et bon pour le système digestif), clique-ici.Une ambiance festive à la Tata Galerie.C’était vraiment top de finir la journée de cette manière…Une belle ambiance, des personnes “ouvertes” à l’art et aux projets solidaires. Une coupe de bulles, en observant l’exposition “Météores” de l’artiste François Génot. Le message est clair en voyant ces sapins de Noel consommés comme des objets, consumés par le feu. Mais je n’en dis pas plus, allez-voir la tata galerie, l’exposition reste visible jusqu’au 25 février.Petit rappel pour ceux qui ne connaissent pas le principe de la Tata Galerie. C’est un espace de création mobile qui a pour vocation de mettre l’art contemporain à disposition du grand public. Plus d’informations, iciSi tu étais présent(e) lors de cette journée, n’hésite pas à nous laisser un commentaire sur ton ressentis ou tes expériences.A très vite les jardiniers !</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>A la découverte de fleurs insolites</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/" rel="alternate" type="text/html" title="A la découverte de fleurs insolites" />
        <published>2017-01-23T10:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-23T10:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/">&lt;p&gt;La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“nature is beautiful”!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-hdwallapaper4u_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anguloa uniflora, source : hdwallapaper4u.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu es ici c’est que tu aimes les fleurs, si le coeur t’en dit, jette un coup d’oeil à mon article sur &lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/&quot;&gt;les fleurs comestibles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;psychotria-elata&quot;&gt;Psychotria elata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; sa floraison en forme de bouche lui vaut de nombreux surnoms comme : plante à bisous, fleur à bouche, lèvres chaudes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Psychotria elata est une plante tropicale appartenant à la famille des rubiacées. On  peut l’apercevoir dans les forêts tropicales humides d’Amérique Centrale. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sa couleur vive attire de ravissants papillons et des colibris qui la pollinise&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Cette étonnante plante est menacée d’extinction à cause des déforestations toujours plus présentes notamment dans cette partie du globe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleur-a-bouche-psychotria-elata-mikanoway_mini.jpg&quot; alt=&quot;“Fleur à bouche, source : mikanoway&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;dracula-simia&quot;&gt;Dracula simia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; Dracula simia doit son nom aux queues que l’on retrouve sur ses fleurs et qu’on peut confondre avec les dents de dracula. Les anglais lui donne le nom amusant de ‘Monkey Orchid” car on peut apercevoir une tête de singe sur ses pétales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu peux croiser cette plante en Amérique centrale ou en Amérique du Sud. Elle apprécie l’altitude, l’ombre et les espaces frais (résistante jusqu’à -5°). &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sa fleur originale offre un parfum d’orange&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. On la retrouve encore peu en culture, en effet, cette orchidée est loin de faire partie des espèces “faciles” et n’a été découverte que très récemment (en 1978).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/dracula-simia-photomonde_mini.jpg&quot; alt=&quot;Dracula simia, source : Photomonde.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;rafflesia&quot;&gt;Rafflesia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt;cette plante a servi de modèle au Pokémon rafflesia. On peut également en entendre parler dans le jeu Animal Crossing et dans la série Mutant X.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rafflesia vie dans les régions tropicales, on peut la croiser à Bornéo, Sumatra, aux philippines, ainsi qu’en Malaisie péninsulaire. Cette étrange végétal ne possède ni racines, ni feuilles, ni tiges, mais une fleur à 5 pétales. Les plus petites variétés disposent d’un diamètre de 20 cm, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;les plus grandes peuvent atteindre 1 mètre de diamètre et peser jusqu’à 10 kilos!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/rafflesia-diytravelhq_mini.jpg&quot; alt=&quot;Rafflesia, source : diytravelhq.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;orphys-apifera&quot;&gt;Orphys apifera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt;on peut découvrir différentes variétés de cette plante au sein du bassin méditerranéen de mai à juillet, mais aussi dans les régions plus nordique en mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nature est bien faite, cette fleur est pollinisée par des abeilles solitaires grâce à son parfum imitant celui de l’abeille femelle. Sa forme caractéristique attire également les abeilles mâles qui viennent s’y reproduire pensant que la fleur est une abeille femelle. Ce double effet est censé permettre à la plante de se multiplier. Malgré cette stratégie originale et même si on peut la retrouver partout en France, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;c’est une espèce peu courante et protégée dans plusieurs départements.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/orchis-apifera-i-itiming_mini.jpg&quot; alt=&quot;Orchis apifera, source : i.itiming.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;anguloa-uniflora&quot;&gt;Anguloa uniflora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; l’orchidée tulipe comme son nom l’indique offre des fleurs semblables aux tulipes. Le genre : Anguloa comprend une dizaine d’espèces originaires d’Amérique du Sud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites voir ces fleurs il te faudra parcourir les jungles de l’Equateur, de la Colombie, du Pérou ou du Venezuela. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ces petites chipies aiment pousser en altitude, il faudra grimper pour les trouver.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-mfirsthome_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anguloa uniflora, source : mfirsthome&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;calceolaria-uniflora&quot;&gt;Calceolaria uniflora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; c’est une plante vivace que l’on peut retrouver en Amérique du Sud et plus particulièrement le long de la Cordillère des Andes. Sa fleur incroyable ressemblant à une créature venue d’ailleurs lui vaut le nom de “Happy Allien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Petite mais costaude!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Avec sa taille excédant rarement les 20 cm de hauteur elle attire les insectes et même les colibris. Tu peux d’ailleurs observer son disque nectarifère très caractéristique de forme rectangulaire et de couleur blanche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/calceolaria-uniflora-seedsofeaden_mini.jpg&quot; alt=&quot;Calceolaria uniflora, source : seedsofeaden.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;caleana-major&quot;&gt;Caleana major&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette jolie plante nommée “canard volant” vient d’Australie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plaisir des yeux uniquement pour cette orchidée sublime. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tu ne pourras pas en faire pousser, ou alors tu es magicien ;-)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; En effet, celle-ci cohabite en symbiose avec un champignon et finit par s’éteindre après un à 2 ans.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/caleana-major-supercoolpics_mini.jpg&quot; alt=&quot;Caleana major, source : supercoolpics.&quot; /&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;habenaria-radiata&quot;&gt;Habenaria radiata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; les fleurs de cette orchidée miment un sublime envol d’oiseaux, on lui confère d’ailleurs le doux nom d’orchidée colombe. Au Japon, son pays d’origine, on la nomme Sagi-sou qui signifie “héron”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu rêves de posséder une orchidée colombe, je dois te prévenir que sa culture est très difficile. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante est à réserver aux orchidophiles confirmés.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/habenaria-radiata-wildplantsshimane_mini.jpg&quot; alt=&quot;Habenaria radiata, source : wildplantsshimane.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;orchis-italica&quot;&gt;Orchis italica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante possède des fleurs à l’allure étrangement humaine, cela lui vaut le nom d’orchidée de l’homme nu. Pour les anglais c’est : « The Naked Man Orchid ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites en voir, il faudra être chanceux et patient. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette orchidée rare est présente en Méditerranée&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; et ne fleurit qu’au mois d’avril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/orchis-italica-explosion_mini.jpg&quot; alt=&quot;Orchis italica, source : explosion&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;gentianella-hirculus&quot;&gt;Gentianella hirculus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante est un mystère par chez nous et j’ai bien du mal à trouver des informations dessus. Si vous en avez, n’hésitez pas à me les communiquer qu’on en fasse profiter tout le monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gentianella hirculus est une plante de la famille des Gentianaceae. Elle est endémique à l’Équateur. Ses habitats naturels sont subtropicales ou tropicales à haute altitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/Gentianella hirculus-cuyabenolodge_mini.jpg&quot; alt=&quot;Gentianella hirculus, source : cuyabenolodge.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;J’espère que tu as pris plaisir à découvrir ces ravissantes fleurs que la nature nous offre. N’hésite pas à nous envoyer des photos si tu possèdes certaines de ces espèces ou que tu as eu la chance d’en croiser ici et là.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="insolite" />
        
          <category term="originale" />
        
          <category term="bouche" />
        
          <category term="psychotria_elata" />
        
          <category term="dracula_simia" />
        
          <category term="gentianella_horticulus" />
        
          <category term="anguloa_uniflora" />
        
          <category term="calceolaria_uniflora" />
        
          <category term="caleana_major" />
        
          <category term="habenaria_radiata" />
        
          <category term="rafflesia" />
        

        
          <summary>La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : “nature is beautiful”!Si tu es ici c’est que tu aimes les fleurs, si le coeur t’en dit, jette un coup d’oeil à mon article sur les fleurs comestiblesPsychotria elataA savoir : sa floraison en forme de bouche lui vaut de nombreux surnoms comme : plante à bisous, fleur à bouche, lèvres chaudes…Psychotria elata est une plante tropicale appartenant à la famille des rubiacées. On  peut l’apercevoir dans les forêts tropicales humides d’Amérique Centrale. Sa couleur vive attire de ravissants papillons et des colibris qui la pollinise. Cette étonnante plante est menacée d’extinction à cause des déforestations toujours plus présentes notamment dans cette partie du globe.Dracula simiaA savoir : Dracula simia doit son nom aux queues que l’on retrouve sur ses fleurs et qu’on peut confondre avec les dents de dracula. Les anglais lui donne le nom amusant de ‘Monkey Orchid” car on peut apercevoir une tête de singe sur ses pétales.Tu peux croiser cette plante en Amérique centrale ou en Amérique du Sud. Elle apprécie l’altitude, l’ombre et les espaces frais (résistante jusqu’à -5°). Sa fleur originale offre un parfum d’orange. On la retrouve encore peu en culture, en effet, cette orchidée est loin de faire partie des espèces “faciles” et n’a été découverte que très récemment (en 1978).RafflesiaA savoir :cette plante a servi de modèle au Pokémon rafflesia. On peut également en entendre parler dans le jeu Animal Crossing et dans la série Mutant X.La rafflesia vie dans les régions tropicales, on peut la croiser à Bornéo, Sumatra, aux philippines, ainsi qu’en Malaisie péninsulaire. Cette étrange végétal ne possède ni racines, ni feuilles, ni tiges, mais une fleur à 5 pétales. Les plus petites variétés disposent d’un diamètre de 20 cm, les plus grandes peuvent atteindre 1 mètre de diamètre et peser jusqu’à 10 kilos!Orphys apiferaA savoir :on peut découvrir différentes variétés de cette plante au sein du bassin méditerranéen de mai à juillet, mais aussi dans les régions plus nordique en mai.La nature est bien faite, cette fleur est pollinisée par des abeilles solitaires grâce à son parfum imitant celui de l’abeille femelle. Sa forme caractéristique attire également les abeilles mâles qui viennent s’y reproduire pensant que la fleur est une abeille femelle. Ce double effet est censé permettre à la plante de se multiplier. Malgré cette stratégie originale et même si on peut la retrouver partout en France, c’est une espèce peu courante et protégée dans plusieurs départements.Anguloa unifloraA savoir : l’orchidée tulipe comme son nom l’indique offre des fleurs semblables aux tulipes. Le genre : Anguloa comprend une dizaine d’espèces originaires d’Amérique du Sud.Si tu souhaites voir ces fleurs il te faudra parcourir les jungles de l’Equateur, de la Colombie, du Pérou ou du Venezuela. Ces petites chipies aiment pousser en altitude, il faudra grimper pour les trouver.Calceolaria unifloraA savoir : c’est une plante vivace que l’on peut retrouver en Amérique du Sud et plus particulièrement le long de la Cordillère des Andes. Sa fleur incroyable ressemblant à une créature venue d’ailleurs lui vaut le nom de “Happy Allien”.Petite mais costaude! Avec sa taille excédant rarement les 20 cm de hauteur elle attire les insectes et même les colibris. Tu peux d’ailleurs observer son disque nectarifère très caractéristique de forme rectangulaire et de couleur blanche.Caleana majorA savoir : cette jolie plante nommée “canard volant” vient d’Australie.Plaisir des yeux uniquement pour cette orchidée sublime. Tu ne pourras pas en faire pousser, ou alors tu es magicien ;-) En effet, celle-ci cohabite en symbiose avec un champignon et finit par s’éteindre après un à 2 ans.Habenaria radiataA savoir : les fleurs de cette orchidée miment un sublime envol d’oiseaux, on lui confère d’ailleurs le doux nom d’orchidée colombe. Au Japon, son pays d’origine, on la nomme Sagi-sou qui signifie “héron”.Si tu rêves de posséder une orchidée colombe, je dois te prévenir que sa culture est très difficile. Cette plante est à réserver aux orchidophiles confirmés.Orchis italicaA savoir : cette plante possède des fleurs à l’allure étrangement humaine, cela lui vaut le nom d’orchidée de l’homme nu. Pour les anglais c’est : « The Naked Man Orchid ».Si tu souhaites en voir, il faudra être chanceux et patient. Cette orchidée rare est présente en Méditerranée et ne fleurit qu’au mois d’avril.Gentianella hirculusA savoir : cette plante est un mystère par chez nous et j’ai bien du mal à trouver des informations dessus. Si vous en avez, n’hésitez pas à me les communiquer qu’on en fasse profiter tout le monde.Gentianella hirculus est une plante de la famille des Gentianaceae. Elle est endémique à l’Équateur. Ses habitats naturels sont subtropicales ou tropicales à haute altitude.J’espère que tu as pris plaisir à découvrir ces ravissantes fleurs que la nature nous offre. N’hésite pas à nous envoyer des photos si tu possèdes certaines de ces espèces ou que tu as eu la chance d’en croiser ici et là.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Légumes perpétuels : Acte 3.</title>
        <link href="http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/" rel="alternate" type="text/html" title="Légumes perpétuels : Acte 3." />
        <published>2017-01-16T18:00:00+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-16T18:00:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/">&lt;p&gt;Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître. Suite de &lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/&quot;&gt;“Légumes perpétuels : Acte 2”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Si tu as manqué mes précédents articles sur les légumes perpétuels, tu pourras les retrouver ici :
 &lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/&quot;&gt;“Légumes perpétuels”&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/&quot;&gt;“Légumes perpétuels : Acte 2”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les précédents articles nous avons évoqué les bases. Nous avons ensuite découvert les atouts de certains légumes vivaces comme le cerfeuil tubéreux, le chervis ou la cive de St Jacques. On passe à la suite à la découverte de nouveaux (anciens) légumes vivaces à planter dans nos jardins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Récolte&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;portulaca-oleracea&quot;&gt;Portulaca oleracea&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; Pourpier potager, pourpier maraîcher…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; ce légume se consommait en salade jusqu’au début du XXème siècle, sans savoir comment, il a peu à peu disparu des potagers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; ses feuilles et tiges cuites ou crues. On peut manger le pourpier comme les épinards, il suffit de le cuire 10 mn, légèrement à l’étuvée et d’y ajouter du beurre. On peut également le déguster en salade avec d’autres feuilles (mâche, roquette…), le ciseler et l’ajouter au-dessus d’un bouillon ou d’une soupe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; plante rampante formant des touffes couchées à ras du sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; juillet à octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-pourpier_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Pourpier potager par Jean-Michel Lesquelin.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;allium-ursinum&quot;&gt;Allium ursinum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; ail des ours, ail sauvage, ail des bois, ail pétiolé, ail à larges feuilles…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante, considérée comme magique au Moyen-Age était prescrite pour soigner de nombreux maux. L’ail sauvage dispose de qualités dépuratives, antiseptiques et hypoglycémiante pour ne citer que quelques exemples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; ses feuilles utilisées en condiment dans la préparation de pestos, sauces et préparations salées (tartes, cuisson de viande…). Ses fleurs qui sont-elles aussi comestibles (elles apporteront une touche de finesse et de fraîcheur à tes plats).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; on peut confondre les feuilles de l’ail aux ours avec celle du muguet. Si tu en trouves au cours d’une balade en forêt, il suffit de presser la feuille entre tes doigts, si tu sens une odeur d’ail c’est bien de l’ail des ours. Il est déconseillé de récolter l’ail des ours en forêt, mais si tu souhaites en prendre quand même, fais-le avant la floraison et n’arrache pas les bulbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; mars à juin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://o-seeds.com/lail-ours-plante-gustative-printaniere/&quot;&gt;Les secrets de l’ail aux ours t’attendent ici, avec ma recette de pistou So delicious!!!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-pesto-ail_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Allium ursinum. Ail des ours.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;armoracia-rusticana&quot;&gt;Armoracia rusticana&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; raifort, cranson, moutarde des allemands, radis de cheval…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; si tu aimes le wasabi tu risques d’être surpris. Le wasabi devrait être fabriqué avec la tige de wasabi, mais celle-ci est rare et chère. Tu manges donc du wasabi fait à partir de raifort et coloré en vert pour la forme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; sa racine râpée qui est utilisée comme condiment. Sa saveur piquante et poivrée lui permet de relever plats et sauces avec brio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; c’est une plante disposant de grandes feuilles mesurant 40 à 50 cm de haut. Ses tiges florales blanches apparaissent entre mai et juillet et mesurent environs 60 cm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; septembre à avril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-raifort_mini&quot; alt=&quot;&amp;quot;Armoricia rusticana, raifort.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;crithmum-maritimum&quot;&gt;Crithmum maritimum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; criste marine, fenouil de mer, perce-pierre, saxifrage marin…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; le fenouil de mer peut être utilisé comme aliment ou condiment. Il adore se fixer dans la roche, la moindre fissure deviendra son habitat, autant dire que c’est un warrior. On le voit souvent en bordure de mer et pour cause il supporte assez bien l’excès de sel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; ses feuilles cuites ou froides, en salade, en légumes cuits ou en pickles. Les pickles sont encore très prisés aujourd’hui, notamment dans les restaurants britanniques tendances. On peut acheter des pickles de criste marine sous le nom de : “pickles samphyr”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; touffes de feuilles charnues (feuillage découpé en lanières).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; avril à juin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-criste-marine_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Crithmum maritimum. Criste marine.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;helianthus-tuberosus&quot;&gt;Helianthus tuberosus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; topinambour, soleil vivace, artichaut de Jérusalem, truffe du Canada…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; ce légume était très apprécié durant la seconde guerre mondiale. Associé à ce mauvais souvenir les gens l’ont longuement boudé. Aujourd’hui il revient en force sur nos tablées. Privilégie ce légume si tu es diabétique, car il contient une belle quantité d’inuline. L’inuline, non assimilable n’influence pas la glycémie des personnes présentant un diabète sucré. A contrario, évite d’en manger en trop grande quantité si tu as l’estomac fragile (léger effet laxatif).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; son tubercule en purée, en gratin, sauté ou à la crème…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; cette plante potagère et vivace produit des tiges dressées pouvant atteindre jusqu’à 3 mètres de haut. Son feuillage est vert, ses feuilles ovales, alternes et légèrement rugueuses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; novembre à mars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-topinambour_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Helianthus tuberosus, topinambour.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;foeniculum-vulgare&quot;&gt;Foeniculum vulgare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; fenouil officinal, fenouil des jardins, fenouil commun…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; cette plante au délicieux parfum dispose d’un “look” intéressant. Tu peux donc l’intégrer facilement dans un massif ornemental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; son feuillage comme condiment dans la préparation de sauces chaudes ou froides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; grandes tiges bien fournies mesurant généralement 1m50, mais pouvant atteindre 2m50. Feuillage finement découpé, floraison discrète, mais jolie (jaune) de juillet à octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; avril à octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-fenouil_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Foeniuculum vulgare, fenouil officinal.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;crambe-cordifolia&quot;&gt;Crambe cordifolia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noms communs :&lt;/strong&gt; crambe maritime, chou nuage blanc, chou marin, chourbe …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; le chou marin est une espèce protégée dans plusieurs départements de France. La récolte sauvage est interdite, mais la plante se cultive facilement. Autre atout, c’est une plante mellifère qui attire les abeilles et autres insectes pollinisateurs indispensables pour un beau jardin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On mange :&lt;/strong&gt; les feuilles, les jeunes pousses, les racines et le pétiole! On peut se faire une salade de feuilles crues en vinaigrette ou les manger cuites. Le pétiole se déguste comme une asperge avec un goût plus original. Les jeunes pousses peuvent être blanchies comme les poireaux ou endives. Les racines se consomment cuites, peu de pertes sur ce légume, tout est bon dans le chou marin (sauf les fleurs) !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esthétique :&lt;/strong&gt; un mix entre la rhubarbe et le chou… Grande touffe verte-grise ligneuse sur sa base, floraison blanche en grappe serrée de mai à juin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Récolte :&lt;/strong&gt; mai à juin OU septembre à octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-chou-maritime_mini.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Crambe cordifloia, crambe maritime.&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Et voilà pour aujourd’hui! 
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A présent, je cours faire des recherches sur un sujet qui devrait plaire à tous les fous de cuisine japonaise…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 
Sujet de mon prochain article, mais… surprise ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne soirée et au plaisir de te retrouver très vite. Claire.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="légume" />
        
          <category term="vivace" />
        
          <category term="ail" />
        
          <category term="ours" />
        
          <category term="pourpier" />
        
          <category term="criste" />
        
          <category term="raifort" />
        
          <category term="topinambour" />
        
          <category term="fenouil" />
        
          <category term="crambe" />
        

        
          <summary>Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître. Suite de “Légumes perpétuels : Acte 2”.Si tu as manqué mes précédents articles sur les légumes perpétuels, tu pourras les retrouver ici : “Légumes perpétuels” et “Légumes perpétuels : Acte 2”Dans les précédents articles nous avons évoqué les bases. Nous avons ensuite découvert les atouts de certains légumes vivaces comme le cerfeuil tubéreux, le chervis ou la cive de St Jacques. On passe à la suite à la découverte de nouveaux (anciens) légumes vivaces à planter dans nos jardins.Portulaca oleraceaNoms communs : Pourpier potager, pourpier maraîcher…A savoir : ce légume se consommait en salade jusqu’au début du XXème siècle, sans savoir comment, il a peu à peu disparu des potagers.On mange : ses feuilles et tiges cuites ou crues. On peut manger le pourpier comme les épinards, il suffit de le cuire 10 mn, légèrement à l’étuvée et d’y ajouter du beurre. On peut également le déguster en salade avec d’autres feuilles (mâche, roquette…), le ciseler et l’ajouter au-dessus d’un bouillon ou d’une soupe.Esthétique : plante rampante formant des touffes couchées à ras du sol.Récolte : juillet à octobre.Allium ursinumNoms communs : ail des ours, ail sauvage, ail des bois, ail pétiolé, ail à larges feuilles…A savoir : cette plante, considérée comme magique au Moyen-Age était prescrite pour soigner de nombreux maux. L’ail sauvage dispose de qualités dépuratives, antiseptiques et hypoglycémiante pour ne citer que quelques exemples.On mange : ses feuilles utilisées en condiment dans la préparation de pestos, sauces et préparations salées (tartes, cuisson de viande…). Ses fleurs qui sont-elles aussi comestibles (elles apporteront une touche de finesse et de fraîcheur à tes plats).Esthétique : on peut confondre les feuilles de l’ail aux ours avec celle du muguet. Si tu en trouves au cours d’une balade en forêt, il suffit de presser la feuille entre tes doigts, si tu sens une odeur d’ail c’est bien de l’ail des ours. Il est déconseillé de récolter l’ail des ours en forêt, mais si tu souhaites en prendre quand même, fais-le avant la floraison et n’arrache pas les bulbes.Récolte : mars à juin.Les secrets de l’ail aux ours t’attendent ici, avec ma recette de pistou So delicious!!!Armoracia rusticanaNoms communs : raifort, cranson, moutarde des allemands, radis de cheval…A savoir : si tu aimes le wasabi tu risques d’être surpris. Le wasabi devrait être fabriqué avec la tige de wasabi, mais celle-ci est rare et chère. Tu manges donc du wasabi fait à partir de raifort et coloré en vert pour la forme.On mange : sa racine râpée qui est utilisée comme condiment. Sa saveur piquante et poivrée lui permet de relever plats et sauces avec brio.Esthétique : c’est une plante disposant de grandes feuilles mesurant 40 à 50 cm de haut. Ses tiges florales blanches apparaissent entre mai et juillet et mesurent environs 60 cm.Récolte : septembre à avril.Crithmum maritimumNoms communs : criste marine, fenouil de mer, perce-pierre, saxifrage marin…A savoir : le fenouil de mer peut être utilisé comme aliment ou condiment. Il adore se fixer dans la roche, la moindre fissure deviendra son habitat, autant dire que c’est un warrior. On le voit souvent en bordure de mer et pour cause il supporte assez bien l’excès de sel.On mange : ses feuilles cuites ou froides, en salade, en légumes cuits ou en pickles. Les pickles sont encore très prisés aujourd’hui, notamment dans les restaurants britanniques tendances. On peut acheter des pickles de criste marine sous le nom de : “pickles samphyr”.Esthétique : touffes de feuilles charnues (feuillage découpé en lanières).Récolte : avril à juin.Helianthus tuberosusNoms communs : topinambour, soleil vivace, artichaut de Jérusalem, truffe du Canada…A savoir : ce légume était très apprécié durant la seconde guerre mondiale. Associé à ce mauvais souvenir les gens l’ont longuement boudé. Aujourd’hui il revient en force sur nos tablées. Privilégie ce légume si tu es diabétique, car il contient une belle quantité d’inuline. L’inuline, non assimilable n’influence pas la glycémie des personnes présentant un diabète sucré. A contrario, évite d’en manger en trop grande quantité si tu as l’estomac fragile (léger effet laxatif).On mange : son tubercule en purée, en gratin, sauté ou à la crème…Esthétique : cette plante potagère et vivace produit des tiges dressées pouvant atteindre jusqu’à 3 mètres de haut. Son feuillage est vert, ses feuilles ovales, alternes et légèrement rugueuses.Récolte : novembre à mars.Foeniculum vulgareNoms communs : fenouil officinal, fenouil des jardins, fenouil commun…A savoir : cette plante au délicieux parfum dispose d’un “look” intéressant. Tu peux donc l’intégrer facilement dans un massif ornemental.On mange : son feuillage comme condiment dans la préparation de sauces chaudes ou froides.Esthétique : grandes tiges bien fournies mesurant généralement 1m50, mais pouvant atteindre 2m50. Feuillage finement découpé, floraison discrète, mais jolie (jaune) de juillet à octobre.Récolte : avril à octobre.Crambe cordifoliaNoms communs : crambe maritime, chou nuage blanc, chou marin, chourbe …A savoir : le chou marin est une espèce protégée dans plusieurs départements de France. La récolte sauvage est interdite, mais la plante se cultive facilement. Autre atout, c’est une plante mellifère qui attire les abeilles et autres insectes pollinisateurs indispensables pour un beau jardin.On mange : les feuilles, les jeunes pousses, les racines et le pétiole! On peut se faire une salade de feuilles crues en vinaigrette ou les manger cuites. Le pétiole se déguste comme une asperge avec un goût plus original. Les jeunes pousses peuvent être blanchies comme les poireaux ou endives. Les racines se consomment cuites, peu de pertes sur ce légume, tout est bon dans le chou marin (sauf les fleurs) !Esthétique : un mix entre la rhubarbe et le chou… Grande touffe verte-grise ligneuse sur sa base, floraison blanche en grappe serrée de mai à juin.Récolte : mai à juin OU septembre à octobre.Et voilà pour aujourd’hui! A présent, je cours faire des recherches sur un sujet qui devrait plaire à tous les fous de cuisine japonaise… Sujet de mon prochain article, mais… surprise ;-)Bonne soirée et au plaisir de te retrouver très vite. Claire.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison</title>
        <link href="http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/" rel="alternate" type="text/html" title="Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison" />
        <published>2017-01-04T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-04T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/">&lt;p&gt;Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;pour-bien-nourrir-les-oiseaux-en-hiver&quot;&gt;Pour bien nourrir les oiseaux en hiver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y a beaucoup de petites choses à savoir sur “comment nourrir les oiseaux” en hiver. Je me suis donc décidée à te concocter une liste récapitulative des choses à faire ou ne pas faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Commençons par quelques petits conseils bien avisés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;octobre-est-le-mois-idéal-pour-commencer-des-actions-visant-à-nourrir-les-oiseaux&quot;&gt;Octobre est le mois idéal pour commencer des actions visant à nourrir les oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Car c’est à ce moment-là que les denrées alimentaires commencent à manquer au jardin.
Si tu nourris les oiseaux toute l’année, ce conseil ne s’applique pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-1.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois dans les bois&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;choisis-bien-la-matière-de-ta-mangeoire&quot;&gt;Choisis bien la matière de ta mangeoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’idéal est une mangeoire ou un contenant en bois. Tu peux utiliser un contenant en métal, mais il faudra le recouvrir de plastique (par grand froid, l’oiseau pourrait rester collé). Si tu décides de fabriquer toi-même ta mangeoire avec du plastique dur ou autre, pense à couvrir les bords coupants avec du ruban adhésif épais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;veille-à-trouver-un-bon-emplacement-pour-tes-mangeoires&quot;&gt;Veille à trouver un bon emplacement pour tes mangeoires&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Elles devront être placées non loin d’arbres, d’arbustes, de buissons ou de bosquets. Cela permet aux oiseaux de surveiller les alentours en cas de prédateurs avant d’aller manger sans stress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-3.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois boulot&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;narrête-pas-le-nourrissage-des-oiseaux-en-cours-de-route&quot;&gt;N’arrête pas le nourrissage des oiseaux en cours de route&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les oiseaux vont s’habituer à ta bienveillance, aux mangeoires que tu as préparées pour eux. Si tu arrêtes de les nourrir du jour au lendemain, ils vont avoir du mal à trouver un équivalent en plein milieu de l’hiver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-4.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois brut&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;tes-mangeoires-doivent-être-remplies-régulièrement-mais-pas-abondamment&quot;&gt;Tes mangeoires doivent être remplies régulièrement, mais pas abondamment&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’humidité peut nuire à la qualité de tes graines, il est donc préférable d’en mettre souvent en quantité moyenne. Dans l’idéal, agrémente tes mangeoires en fin d’après-midi ou en début de soirée, après une nuit passée au grand froid les oiseaux auront besoin de prendre des forces. Il faut donc veiller à ce qu’ils aient de quoi casser la croûte au petit matin.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nettoie-régulièrement-tes-mangeoires&quot;&gt;Nettoie régulièrement tes mangeoires&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pratique cela 2 à 3 fois durant l’hiver afin que ton “bar à graines” soit sécuritaire. Pense également à vider les graines qui ont pris l’humidité, car certaines peuvent devenir toxiques (notamment le maïs concassé).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-5.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois carré&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;apporte-un-complément-alimentaire-aux-oiseaux&quot;&gt;Apporte un complément alimentaire aux oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour que les oiseaux puissent broyer les aliments (eh oui ! ils n’ont pas la chance d’avoir des dents), un petit coup de main sera de mise. Place dans ta mangeoire ou juste à côté : du sable, des coquilles d’oeuf (broyées finement)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-6.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;coquille d'oeuf&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;protège-tes-fenêtres&quot;&gt;Protège tes fenêtres&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites placer une mangeoire près d’une de tes fenêtres, les oiseaux risquent de foncer dedans. Cela vient du fait que ton jardin se reflète dans la fenêtre entraînant un effet trompe “l’oeil”. Pour éviter cela on peut placer des objets brillants sur le bord de la fenêtre. 
&lt;strong&gt;N.B. :&lt;/strong&gt; Ces techniques ne sont pas infaillibles et les objets brillants peuvent attirer les pies.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ce-quil-faut-éviter-lors-du-nourrissage-des-oiseaux-en-hiver&quot;&gt;Ce qu’il faut éviter lors du nourrissage des oiseaux en hiver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A l’instar de ce que nous venons d’évoquer précédemment, voici ce qu’il faut éviter quand on souhaite nourrir les oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce que tu ne dois pas faire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nettoyer-tes-mangeoires-avec-des-produits-chimiques&quot;&gt;Nettoyer tes mangeoires avec des produits chimiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les produits nettoyants achetés dans le commerce sont toxiques pour la grande majorité. Contente-toi d’un nettoyage à l’eau tiède avec des produits naturels si besoin : vinaigre, citron, savon noir…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;donner-tous-tes-restes-de-pains-biscuits-et-viennoiseries-aux-oiseaux&quot;&gt;Donner tous tes restes de pains, biscuits et viennoiseries aux oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ces aliments apportent peu en terme de nutriments. Ils sont également une source de malnutrition pour les oiseaux qui en consomment trop souvent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-7.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;pains&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;utiliser-le-beurre-darachide-à-profusion&quot;&gt;Utiliser le beurre d’arachide à profusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de sources indiquent que c’est un bon aliment pour oiseaux. Le beurre d’arachide est collant et les oiseaux peuvent s’étouffer avec.
Tu peux en utiliser bien sûr, mais il faudra le mélanger de moitié avec de la graisse de boeuf ou des germes de blé et ne pas en abuser.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-différents-types-daliments-appréciés-des-oiseaux&quot;&gt;Les différents types d’aliments appréciés des oiseaux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’alimentation des oiseaux se limite à 3 éléments essentiels, à savoir : les graines, les fruits et le gras (saindoux).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-graines&quot;&gt;Les graines&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Premièrement et pour faire la chasse aux idées reçues que j’ai pu voir partout sur le net : &lt;strong&gt;la graine de tournesol est loin d’être celle qui remporte le plus d’amateurs&lt;/strong&gt;. Elle est certes plus facile à trouver que les autres graines, mais on ne doit pas en faire le Saint-Graal de la graine pour oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela s’explique par le fait que chaque oiseau à ses préférences, certains adorent les graines de tournesol, d’autres préfèrent le maïs broyé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notez que le millet qu’il soit rouge ou blanc est apprécié de la plupart des oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOCUS sur les graines pour oiseaux&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quels-oiseaux-apprécient-les-graines-de-tournesol&quot;&gt;Quels oiseaux apprécient les graines de tournesol?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La mésange, la tourterelle, le pinson, les verdiers, les chardonnerets, le cardinal, le geai bleu, le bruant à gorge blanche. Mais aussi le roselin familier, la tourterelle et le sittelle à poitrine rousse ou blanche, le gros-bec errant, la mésange et le quiscale bronzé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-8.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;tournesols&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;millet-rouge-ou-blanc-quels-oiseaux-les-préfèrent-&quot;&gt;Millet rouge ou blanc, quels oiseaux les préfèrent ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le bruant à gorge blanche, le bruant chanteur, le carouge à épaulettes, le junco ardoisé, le moineau domestique et la tourterelle. Mais aussi le verdier, le chardonneret, le bruant des roseaux et la tourterelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-9.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Millet&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;qui-est-friand-darachides-&quot;&gt;Qui est friand d’arachides ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Arachides concassées (sans sel)  : le rougegorge, l’étourneau, l’accenteur, le troglodyte, le moineau, les pics, les sittelles, la mésange, le verdier. Arachides en écale : le bruant à gorge blanche, le geai bleu et la mésange.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-10.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;arachides&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-adorateurs-du-maïs-concassé&quot;&gt;Les adorateurs du maïs concassé&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le moineau, l’étourneau, le pinson, le junco ardoisé, le quiscale bronzé…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-11.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;maïs&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;ceux-qui-aiment-le-blé-ou-lorge&quot;&gt;Ceux qui aiment le blé ou l’orge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les oiseaux qui se nourrissent au sol comme le pinson, le moineau, le pigeon…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-12.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;blé&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-addicts-aux-graines-de-niger&quot;&gt;Les addicts aux graines de niger&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le pinson, le roselin familier, le chardonneret, le tarin, l’accenteur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-13.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;niger&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fruits&quot;&gt;Les fruits&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites augmenter tes chances de voir des oiseaux peu habitués aux mangeoires, fais place aux fruits. De saison, les oranges fraîches seront un vrai régal. Tu peux également utiliser des fruits secs comme les raisins, les abricots ou les canneberges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; si tu veux donner de la noix de coco aux oiseaux, il faudra qu’elle soit fraîche. Si elle est sèche, elle gonflera dans l’estomac de l’oiseau pouvant entraîner sa mort.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-saindoux&quot;&gt;Le saindoux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La graisse de saindoux attire un grand nombre d’oiseaux insectivores qui doivent changer de régime alimentaire en hiver. Ces oiseaux nettoient notre jardin des insectes nuisibles le reste de l’année (bio et gratuit), gâtons-les!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je pourrais te proposer d’autres graisses, mais la graisse de boeuf est meilleure que la graisse de bacon pour les oiseaux. Demande-en à ton boucher ce sera toujours moins cher que la graisse de saindoux achetée en boule dans le commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-14.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;sindoux&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;recettes-gourmandes-pour-oiseaux-heureux&quot;&gt;Recettes gourmandes pour oiseaux heureux&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;gâteaux-gourmands-et-faciles&quot;&gt;Gâteaux gourmands et faciles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cette recette simple bénéficie d’ingrédients au combien faciles à trouver. Elle te permettra de réaliser 1Kg de pur plaisir (pour oiseaux, mais est-ce bien nécessaire de le rappeler) !&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mélange 3 tasses de miettes de pain + 3 tasses de pommes hachées + 1 tasse de raisins secs + 1 tasse de flocons d’avoine. Mettre de côté ce premier mélange.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fais fondre 2 tasses de saindoux puis ajoute 1 tasse de beurre d’arachide et ¼ de tasse de sucre cassonade.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mélange tes 2 préparations ensemble de sorte que tout soit homogène.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verse cette préparation dans le moule de ton choix et place-le au frigo jusqu’à ce que le mélange soit dur. Tu peux également utiliser plusieurs petits moules, en fonction de la forme et de la taille souhaitée. Pour un démoulage facile, opte pour des moules en silicone.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB :&lt;/strong&gt; Tu peux trouver du saindoux en boule dans le commerce ou en demander à ton boucher.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cupcake-aux-fruits&quot;&gt;Cupcake aux fruits&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Compte une portion de saindoux pour 6 portions d’eau et porte ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ajoute 2 portions de raisins secs, ½ portion de farine et 1 portion de sucre non raffiné.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laissez un peu refroidir et verse ton mélange dans des moules à cupcakes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu n’as plus qu’à attendre que le tout durcisse et le tour est joué!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB :&lt;/strong&gt; Évite d’enrouler tes gâteaux avec de la ficelle, les oiseaux peuvent s’y retrouver piégés. En méthode alternative tu peux fixer une vis sur le haut de ton palet. Tu n’auras plus qu’à accrocher ta ficelle sur la vis pour accrocher ton gâteau sans risquer de faire mal aux oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-2.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Voilà, j’espère que cet article t’a plu, si tu as des questions ou des expériences à partager, n’hésite pas à m’écrire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je te souhaite une excellente journée et le chant des oiseaux pour te réveiller…&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="oiseaux" />
        
          <category term="graines" />
        
          <category term="recettes" />
        

        
          <summary>Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.Pour bien nourrir les oiseaux en hiverIl y a beaucoup de petites choses à savoir sur “comment nourrir les oiseaux” en hiver. Je me suis donc décidée à te concocter une liste récapitulative des choses à faire ou ne pas faire.Commençons par quelques petits conseils bien avisésOctobre est le mois idéal pour commencer des actions visant à nourrir les oiseauxCar c’est à ce moment-là que les denrées alimentaires commencent à manquer au jardin.Si tu nourris les oiseaux toute l’année, ce conseil ne s’applique pas.Choisis bien la matière de ta mangeoireL’idéal est une mangeoire ou un contenant en bois. Tu peux utiliser un contenant en métal, mais il faudra le recouvrir de plastique (par grand froid, l’oiseau pourrait rester collé). Si tu décides de fabriquer toi-même ta mangeoire avec du plastique dur ou autre, pense à couvrir les bords coupants avec du ruban adhésif épais.Veille à trouver un bon emplacement pour tes mangeoiresElles devront être placées non loin d’arbres, d’arbustes, de buissons ou de bosquets. Cela permet aux oiseaux de surveiller les alentours en cas de prédateurs avant d’aller manger sans stress.N’arrête pas le nourrissage des oiseaux en cours de routeLes oiseaux vont s’habituer à ta bienveillance, aux mangeoires que tu as préparées pour eux. Si tu arrêtes de les nourrir du jour au lendemain, ils vont avoir du mal à trouver un équivalent en plein milieu de l’hiver.Tes mangeoires doivent être remplies régulièrement, mais pas abondammentL’humidité peut nuire à la qualité de tes graines, il est donc préférable d’en mettre souvent en quantité moyenne. Dans l’idéal, agrémente tes mangeoires en fin d’après-midi ou en début de soirée, après une nuit passée au grand froid les oiseaux auront besoin de prendre des forces. Il faut donc veiller à ce qu’ils aient de quoi casser la croûte au petit matin.Nettoie régulièrement tes mangeoiresPratique cela 2 à 3 fois durant l’hiver afin que ton “bar à graines” soit sécuritaire. Pense également à vider les graines qui ont pris l’humidité, car certaines peuvent devenir toxiques (notamment le maïs concassé).Apporte un complément alimentaire aux oiseauxPour que les oiseaux puissent broyer les aliments (eh oui ! ils n’ont pas la chance d’avoir des dents), un petit coup de main sera de mise. Place dans ta mangeoire ou juste à côté : du sable, des coquilles d’oeuf (broyées finement)…Protège tes fenêtresSi tu souhaites placer une mangeoire près d’une de tes fenêtres, les oiseaux risquent de foncer dedans. Cela vient du fait que ton jardin se reflète dans la fenêtre entraînant un effet trompe “l’oeil”. Pour éviter cela on peut placer des objets brillants sur le bord de la fenêtre. N.B. : Ces techniques ne sont pas infaillibles et les objets brillants peuvent attirer les pies.Ce qu’il faut éviter lors du nourrissage des oiseaux en hiverA l’instar de ce que nous venons d’évoquer précédemment, voici ce qu’il faut éviter quand on souhaite nourrir les oiseaux.Ce que tu ne dois pas faireNettoyer tes mangeoires avec des produits chimiquesLes produits nettoyants achetés dans le commerce sont toxiques pour la grande majorité. Contente-toi d’un nettoyage à l’eau tiède avec des produits naturels si besoin : vinaigre, citron, savon noir…Donner tous tes restes de pains, biscuits et viennoiseries aux oiseauxCes aliments apportent peu en terme de nutriments. Ils sont également une source de malnutrition pour les oiseaux qui en consomment trop souvent.Utiliser le beurre d’arachide à profusionBeaucoup de sources indiquent que c’est un bon aliment pour oiseaux. Le beurre d’arachide est collant et les oiseaux peuvent s’étouffer avec.Tu peux en utiliser bien sûr, mais il faudra le mélanger de moitié avec de la graisse de boeuf ou des germes de blé et ne pas en abuser.Les différents types d’aliments appréciés des oiseauxL’alimentation des oiseaux se limite à 3 éléments essentiels, à savoir : les graines, les fruits et le gras (saindoux).Les grainesPremièrement et pour faire la chasse aux idées reçues que j’ai pu voir partout sur le net : la graine de tournesol est loin d’être celle qui remporte le plus d’amateurs. Elle est certes plus facile à trouver que les autres graines, mais on ne doit pas en faire le Saint-Graal de la graine pour oiseaux.Cela s’explique par le fait que chaque oiseau à ses préférences, certains adorent les graines de tournesol, d’autres préfèrent le maïs broyé.Notez que le millet qu’il soit rouge ou blanc est apprécié de la plupart des oiseaux.FOCUS sur les graines pour oiseauxQuels oiseaux apprécient les graines de tournesol?La mésange, la tourterelle, le pinson, les verdiers, les chardonnerets, le cardinal, le geai bleu, le bruant à gorge blanche. Mais aussi le roselin familier, la tourterelle et le sittelle à poitrine rousse ou blanche, le gros-bec errant, la mésange et le quiscale bronzé.Millet rouge ou blanc, quels oiseaux les préfèrent ?Le bruant à gorge blanche, le bruant chanteur, le carouge à épaulettes, le junco ardoisé, le moineau domestique et la tourterelle. Mais aussi le verdier, le chardonneret, le bruant des roseaux et la tourterelle.Qui est friand d’arachides ?Arachides concassées (sans sel)  : le rougegorge, l’étourneau, l’accenteur, le troglodyte, le moineau, les pics, les sittelles, la mésange, le verdier. Arachides en écale : le bruant à gorge blanche, le geai bleu et la mésange.Les adorateurs du maïs concasséLe moineau, l’étourneau, le pinson, le junco ardoisé, le quiscale bronzé…Ceux qui aiment le blé ou l’orgeLes oiseaux qui se nourrissent au sol comme le pinson, le moineau, le pigeon…Les addicts aux graines de nigerLe pinson, le roselin familier, le chardonneret, le tarin, l’accenteur…Les fruitsSi tu souhaites augmenter tes chances de voir des oiseaux peu habitués aux mangeoires, fais place aux fruits. De saison, les oranges fraîches seront un vrai régal. Tu peux également utiliser des fruits secs comme les raisins, les abricots ou les canneberges.A savoir : si tu veux donner de la noix de coco aux oiseaux, il faudra qu’elle soit fraîche. Si elle est sèche, elle gonflera dans l’estomac de l’oiseau pouvant entraîner sa mort.Le saindouxLa graisse de saindoux attire un grand nombre d’oiseaux insectivores qui doivent changer de régime alimentaire en hiver. Ces oiseaux nettoient notre jardin des insectes nuisibles le reste de l’année (bio et gratuit), gâtons-les!Je pourrais te proposer d’autres graisses, mais la graisse de boeuf est meilleure que la graisse de bacon pour les oiseaux. Demande-en à ton boucher ce sera toujours moins cher que la graisse de saindoux achetée en boule dans le commerce.Recettes gourmandes pour oiseaux heureuxGâteaux gourmands et facilesCette recette simple bénéficie d’ingrédients au combien faciles à trouver. Elle te permettra de réaliser 1Kg de pur plaisir (pour oiseaux, mais est-ce bien nécessaire de le rappeler) !  Mélange 3 tasses de miettes de pain + 3 tasses de pommes hachées + 1 tasse de raisins secs + 1 tasse de flocons d’avoine. Mettre de côté ce premier mélange.  Fais fondre 2 tasses de saindoux puis ajoute 1 tasse de beurre d’arachide et ¼ de tasse de sucre cassonade.  Mélange tes 2 préparations ensemble de sorte que tout soit homogène.  Verse cette préparation dans le moule de ton choix et place-le au frigo jusqu’à ce que le mélange soit dur. Tu peux également utiliser plusieurs petits moules, en fonction de la forme et de la taille souhaitée. Pour un démoulage facile, opte pour des moules en silicone.NB : Tu peux trouver du saindoux en boule dans le commerce ou en demander à ton boucher.Cupcake aux fruits  Compte une portion de saindoux pour 6 portions d’eau et porte ce mélange à ébullition.  Ajoute 2 portions de raisins secs, ½ portion de farine et 1 portion de sucre non raffiné.  Laissez un peu refroidir et verse ton mélange dans des moules à cupcakes.  Tu n’as plus qu’à attendre que le tout durcisse et le tour est joué!NB : Évite d’enrouler tes gâteaux avec de la ficelle, les oiseaux peuvent s’y retrouver piégés. En méthode alternative tu peux fixer une vis sur le haut de ton palet. Tu n’auras plus qu’à accrocher ta ficelle sur la vis pour accrocher ton gâteau sans risquer de faire mal aux oiseaux.Voilà, j’espère que cet article t’a plu, si tu as des questions ou des expériences à partager, n’hésite pas à m’écrire.je te souhaite une excellente journée et le chant des oiseaux pour te réveiller…</summary>
        
      </entry>
  
</feed>