<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/miniature.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>DIY d’un mini-terrarium en 5 min</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium/" rel="alternate" type="text/html" title="DIY d'un mini-terrarium en 5 min " />
        <published>2016-12-24T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2016-12-24T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium/">&lt;p&gt;Une création rapide après une petite balade en foret 
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-preparation.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-fantaisie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour retrouver tout nos conseil pour la création de terrarium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/&quot;&gt;cliquez ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/JCBkUAtbeDE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>julien</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary>Une création rapide après une petite balade en foret Pour retrouver tout nos conseil pour la création de terrariumcliquez ici</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Peu de place mais l’âme créative, optez pour la création d’un jardin miniature</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature/" rel="alternate" type="text/html" title="Peu de place mais l'âme créative, optez pour la création d'un jardin miniature" />
        <published>2016-10-16T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-16T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/jardin-miniature/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/miniature-jardin9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/minijardin-patisson.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="pot" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Inspiration terrarium</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/" rel="alternate" type="text/html" title="Inspiration terrarium" />
        <published>2016-10-03T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-03T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/03/terrarium-gallery/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="fleur" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Pas besoin d’avoir la « main verte » pour fabriquer votre terrarium !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/" rel="alternate" type="text/html" title="Pas besoin d'avoir la « main verte » pour fabriquer votre terrarium !" />
        <published>2016-10-03T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-03T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/">&lt;p&gt;Un terrarium : C’est un mini-jardin ultra simple à mettre en place et nécessitant un entretien minimum. Une vraie « bouffée de vert » dans votre intérieur, l’ambiance se veut zen avec un côté design et tropical!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Entretien minimum et coût peu élevé certes… Mais il faut néanmoins avoir un minimum de connaissances sur le sujet pour réussir « l’opération ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, ce jardin miniature se feras dans un vase, un bocal, une bouteille, une jarre… Bref un contenant fermé ou ouvert qu’il vous faudra choisir en fonction de l’effet souhaité. Vous pouvez également créer votre terrarium en redonnant une nouvelle vie à des contenants qui traînent dans vos placards.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veuillez trouver ci-joint les clefs du succès pour parvenir à créer un terrarium à votre image!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-ball.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-ball&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-ça-marche&quot;&gt;Comment ça marche?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;quel-entretien-pour-mon-terrarium-&quot;&gt;Quel entretien pour mon terrarium ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plupart des plantes que vous allez choisir pour agrémenter votre terrarium nécessitent 70% d’humidité. Le pourcentage d’humidité dans une maison excède rarement 30% (heureusement).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un &lt;strong&gt;terrarium fermé&lt;/strong&gt;, le pourcentage d’humidité peut atteindre 100%, cela réduit considérablement les besoins en arrosage, il vous faudra arroser &lt;strong&gt;1 à 2 fois dans l’année&lt;/strong&gt; et encore…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui est du &lt;strong&gt;terrarium ouvert&lt;/strong&gt; (sans couvercle)  on pourra arroser &lt;strong&gt;1 à 2 fois par mois&lt;/strong&gt; selon la forme choisie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-miniature.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-miniature&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quelles-sont-les-choses-importantes-à-savoir-avant-de-commencer-&quot;&gt;Quelles sont les choses importantes à savoir avant de commencer :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ne choisissez surtout pas un modèle de composition qui pourra ressembler à celles vendues dans la plupart des magasins. Celles-ci contiennent généralement des plantes de rocailles qui apprécient la sécheresse et risquent de pourrir (excèdent d’humidité). Si vous souhaitez absolument aménager un micro-jardin de joubarbes (par exemple), préférez un autre type de contenant : une coupelle ou un pot peu profond seront idéals pour éviter un excès d’humidité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plupart des plantes tropicales que nous tentons de cultiver se sentiront bien mieux dans un terrarium qu’à l’air libre.
Faites attention à choisir des plantes de petites tailles que vous pourrez conserver en effectuant des tailles « douces » occasionnelles, cette règle s’applique pour les petits terrarium et non pour les grands.
Choisissez de placer votre terrarium dans un endroit ou l’éclairage seras indirecte (pas en pleine lumière). Un éclairage trop vif augmentera la chaleur au sein de celui-ci et pourrait tuer vos plantes.
Adoptez des plantes qui tolèrent un éclairage peu intense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-orchidee.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-orchidee&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quelles-plantes-pour-mon-terrarium&quot;&gt;Quelles plantes pour mon terrarium?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Voici une liste non exhaustive (comme toujours) de plantes pour votre terrarium :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asperge d’intérieur&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capillaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Episcia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Figuier rampant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fittonia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fougères à feuilles rondes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fougères nids d’oiseaux (petits plants)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Larme de bébé&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lierre anglais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mousse (diverses espèces)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Selaginelle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Syngonium (miniature)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Violette africaine miniature&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Orchidées miniatures (diverses espèces)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Piléa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pothos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sinningia miniature&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rossolis tropicaux (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grassette (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nepanthès (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dionée gobe-mouche (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sarracénies (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rossonis de climats tempérés (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*La grande majorité des plantes carnivores a besoin d’un terreau acide (généralement de la mousse de sphaigne). Elles nécessitent également un arrosage à l’eau dépourvue de minéraux : eau de pluie ou distillée. Si vous souhaitez faire un terrarium de plantes carnivores, mieux vaut les planter ensemble!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-carnivore3.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-carnivore3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quels-sont-les-étapes-pour-concevoir-mon-terrarium&quot;&gt;Quels sont les étapes pour concevoir mon terrarium?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Durée de l’activité&lt;/strong&gt; : 30 mn (une fois qu’on a tous les matériaux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A réaliser avec&lt;/strong&gt; : vos enfants, pour un projet scolaire, entre amis, seul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Difficulté&lt;/strong&gt; : niveau novices, débutants (si vous avez lu l’article en entier vous êtes déjà un(e) pro 😉 ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listing rapide de ce dont vous allez avoir besoin :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un contenant de votre choix&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des éléments décoratifs « naturels »(mousse, écorce, galets…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Du terreau pour plante d’intérieur&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quelques petites plantes de votre choix&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;Étapes-à-réaliser-avant-la-création-de-votre-terrarium-&quot;&gt;Étapes à réaliser avant la création de votre terrarium :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Préparez de la décoration au préalable! Laissez votre imagination vous guider : écorce, branches, cailloux, galets… C’est aussi l’occasion de vous oxygéner lors d’une balade en forêt qui pourra vous inspirer et vous offrir de la matière première gratuite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choisissez votre contenant ouvert ou fermé : bouteille large, aquarium, verre ballon, vase, bocal… Si vous souhaitez « fermer » votre contenant et que vous n’avez pas le « bouchon » adéquat, vous pouvez poser au dessus de votre récipient un morceau de plexiglas ou de verre. Pour débuter choisissez un récipient dans lequel vous pouvez passer la main.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un élément décoratif hors pair : la mousse, si vous souhaitez en intégrer, cherchez dans votre jardin ou dans les bois. Il n’est pas obligatoire de mettre de la mousse dans votre terrarium mais elle peut avoir un aspect très décoratif. Attention, prenez soin de la mettre à tremper une heure dans l’eau avant son utilisation (cela permettra de noyer les éventuels intrus indésirables).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achetez un terreau pour plante d’intérieur, n’importe lequel, ils feront tous l’affaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achetez des petites plantes ou demandez à vos proches si ils n’ont pas de jeunes pousses à vous donner.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Étapes-par-étapes--je-fabrique-mon-mini-jardin-dintérieur&quot;&gt;Étapes par étapes : je fabrique mon mini-jardin d’intérieur.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous avez récolté tout ce dont vous avez besoin, il ne vous reste plus qu’à créer votre terrarium :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Préparez votre terreau, il devra être à peine humide et pas détrempé. Pour cela versez votre terreau dans un saladier, ajoutez un peu d’eau et mélangez pour que l’humidification sois uniforme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Placer votre terreau dans le terrarium : 5 cm de profondeur au minimum, 10 cm dans l’idéal. N’hésitez pas à en mettre un tout petit peu plus pour un grand contenant. Utilisez des pierres ou créez des dénivelés, notamment si la taille de votre terrarium le permet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sortez les plantes de leurs pots et placez les sur le terreau comme bon vous semble. N’hésitez pas à casser légèrement les mottes pour diriger les racines la ou vous le souhaitez et gagner de la place, recouvrez d’un peu de terreau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajoutez tous les éléments de décoration que vous souhaitez, c’est le moment de laisser faire votre âme créative! Un morceau de mousse par là, quelques morceau d’écorce ici, un petit galet et hop le tour est joué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si cela est destiné à être offert à une personne, ajoutez-y une petite figurine en guise de clin d’œil ou tout autre élément permettant de personnaliser votre cadeau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaporisez de l’eau (avec parcimonie) pour que les divers éléments se tassent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca y est vous êtes un as de la création d’œuvres d’art végétal, enfin au moins pour le terrarium. Placez votre composition de sorte à ce que le contenant soit modérément éclairé (pas d’éclairage direct).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Important :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Si vous voyez de la condensation, dans le cas d’un terrarium fermé, il suffira de le laissé ouvert quelques jours.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si ça ne suffit pas ou si votre terrarium est « ouvert » et que le terreau est réellement détrempé, appliquez un essuie tout sur le terreau pour absorber le surplus.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vous n’avez pas besoin d’une « couche drainante », en mettre une serait une erreur, cela vous fera perdre de la place, rendra le terrarium moins esthétique et il vaut mieux ajouter du terreau que vos plantes apprécieront bien plus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-fantaisie.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-fantaisie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-maintenant-jentretiens-mon-terrarium&quot;&gt;Et maintenant? J’entretiens mon terrarium!&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Évitez de fertiliser, les plantes risqueraient d’envahir votre terrarium.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arrosez de temps en temps si nécessaire, terreau à peine humide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pincez ou taillez les plantes qui deviendraient trop envahissantes pour contrôler leurs croissances.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si une plante devient vraiment trop « prenante », remplacez-là par une plus petite.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous avez aimé cet article, vous souhaitez nous montrer des photos de vos réalisations? N’hésitez pas à me contacter, vous me trouverais sur &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/o.seeds.shop/&quot;&gt;ma page facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary>Un terrarium : C’est un mini-jardin ultra simple à mettre en place et nécessitant un entretien minimum. Une vraie « bouffée de vert » dans votre intérieur, l’ambiance se veut zen avec un côté design et tropical!Entretien minimum et coût peu élevé certes… Mais il faut néanmoins avoir un minimum de connaissances sur le sujet pour réussir « l’opération ».Tout d’abord, ce jardin miniature se feras dans un vase, un bocal, une bouteille, une jarre… Bref un contenant fermé ou ouvert qu’il vous faudra choisir en fonction de l’effet souhaité. Vous pouvez également créer votre terrarium en redonnant une nouvelle vie à des contenants qui traînent dans vos placards.Veuillez trouver ci-joint les clefs du succès pour parvenir à créer un terrarium à votre image!Comment ça marche?Quel entretien pour mon terrarium ?La plupart des plantes que vous allez choisir pour agrémenter votre terrarium nécessitent 70% d’humidité. Le pourcentage d’humidité dans une maison excède rarement 30% (heureusement).Dans un terrarium fermé, le pourcentage d’humidité peut atteindre 100%, cela réduit considérablement les besoins en arrosage, il vous faudra arroser 1 à 2 fois dans l’année et encore…Pour ce qui est du terrarium ouvert (sans couvercle)  on pourra arroser 1 à 2 fois par mois selon la forme choisie.Quelles sont les choses importantes à savoir avant de commencer :Ne choisissez surtout pas un modèle de composition qui pourra ressembler à celles vendues dans la plupart des magasins. Celles-ci contiennent généralement des plantes de rocailles qui apprécient la sécheresse et risquent de pourrir (excèdent d’humidité). Si vous souhaitez absolument aménager un micro-jardin de joubarbes (par exemple), préférez un autre type de contenant : une coupelle ou un pot peu profond seront idéals pour éviter un excès d’humidité.La plupart des plantes tropicales que nous tentons de cultiver se sentiront bien mieux dans un terrarium qu’à l’air libre.Faites attention à choisir des plantes de petites tailles que vous pourrez conserver en effectuant des tailles « douces » occasionnelles, cette règle s’applique pour les petits terrarium et non pour les grands.Choisissez de placer votre terrarium dans un endroit ou l’éclairage seras indirecte (pas en pleine lumière). Un éclairage trop vif augmentera la chaleur au sein de celui-ci et pourrait tuer vos plantes.Adoptez des plantes qui tolèrent un éclairage peu intense.Quelles plantes pour mon terrarium?Voici une liste non exhaustive (comme toujours) de plantes pour votre terrarium :  Asperge d’intérieur  Capillaire  Episcia  Figuier rampant  Fittonia  Fougères à feuilles rondes  Fougères nids d’oiseaux (petits plants)  Larme de bébé  Lierre anglais  Mousse (diverses espèces)  Selaginelle  Syngonium (miniature)  Violette africaine miniature  Orchidées miniatures (diverses espèces)  Piléa  Pothos  Sinningia miniature  Rossolis tropicaux (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Grassette (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Nepanthès (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Dionée gobe-mouche (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)  Sarracénies (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)  Rossonis de climats tempérés (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)*La grande majorité des plantes carnivores a besoin d’un terreau acide (généralement de la mousse de sphaigne). Elles nécessitent également un arrosage à l’eau dépourvue de minéraux : eau de pluie ou distillée. Si vous souhaitez faire un terrarium de plantes carnivores, mieux vaut les planter ensemble!Quels sont les étapes pour concevoir mon terrarium?Durée de l’activité : 30 mn (une fois qu’on a tous les matériaux).A réaliser avec : vos enfants, pour un projet scolaire, entre amis, seul.Difficulté : niveau novices, débutants (si vous avez lu l’article en entier vous êtes déjà un(e) pro 😉 ).Listing rapide de ce dont vous allez avoir besoin :  Un contenant de votre choix  Des éléments décoratifs « naturels »(mousse, écorce, galets…)  Du terreau pour plante d’intérieur  Quelques petites plantes de votre choixÉtapes à réaliser avant la création de votre terrarium :Préparez de la décoration au préalable! Laissez votre imagination vous guider : écorce, branches, cailloux, galets… C’est aussi l’occasion de vous oxygéner lors d’une balade en forêt qui pourra vous inspirer et vous offrir de la matière première gratuite.Choisissez votre contenant ouvert ou fermé : bouteille large, aquarium, verre ballon, vase, bocal… Si vous souhaitez « fermer » votre contenant et que vous n’avez pas le « bouchon » adéquat, vous pouvez poser au dessus de votre récipient un morceau de plexiglas ou de verre. Pour débuter choisissez un récipient dans lequel vous pouvez passer la main.Un élément décoratif hors pair : la mousse, si vous souhaitez en intégrer, cherchez dans votre jardin ou dans les bois. Il n’est pas obligatoire de mettre de la mousse dans votre terrarium mais elle peut avoir un aspect très décoratif. Attention, prenez soin de la mettre à tremper une heure dans l’eau avant son utilisation (cela permettra de noyer les éventuels intrus indésirables).Achetez un terreau pour plante d’intérieur, n’importe lequel, ils feront tous l’affaire.Achetez des petites plantes ou demandez à vos proches si ils n’ont pas de jeunes pousses à vous donner.Étapes par étapes : je fabrique mon mini-jardin d’intérieur.Vous avez récolté tout ce dont vous avez besoin, il ne vous reste plus qu’à créer votre terrarium :Préparez votre terreau, il devra être à peine humide et pas détrempé. Pour cela versez votre terreau dans un saladier, ajoutez un peu d’eau et mélangez pour que l’humidification sois uniforme.Placer votre terreau dans le terrarium : 5 cm de profondeur au minimum, 10 cm dans l’idéal. N’hésitez pas à en mettre un tout petit peu plus pour un grand contenant. Utilisez des pierres ou créez des dénivelés, notamment si la taille de votre terrarium le permet.Sortez les plantes de leurs pots et placez les sur le terreau comme bon vous semble. N’hésitez pas à casser légèrement les mottes pour diriger les racines la ou vous le souhaitez et gagner de la place, recouvrez d’un peu de terreau.Ajoutez tous les éléments de décoration que vous souhaitez, c’est le moment de laisser faire votre âme créative! Un morceau de mousse par là, quelques morceau d’écorce ici, un petit galet et hop le tour est joué.Si cela est destiné à être offert à une personne, ajoutez-y une petite figurine en guise de clin d’œil ou tout autre élément permettant de personnaliser votre cadeau.Vaporisez de l’eau (avec parcimonie) pour que les divers éléments se tassent.Ca y est vous êtes un as de la création d’œuvres d’art végétal, enfin au moins pour le terrarium. Placez votre composition de sorte à ce que le contenant soit modérément éclairé (pas d’éclairage direct).Important :  Si vous voyez de la condensation, dans le cas d’un terrarium fermé, il suffira de le laissé ouvert quelques jours.  Si ça ne suffit pas ou si votre terrarium est « ouvert » et que le terreau est réellement détrempé, appliquez un essuie tout sur le terreau pour absorber le surplus.  Vous n’avez pas besoin d’une « couche drainante », en mettre une serait une erreur, cela vous fera perdre de la place, rendra le terrarium moins esthétique et il vaut mieux ajouter du terreau que vos plantes apprécieront bien plus.Et maintenant? J’entretiens mon terrarium!  Évitez de fertiliser, les plantes risqueraient d’envahir votre terrarium.  Arrosez de temps en temps si nécessaire, terreau à peine humide.  Pincez ou taillez les plantes qui deviendraient trop envahissantes pour contrôler leurs croissances.  Si une plante devient vraiment trop « prenante », remplacez-là par une plus petite.Vous avez aimé cet article, vous souhaitez nous montrer des photos de vos réalisations? N’hésitez pas à me contacter, vous me trouverais sur ma page facebook.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Idées d’ambiances aquatiques pour votre intérieur !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden/" rel="alternate" type="text/html" title="Idées d'ambiances aquatiques pour votre intérieur !" />
        <published>2016-09-27T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-27T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="design" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Des pots cassés recyclés en mini-jardins !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/enfants/2016/09/22/pots-recycles/" rel="alternate" type="text/html" title="Des pots cassés recyclés en mini-jardins !" />
        <published>2016-09-22T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-22T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/enfants/2016/09/22/pots-recycles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/enfants/2016/09/22/pots-recycles/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pot-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="miniature" />
        
          <category term="pot" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
</feed>