<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/oiseaux.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison</title>
        <link href="http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/" rel="alternate" type="text/html" title="Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison" />
        <published>2017-01-04T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-04T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/">&lt;p&gt;Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;pour-bien-nourrir-les-oiseaux-en-hiver&quot;&gt;Pour bien nourrir les oiseaux en hiver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y a beaucoup de petites choses à savoir sur “comment nourrir les oiseaux” en hiver. Je me suis donc décidée à te concocter une liste récapitulative des choses à faire ou ne pas faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Commençons par quelques petits conseils bien avisés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;octobre-est-le-mois-idéal-pour-commencer-des-actions-visant-à-nourrir-les-oiseaux&quot;&gt;Octobre est le mois idéal pour commencer des actions visant à nourrir les oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Car c’est à ce moment-là que les denrées alimentaires commencent à manquer au jardin.
Si tu nourris les oiseaux toute l’année, ce conseil ne s’applique pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-1.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois dans les bois&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;choisis-bien-la-matière-de-ta-mangeoire&quot;&gt;Choisis bien la matière de ta mangeoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’idéal est une mangeoire ou un contenant en bois. Tu peux utiliser un contenant en métal, mais il faudra le recouvrir de plastique (par grand froid, l’oiseau pourrait rester collé). Si tu décides de fabriquer toi-même ta mangeoire avec du plastique dur ou autre, pense à couvrir les bords coupants avec du ruban adhésif épais.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;veille-à-trouver-un-bon-emplacement-pour-tes-mangeoires&quot;&gt;Veille à trouver un bon emplacement pour tes mangeoires&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Elles devront être placées non loin d’arbres, d’arbustes, de buissons ou de bosquets. Cela permet aux oiseaux de surveiller les alentours en cas de prédateurs avant d’aller manger sans stress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-3.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois boulot&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;narrête-pas-le-nourrissage-des-oiseaux-en-cours-de-route&quot;&gt;N’arrête pas le nourrissage des oiseaux en cours de route&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les oiseaux vont s’habituer à ta bienveillance, aux mangeoires que tu as préparées pour eux. Si tu arrêtes de les nourrir du jour au lendemain, ils vont avoir du mal à trouver un équivalent en plein milieu de l’hiver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-4.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois brut&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;tes-mangeoires-doivent-être-remplies-régulièrement-mais-pas-abondamment&quot;&gt;Tes mangeoires doivent être remplies régulièrement, mais pas abondamment&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’humidité peut nuire à la qualité de tes graines, il est donc préférable d’en mettre souvent en quantité moyenne. Dans l’idéal, agrémente tes mangeoires en fin d’après-midi ou en début de soirée, après une nuit passée au grand froid les oiseaux auront besoin de prendre des forces. Il faut donc veiller à ce qu’ils aient de quoi casser la croûte au petit matin.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nettoie-régulièrement-tes-mangeoires&quot;&gt;Nettoie régulièrement tes mangeoires&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pratique cela 2 à 3 fois durant l’hiver afin que ton “bar à graines” soit sécuritaire. Pense également à vider les graines qui ont pris l’humidité, car certaines peuvent devenir toxiques (notamment le maïs concassé).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-5.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois carré&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;apporte-un-complément-alimentaire-aux-oiseaux&quot;&gt;Apporte un complément alimentaire aux oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour que les oiseaux puissent broyer les aliments (eh oui ! ils n’ont pas la chance d’avoir des dents), un petit coup de main sera de mise. Place dans ta mangeoire ou juste à côté : du sable, des coquilles d’oeuf (broyées finement)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-6.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;coquille d'oeuf&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;protège-tes-fenêtres&quot;&gt;Protège tes fenêtres&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites placer une mangeoire près d’une de tes fenêtres, les oiseaux risquent de foncer dedans. Cela vient du fait que ton jardin se reflète dans la fenêtre entraînant un effet trompe “l’oeil”. Pour éviter cela on peut placer des objets brillants sur le bord de la fenêtre. 
&lt;strong&gt;N.B. :&lt;/strong&gt; Ces techniques ne sont pas infaillibles et les objets brillants peuvent attirer les pies.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ce-quil-faut-éviter-lors-du-nourrissage-des-oiseaux-en-hiver&quot;&gt;Ce qu’il faut éviter lors du nourrissage des oiseaux en hiver&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A l’instar de ce que nous venons d’évoquer précédemment, voici ce qu’il faut éviter quand on souhaite nourrir les oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce que tu ne dois pas faire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nettoyer-tes-mangeoires-avec-des-produits-chimiques&quot;&gt;Nettoyer tes mangeoires avec des produits chimiques&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les produits nettoyants achetés dans le commerce sont toxiques pour la grande majorité. Contente-toi d’un nettoyage à l’eau tiède avec des produits naturels si besoin : vinaigre, citron, savon noir…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;donner-tous-tes-restes-de-pains-biscuits-et-viennoiseries-aux-oiseaux&quot;&gt;Donner tous tes restes de pains, biscuits et viennoiseries aux oiseaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ces aliments apportent peu en terme de nutriments. Ils sont également une source de malnutrition pour les oiseaux qui en consomment trop souvent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-7.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;pains&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;utiliser-le-beurre-darachide-à-profusion&quot;&gt;Utiliser le beurre d’arachide à profusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de sources indiquent que c’est un bon aliment pour oiseaux. Le beurre d’arachide est collant et les oiseaux peuvent s’étouffer avec.
Tu peux en utiliser bien sûr, mais il faudra le mélanger de moitié avec de la graisse de boeuf ou des germes de blé et ne pas en abuser.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-différents-types-daliments-appréciés-des-oiseaux&quot;&gt;Les différents types d’aliments appréciés des oiseaux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’alimentation des oiseaux se limite à 3 éléments essentiels, à savoir : les graines, les fruits et le gras (saindoux).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-graines&quot;&gt;Les graines&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Premièrement et pour faire la chasse aux idées reçues que j’ai pu voir partout sur le net : &lt;strong&gt;la graine de tournesol est loin d’être celle qui remporte le plus d’amateurs&lt;/strong&gt;. Elle est certes plus facile à trouver que les autres graines, mais on ne doit pas en faire le Saint-Graal de la graine pour oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela s’explique par le fait que chaque oiseau à ses préférences, certains adorent les graines de tournesol, d’autres préfèrent le maïs broyé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notez que le millet qu’il soit rouge ou blanc est apprécié de la plupart des oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FOCUS sur les graines pour oiseaux&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quels-oiseaux-apprécient-les-graines-de-tournesol&quot;&gt;Quels oiseaux apprécient les graines de tournesol?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La mésange, la tourterelle, le pinson, les verdiers, les chardonnerets, le cardinal, le geai bleu, le bruant à gorge blanche. Mais aussi le roselin familier, la tourterelle et le sittelle à poitrine rousse ou blanche, le gros-bec errant, la mésange et le quiscale bronzé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-8.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;tournesols&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;millet-rouge-ou-blanc-quels-oiseaux-les-préfèrent-&quot;&gt;Millet rouge ou blanc, quels oiseaux les préfèrent ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le bruant à gorge blanche, le bruant chanteur, le carouge à épaulettes, le junco ardoisé, le moineau domestique et la tourterelle. Mais aussi le verdier, le chardonneret, le bruant des roseaux et la tourterelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-9.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;Millet&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;qui-est-friand-darachides-&quot;&gt;Qui est friand d’arachides ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Arachides concassées (sans sel)  : le rougegorge, l’étourneau, l’accenteur, le troglodyte, le moineau, les pics, les sittelles, la mésange, le verdier. Arachides en écale : le bruant à gorge blanche, le geai bleu et la mésange.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-10.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;arachides&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-adorateurs-du-maïs-concassé&quot;&gt;Les adorateurs du maïs concassé&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le moineau, l’étourneau, le pinson, le junco ardoisé, le quiscale bronzé…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-11.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;maïs&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;ceux-qui-aiment-le-blé-ou-lorge&quot;&gt;Ceux qui aiment le blé ou l’orge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les oiseaux qui se nourrissent au sol comme le pinson, le moineau, le pigeon…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-12.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;blé&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-addicts-aux-graines-de-niger&quot;&gt;Les addicts aux graines de niger&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le pinson, le roselin familier, le chardonneret, le tarin, l’accenteur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-13.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;niger&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fruits&quot;&gt;Les fruits&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si tu souhaites augmenter tes chances de voir des oiseaux peu habitués aux mangeoires, fais place aux fruits. De saison, les oranges fraîches seront un vrai régal. Tu peux également utiliser des fruits secs comme les raisins, les abricots ou les canneberges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A savoir :&lt;/strong&gt; si tu veux donner de la noix de coco aux oiseaux, il faudra qu’elle soit fraîche. Si elle est sèche, elle gonflera dans l’estomac de l’oiseau pouvant entraîner sa mort.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-saindoux&quot;&gt;Le saindoux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La graisse de saindoux attire un grand nombre d’oiseaux insectivores qui doivent changer de régime alimentaire en hiver. Ces oiseaux nettoient notre jardin des insectes nuisibles le reste de l’année (bio et gratuit), gâtons-les!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je pourrais te proposer d’autres graisses, mais la graisse de boeuf est meilleure que la graisse de bacon pour les oiseaux. Demande-en à ton boucher ce sera toujours moins cher que la graisse de saindoux achetée en boule dans le commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-14.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;sindoux&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;recettes-gourmandes-pour-oiseaux-heureux&quot;&gt;Recettes gourmandes pour oiseaux heureux&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;gâteaux-gourmands-et-faciles&quot;&gt;Gâteaux gourmands et faciles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cette recette simple bénéficie d’ingrédients au combien faciles à trouver. Elle te permettra de réaliser 1Kg de pur plaisir (pour oiseaux, mais est-ce bien nécessaire de le rappeler) !&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mélange 3 tasses de miettes de pain + 3 tasses de pommes hachées + 1 tasse de raisins secs + 1 tasse de flocons d’avoine. Mettre de côté ce premier mélange.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fais fondre 2 tasses de saindoux puis ajoute 1 tasse de beurre d’arachide et ¼ de tasse de sucre cassonade.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mélange tes 2 préparations ensemble de sorte que tout soit homogène.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verse cette préparation dans le moule de ton choix et place-le au frigo jusqu’à ce que le mélange soit dur. Tu peux également utiliser plusieurs petits moules, en fonction de la forme et de la taille souhaitée. Pour un démoulage facile, opte pour des moules en silicone.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB :&lt;/strong&gt; Tu peux trouver du saindoux en boule dans le commerce ou en demander à ton boucher.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cupcake-aux-fruits&quot;&gt;Cupcake aux fruits&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Compte une portion de saindoux pour 6 portions d’eau et porte ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ajoute 2 portions de raisins secs, ½ portion de farine et 1 portion de sucre non raffiné.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laissez un peu refroidir et verse ton mélange dans des moules à cupcakes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu n’as plus qu’à attendre que le tout durcisse et le tour est joué!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NB :&lt;/strong&gt; Évite d’enrouler tes gâteaux avec de la ficelle, les oiseaux peuvent s’y retrouver piégés. En méthode alternative tu peux fixer une vis sur le haut de ton palet. Tu n’auras plus qu’à accrocher ta ficelle sur la vis pour accrocher ton gâteau sans risquer de faire mal aux oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseaux-2.jpg&quot; alt=&quot;&amp;quot;mangeoire bois&amp;quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Voilà, j’espère que cet article t’a plu, si tu as des questions ou des expériences à partager, n’hésite pas à m’écrire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;je te souhaite une excellente journée et le chant des oiseaux pour te réveiller…&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="oiseaux" />
        
          <category term="graines" />
        
          <category term="recettes" />
        

        
          <summary>Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.Pour bien nourrir les oiseaux en hiverIl y a beaucoup de petites choses à savoir sur “comment nourrir les oiseaux” en hiver. Je me suis donc décidée à te concocter une liste récapitulative des choses à faire ou ne pas faire.Commençons par quelques petits conseils bien avisésOctobre est le mois idéal pour commencer des actions visant à nourrir les oiseauxCar c’est à ce moment-là que les denrées alimentaires commencent à manquer au jardin.Si tu nourris les oiseaux toute l’année, ce conseil ne s’applique pas.Choisis bien la matière de ta mangeoireL’idéal est une mangeoire ou un contenant en bois. Tu peux utiliser un contenant en métal, mais il faudra le recouvrir de plastique (par grand froid, l’oiseau pourrait rester collé). Si tu décides de fabriquer toi-même ta mangeoire avec du plastique dur ou autre, pense à couvrir les bords coupants avec du ruban adhésif épais.Veille à trouver un bon emplacement pour tes mangeoiresElles devront être placées non loin d’arbres, d’arbustes, de buissons ou de bosquets. Cela permet aux oiseaux de surveiller les alentours en cas de prédateurs avant d’aller manger sans stress.N’arrête pas le nourrissage des oiseaux en cours de routeLes oiseaux vont s’habituer à ta bienveillance, aux mangeoires que tu as préparées pour eux. Si tu arrêtes de les nourrir du jour au lendemain, ils vont avoir du mal à trouver un équivalent en plein milieu de l’hiver.Tes mangeoires doivent être remplies régulièrement, mais pas abondammentL’humidité peut nuire à la qualité de tes graines, il est donc préférable d’en mettre souvent en quantité moyenne. Dans l’idéal, agrémente tes mangeoires en fin d’après-midi ou en début de soirée, après une nuit passée au grand froid les oiseaux auront besoin de prendre des forces. Il faut donc veiller à ce qu’ils aient de quoi casser la croûte au petit matin.Nettoie régulièrement tes mangeoiresPratique cela 2 à 3 fois durant l’hiver afin que ton “bar à graines” soit sécuritaire. Pense également à vider les graines qui ont pris l’humidité, car certaines peuvent devenir toxiques (notamment le maïs concassé).Apporte un complément alimentaire aux oiseauxPour que les oiseaux puissent broyer les aliments (eh oui ! ils n’ont pas la chance d’avoir des dents), un petit coup de main sera de mise. Place dans ta mangeoire ou juste à côté : du sable, des coquilles d’oeuf (broyées finement)…Protège tes fenêtresSi tu souhaites placer une mangeoire près d’une de tes fenêtres, les oiseaux risquent de foncer dedans. Cela vient du fait que ton jardin se reflète dans la fenêtre entraînant un effet trompe “l’oeil”. Pour éviter cela on peut placer des objets brillants sur le bord de la fenêtre. N.B. : Ces techniques ne sont pas infaillibles et les objets brillants peuvent attirer les pies.Ce qu’il faut éviter lors du nourrissage des oiseaux en hiverA l’instar de ce que nous venons d’évoquer précédemment, voici ce qu’il faut éviter quand on souhaite nourrir les oiseaux.Ce que tu ne dois pas faireNettoyer tes mangeoires avec des produits chimiquesLes produits nettoyants achetés dans le commerce sont toxiques pour la grande majorité. Contente-toi d’un nettoyage à l’eau tiède avec des produits naturels si besoin : vinaigre, citron, savon noir…Donner tous tes restes de pains, biscuits et viennoiseries aux oiseauxCes aliments apportent peu en terme de nutriments. Ils sont également une source de malnutrition pour les oiseaux qui en consomment trop souvent.Utiliser le beurre d’arachide à profusionBeaucoup de sources indiquent que c’est un bon aliment pour oiseaux. Le beurre d’arachide est collant et les oiseaux peuvent s’étouffer avec.Tu peux en utiliser bien sûr, mais il faudra le mélanger de moitié avec de la graisse de boeuf ou des germes de blé et ne pas en abuser.Les différents types d’aliments appréciés des oiseauxL’alimentation des oiseaux se limite à 3 éléments essentiels, à savoir : les graines, les fruits et le gras (saindoux).Les grainesPremièrement et pour faire la chasse aux idées reçues que j’ai pu voir partout sur le net : la graine de tournesol est loin d’être celle qui remporte le plus d’amateurs. Elle est certes plus facile à trouver que les autres graines, mais on ne doit pas en faire le Saint-Graal de la graine pour oiseaux.Cela s’explique par le fait que chaque oiseau à ses préférences, certains adorent les graines de tournesol, d’autres préfèrent le maïs broyé.Notez que le millet qu’il soit rouge ou blanc est apprécié de la plupart des oiseaux.FOCUS sur les graines pour oiseauxQuels oiseaux apprécient les graines de tournesol?La mésange, la tourterelle, le pinson, les verdiers, les chardonnerets, le cardinal, le geai bleu, le bruant à gorge blanche. Mais aussi le roselin familier, la tourterelle et le sittelle à poitrine rousse ou blanche, le gros-bec errant, la mésange et le quiscale bronzé.Millet rouge ou blanc, quels oiseaux les préfèrent ?Le bruant à gorge blanche, le bruant chanteur, le carouge à épaulettes, le junco ardoisé, le moineau domestique et la tourterelle. Mais aussi le verdier, le chardonneret, le bruant des roseaux et la tourterelle.Qui est friand d’arachides ?Arachides concassées (sans sel)  : le rougegorge, l’étourneau, l’accenteur, le troglodyte, le moineau, les pics, les sittelles, la mésange, le verdier. Arachides en écale : le bruant à gorge blanche, le geai bleu et la mésange.Les adorateurs du maïs concasséLe moineau, l’étourneau, le pinson, le junco ardoisé, le quiscale bronzé…Ceux qui aiment le blé ou l’orgeLes oiseaux qui se nourrissent au sol comme le pinson, le moineau, le pigeon…Les addicts aux graines de nigerLe pinson, le roselin familier, le chardonneret, le tarin, l’accenteur…Les fruitsSi tu souhaites augmenter tes chances de voir des oiseaux peu habitués aux mangeoires, fais place aux fruits. De saison, les oranges fraîches seront un vrai régal. Tu peux également utiliser des fruits secs comme les raisins, les abricots ou les canneberges.A savoir : si tu veux donner de la noix de coco aux oiseaux, il faudra qu’elle soit fraîche. Si elle est sèche, elle gonflera dans l’estomac de l’oiseau pouvant entraîner sa mort.Le saindouxLa graisse de saindoux attire un grand nombre d’oiseaux insectivores qui doivent changer de régime alimentaire en hiver. Ces oiseaux nettoient notre jardin des insectes nuisibles le reste de l’année (bio et gratuit), gâtons-les!Je pourrais te proposer d’autres graisses, mais la graisse de boeuf est meilleure que la graisse de bacon pour les oiseaux. Demande-en à ton boucher ce sera toujours moins cher que la graisse de saindoux achetée en boule dans le commerce.Recettes gourmandes pour oiseaux heureuxGâteaux gourmands et facilesCette recette simple bénéficie d’ingrédients au combien faciles à trouver. Elle te permettra de réaliser 1Kg de pur plaisir (pour oiseaux, mais est-ce bien nécessaire de le rappeler) !  Mélange 3 tasses de miettes de pain + 3 tasses de pommes hachées + 1 tasse de raisins secs + 1 tasse de flocons d’avoine. Mettre de côté ce premier mélange.  Fais fondre 2 tasses de saindoux puis ajoute 1 tasse de beurre d’arachide et ¼ de tasse de sucre cassonade.  Mélange tes 2 préparations ensemble de sorte que tout soit homogène.  Verse cette préparation dans le moule de ton choix et place-le au frigo jusqu’à ce que le mélange soit dur. Tu peux également utiliser plusieurs petits moules, en fonction de la forme et de la taille souhaitée. Pour un démoulage facile, opte pour des moules en silicone.NB : Tu peux trouver du saindoux en boule dans le commerce ou en demander à ton boucher.Cupcake aux fruits  Compte une portion de saindoux pour 6 portions d’eau et porte ce mélange à ébullition.  Ajoute 2 portions de raisins secs, ½ portion de farine et 1 portion de sucre non raffiné.  Laissez un peu refroidir et verse ton mélange dans des moules à cupcakes.  Tu n’as plus qu’à attendre que le tout durcisse et le tour est joué!NB : Évite d’enrouler tes gâteaux avec de la ficelle, les oiseaux peuvent s’y retrouver piégés. En méthode alternative tu peux fixer une vis sur le haut de ton palet. Tu n’auras plus qu’à accrocher ta ficelle sur la vis pour accrocher ton gâteau sans risquer de faire mal aux oiseaux.Voilà, j’espère que cet article t’a plu, si tu as des questions ou des expériences à partager, n’hésite pas à m’écrire.je te souhaite une excellente journée et le chant des oiseaux pour te réveiller…</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les animaux utiles du jardin (bio)</title>
        <link href="http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/09/23/animaux-utiles/" rel="alternate" type="text/html" title="Les animaux utiles du jardin (bio)" />
        <published>2016-09-23T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-23T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/09/23/animaux-utiles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/09/23/animaux-utiles/">&lt;p&gt;Beaucoup d’entre vous souhaitent jardinier bio, chacun y vas de ses petites astuces pour un jardin toujours plus beau et surtout sans produits phytosanitaires!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Voici une liste non exhaustive de petits animaux utiles au jardin :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/oiseau.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-oiseaux-une-véritable-aide-au-jardin&quot;&gt;Les oiseaux, une véritable “aide” au jardin.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ils débarrassent votre jardin des insectes et de leurs larves, on vous conseille souvent de préparer quelques aménagements pour les faire venir tel que des nichoirs, mangeoires et petits abreuvoirs mais on peut également planter des arbres et/ ou arbustes (selon la taille de votre jardin) pour les faire venir, parmis leurs plantes préférées on peut retrouver le sorbier des oiseleurs, le sureau noir, le groseillier à fleur,  le cerisier à grappe ou encore le cotonéaster.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-vers-de-terres-fertilisent-votre-sol-et-aèrent-la-terre&quot;&gt;Les vers de terres fertilisent votre sol et aèrent la terre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ils avalent des quantités énormes de terre et la digèrent directement sous forme d’un humus plus riche en azote que la terre d’origine, si vous en découvrez au cours d’un bêchage, recouvrez les de terre pour les protéger des oiseaux.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-hérissons&quot;&gt;Les hérissons&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ils se feront un festin de limaces, d’escargots, de chenilles, de hannetons et de bien d’autres insectes! Si vous souhaitez les attirer dans votre jardin vous pouvez leur laisser quelques morceaux de pommes (par exemple) et leur offrir un abris dans un coin isolé  (gros buisson que personne n’ira tailler ).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/chauve-souris.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-chauves-souris&quot;&gt;Les chauves-souris&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;elles dévorent bon nombre d’insectes néfastes pour le jardin, si vous souhaitez leur offrir la chance de se nicher à proximité, pensez à ne pas reboucher les trous dans les troncs d’arbre ou les ouvertures de greniers.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/crapaud.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-crapauds-se-transforment-en-princes-charmants-après-un-doux-baiser&quot;&gt;Les crapauds se transforment en princes charmants après un doux baiser&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ceux-ci contents d’avoir retrouver leur forme humaine s’occuperont de toutes les tâches ingrates de votre jardin, outre cette petite boutade (visant juste à voir si vous me suivez toujours ;-) , ils se feront une joie de se nourrir abondamment de chenilles, limaces, larves et escargots qui ravagent votre bel écrin de verdure, pour les faire venir rien de plus simple qu’une petite mare et quelques tas de bois et de pierre ou ils pourront se cacher.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/orvet.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-orvets-nettoient-le-jardin-des-limaces-et-des-vers&quot;&gt;Les orvets nettoient le jardin des limaces et des vers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ce ne sont pas des serpents mais de petits lézards inoffensifs dépourvus de pattes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bientôt pour de nouveaux articles variés, tantôt fun, classiques, osés mais toujours très respectueux de dame nature ;-)&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="oiseaux" />
        
          <category term="herisson" />
        
          <category term="zero-phyto" />
        
          <category term="verres_de_terre" />
        

        
          <summary>Beaucoup d’entre vous souhaitent jardinier bio, chacun y vas de ses petites astuces pour un jardin toujours plus beau et surtout sans produits phytosanitaires!Voici une liste non exhaustive de petits animaux utiles au jardin :Les oiseaux, une véritable “aide” au jardin.ils débarrassent votre jardin des insectes et de leurs larves, on vous conseille souvent de préparer quelques aménagements pour les faire venir tel que des nichoirs, mangeoires et petits abreuvoirs mais on peut également planter des arbres et/ ou arbustes (selon la taille de votre jardin) pour les faire venir, parmis leurs plantes préférées on peut retrouver le sorbier des oiseleurs, le sureau noir, le groseillier à fleur,  le cerisier à grappe ou encore le cotonéaster.Les vers de terres fertilisent votre sol et aèrent la terreils avalent des quantités énormes de terre et la digèrent directement sous forme d’un humus plus riche en azote que la terre d’origine, si vous en découvrez au cours d’un bêchage, recouvrez les de terre pour les protéger des oiseaux.Les hérissonsils se feront un festin de limaces, d’escargots, de chenilles, de hannetons et de bien d’autres insectes! Si vous souhaitez les attirer dans votre jardin vous pouvez leur laisser quelques morceaux de pommes (par exemple) et leur offrir un abris dans un coin isolé  (gros buisson que personne n’ira tailler ).Les chauves-souriselles dévorent bon nombre d’insectes néfastes pour le jardin, si vous souhaitez leur offrir la chance de se nicher à proximité, pensez à ne pas reboucher les trous dans les troncs d’arbre ou les ouvertures de greniers.Les crapauds se transforment en princes charmants après un doux baiserCeux-ci contents d’avoir retrouver leur forme humaine s’occuperont de toutes les tâches ingrates de votre jardin, outre cette petite boutade (visant juste à voir si vous me suivez toujours ;-) , ils se feront une joie de se nourrir abondamment de chenilles, limaces, larves et escargots qui ravagent votre bel écrin de verdure, pour les faire venir rien de plus simple qu’une petite mare et quelques tas de bois et de pierre ou ils pourront se cacher.Les orvets nettoient le jardin des limaces et des versce ne sont pas des serpents mais de petits lézards inoffensifs dépourvus de pattes.A bientôt pour de nouveaux articles variés, tantôt fun, classiques, osés mais toujours très respectueux de dame nature ;-)</summary>
        
      </entry>
  
</feed>