<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/pissenlit.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/" rel="alternate" type="text/html" title="Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger" />
        <published>2017-04-23T00:00:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-23T00:00:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/">&lt;p&gt;Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Si tu habites dans les coins de Metz et que tu souhaites communier avec la nature, c’est ici que ça se passe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Béranger de &lt;a href=&quot;https://lorrainature.wordpress.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;LorraiNature&lt;/a&gt; organise régulièrement des sorties “nature” sur différentes thématiques. “La nature est fabuleuse” comme il le dit bien souvent. Sa noble démarche te permettra d’apprendre, d’aimer et de respecter mère nature dans les règles de l’art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-28.jpg&quot; alt=&quot;decouverte des plantes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;départ-en-douceur-un-beau-dimanche-davril-aux-environs-de-10h&quot;&gt;Départ en douceur, un beau dimanche d’avril aux environs de 10h…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est 10h, le vent se fait discret et le soleil empreint de douceur se pose sur les prairies d’Ancy-sur-Moselle. Nous sommes une dizaine à venir partager l’expérience “nature” que nous propose Béranger. Quelques pas et le voilà déjà à la recherche de bien des délices que nous allons découvrir au fur et à mesure de la journée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-la-découverte-de-fleurs-et-plantes-comestibles&quot;&gt;A la découverte de fleurs et plantes comestibles&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une riche nature nous attend et Béranger scrute les moindres détails de ce sol que nous foulons à petits pas. Il a l’habitude d’être là, dehors et ne cesse pourtant de s’émerveiller des cadeaux que la nature nous offre. Nous avançons et il nous entraîne dans son “sanctuaire” pour partager ses connaissances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici les choses que j’ai retenues de cette charmante visite, la balade et le savoir de Béranger à portée de lecture en attendant de vous inscrire à l’une de ses nombreuses sorties…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-3.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-pissenlit&quot;&gt;Le pissenlit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On peut consommer les jeunes pousses, les fleurs et les boutons floraux. Les feuilles et fleurs peuvent se cuisiner en salade. On peut également faire du vin et de la confiture en utilisant uniquement les fleurs. Les boutons floraux quant à eux seront destinés à la préparation de délicieuses câpres.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-39.jpg&quot; alt=&quot;panais&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-panais&quot;&gt;Le panais&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De la même famille que la carotte (apiacées), il se cuisine de la même façon.
Il faudra récolter les racines avant la floraison et faire attention à sa sève photosensibilisante qui peut faire des tâches sur les mains.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://randonnees-fleurs-pyrenees.fr/wp-content/uploads/2016/08/Millepertuis-perfore-3.jpg&quot; alt=&quot;millepertuis perfore&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-millepertuis-perforé&quot;&gt;Le millepertuis perforé&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Celui-ci dispose de propriétés médicinales. En mélangeant les feuilles à de l’huile et en consommant ce mélange on obtient un effet anti-inflammatoire.
Mélanger 5-6 fleurs dans 10cl d’huile à raison d’une demi cuillère à café chaque matin.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-5.jpg&quot; alt=&quot;cardamine des près&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-cardamine-des-prés&quot;&gt;La cardamine des prés.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ces petites fleurs blanches-rosées au goût de radis mesurent environ 30 cm. Délicieuses en salade de la tige jusqu’aux fleurs (formant 4 pétales en forme de croix).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-7.jpg&quot; alt=&quot;gesse des près&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-gesse-des-prés&quot;&gt;La gesse des prés.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Douce et délicieuse, ses feuilles sont opposées et duveteuses et on peut apercevoir de petits crochets sur le haut de la tige. Fleurs et feuilles se mangent, on les utilise en salade pour atténuer le goût d’autres plantes au goût plus prononcé.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-8.jpg&quot; alt=&quot;rumex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-rumex&quot;&gt;Le rumex&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De grosses feuilles (ici légèrement tachetées), dont on ne consommera que les jeunes pousses (les plus anciennes sont très amères).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-10.jpg&quot; alt=&quot;rumex&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-lierre-terrestre&quot;&gt;Le lierre terrestre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plante couvre-sol formant un tapis de petites fleurs violettes. Son goût est mentholé, feuillage et fleurs peuvent être dégustés.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-40.jpg&quot; alt=&quot;violette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-violette&quot;&gt;La violette&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses feuilles en forme de coeur sont dentelées mais arrondies, ce qui est assez rare donc facile à reconnaître. Cuisine là en salade!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-violette-odorante&quot;&gt;La violette odorante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement, nous n’avons trouvé que de la violette non odorante. L’odeur caractéristique de la violette nous ramène à notre côté régressif et enfantin, senteur à la fois fraîche, sucrée et acidulée. Si tu as un “spot” à violette odorante dans les coins de Metz, n’hésite pas à nous en faire part en l’échange d’un autre spot ;-)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-17.jpg&quot; alt=&quot;gaillet blanc&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-gaillet-blanc&quot;&gt;Le gaillet blanc&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses feuilles poussent à 360° autour de la tige. Certaines personnes utiliseraient le gaillet blanc pour faire cailler le lait. Beranger reste prudent sur le sujet et la possible toxicité de l’opération.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-18.jpg&quot; alt=&quot;trefle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-trèfle&quot;&gt;Le trèfle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tout le monde le reconnaîtra, les feuilles et fleurs peuvent être consommées en salades.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-19.jpg&quot; alt=&quot;oseille sauvage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-petite-oseille-sauvage&quot;&gt;La petite oseille sauvage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Premier facteur pour l’identifier : il pousse en prairie et non en forêt. Dans le doute, on s’abstient donc de récolter ce qu’on pourrait identifier comme tel en forêt. La forme de sa feuille est très caractéristique en forme de pointe de flèche avec des petits ergots sur la partie basse de la feuille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risque de confusion avec l’arum tacheté très toxique et ne possédent pas d’ergots.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-22.jpg&quot; alt=&quot;berce&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-berce&quot;&gt;La berce&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tige foncée, présence de poils blancs, feuilles opposées sur la tige (par 2), au sommet de celle-ci, on pourra trouver 3 feuilles. A consommer cuite.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-23.jpg&quot; alt=&quot;marjolaine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marjolaine-sauvage&quot;&gt;Marjolaine sauvage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plante aromatique à la saveur prononcée, elle est la cousine de l’origan. La marjolaine est montante et l’origan rampant.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-42.jpg&quot; alt=&quot;La chélidoine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-chélidoine&quot;&gt;La chélidoine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grande plante à fleurs jaunes, on aperçoit un suc jaune-orangé vif en cassant la tige. Ce suc soigne les verrues d’où son nom courant “d’herbe à verrues”. Il suffit d’en appliquer sur la verrue une fois par jour pendant plusieurs jours pour la voir disparaître.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;, elle crée de puissants spasmes intestinaux si consommée.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-38.jpg&quot; alt=&quot;La bardane&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-bardane&quot;&gt;La bardane&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le velcro est inspiré de la fleur de cette plante qui se cuisine comme la rhubarbe (cuite).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-36.jpg&quot; alt=&quot;Le lierre&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-lierre&quot;&gt;Le lierre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Magicien, il modifie son feuillage sur le haut afin de pouvoir absorber la lumière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les baies peuvent être utilisées comme colorant. Les feuilles hachées et bouillies font un excellent shampoing car il contient 13% de saponine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne pas utiliser sur cheveux clairs car il aurait tendance à foncer le cheveu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne se mange pas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-41.jpg&quot; alt=&quot;ronces&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-ronces&quot;&gt;Les ronces&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aussi étonnant que cela puisse paraître on peut consommer les jeunes boutons de ronces en salade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faudra juste bien vérifier que ceux-ci n’ont pas encore formé d’épines.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-37.jpg&quot; alt=&quot;benoîte urbaine&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-benoîte-urbaine&quot;&gt;La benoîte urbaine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les racines offrent un goût de clou de girofle, on peut les utiliser pour la confection de boissons alcoolisées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 racines suffisent pour aromatiser 1L de préparation.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-27.jpg&quot; alt=&quot;aspérule odorante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;laspérule-odorante&quot;&gt;L’aspérule odorante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Certains lui trouvent un parfum de vanille, d’autres d’amandes… On l’utilise pour aromatiser les desserts. Cette plante contient de la coumarine qui est un anticoagulant, il faudra donc faire sécher les feuilles 2 semaines avant de les consommer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Attention&lt;/strong&gt; si les feuilles noircissent au sechage, elles conserveront leur toxicité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles peuvent être récoltées avant la floraison ou au tout début de celle-ci.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;informations-importantes-concernant-la-récolte-de-plantes-comestibles-en-pleine-nature-&quot;&gt;Informations importantes concernant la récolte de plantes comestibles en pleine nature :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ne récolte que les plantes que &lt;strong&gt;tu es sûre d’avoir identifié&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne prends pas les plantes situées en bordure de chemin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vérifie au préalable qu’il n’y a pas d’épandage de produits phytosanitaires à proximité de ta zone de récolte.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ne prélève que ce dont tu as besoin et penses à laisser des plantes pour préserver la biodiversité. Il ne faut pas tout prélever sur la même zone, ni laisser un espace “nu”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;déjeuner-vert-après-la-récolte&quot;&gt;Déjeuner “vert” après la récolte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après 2-3 heures de balade en pleine nature, Béranger nous invite à concocter et partager un déjeuner “nature” dans son sanctuaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-15.jpg&quot; alt=&quot;panier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;notre-menu-se-compose-&quot;&gt;Notre menu se compose :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;d’une délicieuse salade d’herbes et de fleurs que nous mangeons au coeur de galettes “maison” cuites sur la braise.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-29.jpg&quot; alt=&quot;salade&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-32.jpg&quot; alt=&quot;galette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;de petits chaussons remplis de berce et poireaux cuits que chacun fait cuire sur son pic autour du feu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-35.jpg&quot; alt=&quot;galette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-33.jpg&quot; alt=&quot;salade&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;de crêpes confectionnées par notre hôte à agrémenter : de confiture de de sureau (très appréciée de tous), de sucre à la fleur de violette et autres gourmandises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le déjeuner  très convivial fût suivi d’un temps calme à profiter du soleil en se prélassant dans l’herbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fin de la journée 16h, nous repartons le ventre plein et l’esprit détendu avec plein d’informations en poche que nous pourrons mettre en pratique en rentrant chez nous.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;une superbe journée qui nous donne envie d’en apprendre davantage, d’autant que la nature “bouge” au fil des saisons et qu’il y aura bien d’autres choses à découvrir au fil des semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si toi aussi tu souhaites t’inscrire aux ateliers “nature” de Béranger et passer un super moment en connexion avec mère nature, voici le calendrier des différents ateliers pour le mois de mai : &lt;a href=&quot;https://lorrainature.wordpress.com/2017/03/22/en-mai-2017/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;calendrier de mai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plantes_sauvages" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="panais" />
        
          <category term="millepertuis" />
        
          <category term="cardamine" />
        
          <category term="gesse" />
        
          <category term="rumex" />
        
          <category term="lierre" />
        
          <category term="violette" />
        
          <category term="bardane" />
        

        
          <summary>Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.Si tu habites dans les coins de Metz et que tu souhaites communier avec la nature, c’est ici que ça se passe.Béranger de LorraiNature organise régulièrement des sorties “nature” sur différentes thématiques. “La nature est fabuleuse” comme il le dit bien souvent. Sa noble démarche te permettra d’apprendre, d’aimer et de respecter mère nature dans les règles de l’art.Départ en douceur, un beau dimanche d’avril aux environs de 10h…Il est 10h, le vent se fait discret et le soleil empreint de douceur se pose sur les prairies d’Ancy-sur-Moselle. Nous sommes une dizaine à venir partager l’expérience “nature” que nous propose Béranger. Quelques pas et le voilà déjà à la recherche de bien des délices que nous allons découvrir au fur et à mesure de la journée.A la découverte de fleurs et plantes comestiblesUne riche nature nous attend et Béranger scrute les moindres détails de ce sol que nous foulons à petits pas. Il a l’habitude d’être là, dehors et ne cesse pourtant de s’émerveiller des cadeaux que la nature nous offre. Nous avançons et il nous entraîne dans son “sanctuaire” pour partager ses connaissances.Voici les choses que j’ai retenues de cette charmante visite, la balade et le savoir de Béranger à portée de lecture en attendant de vous inscrire à l’une de ses nombreuses sorties…Le pissenlitOn peut consommer les jeunes pousses, les fleurs et les boutons floraux. Les feuilles et fleurs peuvent se cuisiner en salade. On peut également faire du vin et de la confiture en utilisant uniquement les fleurs. Les boutons floraux quant à eux seront destinés à la préparation de délicieuses câpres.Le panaisDe la même famille que la carotte (apiacées), il se cuisine de la même façon.Il faudra récolter les racines avant la floraison et faire attention à sa sève photosensibilisante qui peut faire des tâches sur les mains.Le millepertuis perforéCelui-ci dispose de propriétés médicinales. En mélangeant les feuilles à de l’huile et en consommant ce mélange on obtient un effet anti-inflammatoire.Mélanger 5-6 fleurs dans 10cl d’huile à raison d’une demi cuillère à café chaque matin.La cardamine des prés.Ces petites fleurs blanches-rosées au goût de radis mesurent environ 30 cm. Délicieuses en salade de la tige jusqu’aux fleurs (formant 4 pétales en forme de croix).La gesse des prés.Douce et délicieuse, ses feuilles sont opposées et duveteuses et on peut apercevoir de petits crochets sur le haut de la tige. Fleurs et feuilles se mangent, on les utilise en salade pour atténuer le goût d’autres plantes au goût plus prononcé.Le rumexDe grosses feuilles (ici légèrement tachetées), dont on ne consommera que les jeunes pousses (les plus anciennes sont très amères).Le lierre terrestrePlante couvre-sol formant un tapis de petites fleurs violettes. Son goût est mentholé, feuillage et fleurs peuvent être dégustés.La violetteSes feuilles en forme de coeur sont dentelées mais arrondies, ce qui est assez rare donc facile à reconnaître. Cuisine là en salade!La violette odoranteMalheureusement, nous n’avons trouvé que de la violette non odorante. L’odeur caractéristique de la violette nous ramène à notre côté régressif et enfantin, senteur à la fois fraîche, sucrée et acidulée. Si tu as un “spot” à violette odorante dans les coins de Metz, n’hésite pas à nous en faire part en l’échange d’un autre spot ;-)Le gaillet blancSes feuilles poussent à 360° autour de la tige. Certaines personnes utiliseraient le gaillet blanc pour faire cailler le lait. Beranger reste prudent sur le sujet et la possible toxicité de l’opération.Ne se mange pasLe trèfleTout le monde le reconnaîtra, les feuilles et fleurs peuvent être consommées en salades.La petite oseille sauvagePremier facteur pour l’identifier : il pousse en prairie et non en forêt. Dans le doute, on s’abstient donc de récolter ce qu’on pourrait identifier comme tel en forêt. La forme de sa feuille est très caractéristique en forme de pointe de flèche avec des petits ergots sur la partie basse de la feuille.Risque de confusion avec l’arum tacheté très toxique et ne possédent pas d’ergots.La berceTige foncée, présence de poils blancs, feuilles opposées sur la tige (par 2), au sommet de celle-ci, on pourra trouver 3 feuilles. A consommer cuite.Marjolaine sauvagePlante aromatique à la saveur prononcée, elle est la cousine de l’origan. La marjolaine est montante et l’origan rampant.La chélidoineGrande plante à fleurs jaunes, on aperçoit un suc jaune-orangé vif en cassant la tige. Ce suc soigne les verrues d’où son nom courant “d’herbe à verrues”. Il suffit d’en appliquer sur la verrue une fois par jour pendant plusieurs jours pour la voir disparaître.Ne se mange pas, elle crée de puissants spasmes intestinaux si consommée.La bardaneLe velcro est inspiré de la fleur de cette plante qui se cuisine comme la rhubarbe (cuite).Le lierreMagicien, il modifie son feuillage sur le haut afin de pouvoir absorber la lumière.Les baies peuvent être utilisées comme colorant. Les feuilles hachées et bouillies font un excellent shampoing car il contient 13% de saponine.Ne pas utiliser sur cheveux clairs car il aurait tendance à foncer le cheveu.Ne se mange pasLes roncesAussi étonnant que cela puisse paraître on peut consommer les jeunes boutons de ronces en salade.Il faudra juste bien vérifier que ceux-ci n’ont pas encore formé d’épines.La benoîte urbaineLes racines offrent un goût de clou de girofle, on peut les utiliser pour la confection de boissons alcoolisées.6 racines suffisent pour aromatiser 1L de préparation.L’aspérule odoranteCertains lui trouvent un parfum de vanille, d’autres d’amandes… On l’utilise pour aromatiser les desserts. Cette plante contient de la coumarine qui est un anticoagulant, il faudra donc faire sécher les feuilles 2 semaines avant de les consommer.Attention si les feuilles noircissent au sechage, elles conserveront leur toxicité.Les feuilles peuvent être récoltées avant la floraison ou au tout début de celle-ci.Informations importantes concernant la récolte de plantes comestibles en pleine nature :  Ne récolte que les plantes que tu es sûre d’avoir identifié.  Ne prends pas les plantes situées en bordure de chemin.  Vérifie au préalable qu’il n’y a pas d’épandage de produits phytosanitaires à proximité de ta zone de récolte.  Ne prélève que ce dont tu as besoin et penses à laisser des plantes pour préserver la biodiversité. Il ne faut pas tout prélever sur la même zone, ni laisser un espace “nu”.Déjeuner “vert” après la récolteAprès 2-3 heures de balade en pleine nature, Béranger nous invite à concocter et partager un déjeuner “nature” dans son sanctuaire.Notre menu se compose :  d’une délicieuse salade d’herbes et de fleurs que nous mangeons au coeur de galettes “maison” cuites sur la braise.  de petits chaussons remplis de berce et poireaux cuits que chacun fait cuire sur son pic autour du feu.  de crêpes confectionnées par notre hôte à agrémenter : de confiture de de sureau (très appréciée de tous), de sucre à la fleur de violette et autres gourmandises.Le déjeuner  très convivial fût suivi d’un temps calme à profiter du soleil en se prélassant dans l’herbe.Fin de la journée 16h, nous repartons le ventre plein et l’esprit détendu avec plein d’informations en poche que nous pourrons mettre en pratique en rentrant chez nous.Conclusionune superbe journée qui nous donne envie d’en apprendre davantage, d’autant que la nature “bouge” au fil des saisons et qu’il y aura bien d’autres choses à découvrir au fil des semaines.Si toi aussi tu souhaites t’inscrire aux ateliers “nature” de Béranger et passer un super moment en connexion avec mère nature, voici le calendrier des différents ateliers pour le mois de mai : calendrier de mai</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</title>
        <link href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/" rel="alternate" type="text/html" title="Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !" />
        <published>2017-04-14T16:41:00+02:00</published>
        
          <updated>2017-04-14T16:41:00+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/">&lt;p&gt;Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissentlit-2.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pissenlit-quelles-parties-récolter&quot;&gt;Pissenlit, quelles parties récolter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les jeunes feuilles&lt;/strong&gt; se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les fleurs&lt;/strong&gt; peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;les boutons floraux&lt;/strong&gt; conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-cuisiner-le-pissenlit&quot;&gt;Comment cuisiner le pissenlit?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-4.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;burger-chèvre-boeuf-et-feuilles-de-pissenlit&quot;&gt;Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un pain à burger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un steak haché frais pur boeuf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du chèvre frais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une belle poignée de feuilles de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une touche de miel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une lichette de piment en poudre (ou paprika)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-1.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;câpres-de-pissenlit&quot;&gt;Câpres de pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un bocal hermétique en verre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des boutons de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du vinaigre de cidre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un petit oignon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Choisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vin-de-pissenlit&quot;&gt;Vin de pissenlit*&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;3 litres de fleurs de pissenlit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 litres d’eau bouillante&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;500 g de raisins secs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1,750 kg de sucre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ebouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Source : marmiton&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;se-soigner-avec-le-pissenlit&quot;&gt;Se soigner avec le pissenlit.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le stimulant inconditionnel pour ton foie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les feuilles sont toniques et stimulent le foie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/pissenlit-5.jpg&quot; alt=&quot;pissenlit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;doses-et-mode-demploi-du-pissenlit&quot;&gt;Doses et mode d’emploi du pissenlit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le pissenlit se prépare en décoction, on utilise :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-décoction-késako&quot;&gt;La décoction, késako?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porter ce mélange à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Récolter le liquide en filtrant les racines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="capres" />
        
          <category term="pissenlit" />
        
          <category term="salade" />
        

        
          <summary>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!Pissenlit, quelles parties récolter?Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :les jeunes feuilles se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.les fleurs peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.les boutons floraux conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…Comment cuisiner le pissenlit?Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit  un pain à burger  un steak haché frais pur boeuf  du chèvre frais  une belle poignée de feuilles de pissenlit  une touche de miel  une lichette de piment en poudre (ou paprika)Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!Câpres de pissenlit  un bocal hermétique en verre  des boutons de fleurs de pissenlit  du vinaigre de cidre  des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)  un petit oignonChoisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.Vin de pissenlit*  3 litres de fleurs de pissenlit  4 litres d’eau bouillante  3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)  500 g de raisins secs  1,750 kg de sucreEbouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).*Source : marmitonSe soigner avec le pissenlit.Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.Le stimulant inconditionnel pour ton foieLes feuilles sont toniques et stimulent le foie.La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.Doses et mode d’emploi du pissenlitLe pissenlit se prépare en décoction, on utilise :      une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.        une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.  La décoction, késako?La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :  Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.  Porter ce mélange à ébullition.  Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.  Récolter le liquide en filtrant les racines.Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.</summary>
        
      </entry>
  
</feed>