<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/atom/plante.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  

  
    <subtitle>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</subtitle>
  

  
    <author>
      
        <name>Claire MAJOREK</name>
      
      
      
    </author>
  

  
  
      <entry>
        <title>Help, j’ai pas la main verte!</title>
        <link href="http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/" rel="alternate" type="text/html" title="Help, j'ai pas la main verte!" />
        <published>2017-01-04T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2017-01-04T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/">&lt;p&gt;Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Un article pour tous ceux qui ont du mal avec les plantes d’intérieur. Découvre nos petites astuces et une liste de plantes faciles à conserver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lexposition-un-facteur-important&quot;&gt;L’exposition, un facteur important.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;On arrive dans un magasin, on a un coup de coeur pour une plante et en l’achetant, on sait déjà où on veut la placer. Le soucis c’est qu’on devrait fonctionner à l’inverse car celle-ci a des besoins (en terme de luminosité) et que l’endroit choisis seras en grande partie responsable de la survie de ta plante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Réfléchis aux endroits où tu aimerais apporter un petit côté nature, ces emplacements sont t’il lumineux? moyennement lumineux? dénués de lumière? en soleil direct? sans soleil direct?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une plante peut avoir besoin de beaucoup  lumière mais ne pas supporter un soleil direct d’où l’importance de bien choisir tes emplacements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fonction de tes envies, de tes goûts et des impératifs d’éclairage de chaque végétal, tu pourra choisir la bonne plante pour le bon endroit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-exposition_mini.jpg&quot; alt=&quot;L’exposition, un facteur important, Source : Boutique Wildernis Amsterdam.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-arrosage-personnalisé-au-toucher&quot;&gt;Un arrosage personnalisé au “toucher”.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La question qui revient le plus souvent est “je dois arroser tous les combiens de temps?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La réponse est propre à chaque plante bien sûre, lorsqu’on fait des recherches sur une plante on pourra savoir si elle aime vivre en milieu humide, moyennement humide, neutre ou sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur internet ou en magasin, on te conseille souvent d’arroser une ou 2 fois par semaine. Ces conseils peuvent ne pas coller avec ton intérieur (maison humide, appartement sec…), apprend à arroser en touchant le terreau de tes plantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plantes qui aiment un &lt;strong&gt;milieu très humide&lt;/strong&gt; : arroser quand la surface du terreau est encore humide et brumiser son feuillage de temps en temps. Utiliser de l’eau non calcaire ou eau de pluie lors de la brumisation.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plantes qui aiment un &lt;strong&gt;milieu humide&lt;/strong&gt; : arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Plante qui nécessite un &lt;strong&gt;milieu neutre&lt;/strong&gt; : arroser quand la terre est sèche sur les 5 premiers centimètres.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec ces conseils il te suffira juste de toucher la terre régulièrement pour connaître les besoins de tes plantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-arrosage_mini.jpg&quot; alt=&quot;L’arrosage, un facteur important.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;plantes-guerrières-pour-jardiniers-débutants&quot;&gt;Plantes guerrières pour jardiniers débutants.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après vous avoir exprimé les 2 principaux obstacles que tu peux rencontrer en acquérant une plante d’intérieur à savoir connaître les besoins en éclairage et en arrosage de ta plante, je n’allais pas te laisser sans une petite liste sympa de végétaux faciles à tenir.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;araucaria-heterophylla&quot;&gt;Araucaria heterophylla.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Pin de Norfolk (qui n’est pas un pin d’ailleurs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;C’est un conifère d’intérieur original, ce pin de norfolk peut atteindre jusqu’à 2m si il se plaît.  Il t’offrira un joli feuillage vert mat toute l’année, ses aiguilles sont douces et son allure légère.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumière ou ombre légère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : gourmand en arrosage les premières années, il faudra l’arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-araucaria-heterophylla_mini.JPG&quot; alt=&quot;Araucaria heterophylla.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-cordylines&quot;&gt;Les cordylines.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Une superbe plante à grosses feuilles colorées pour égayer ton intérieur. De nombreuses espèces disponibles proposant des coloris tantôt bicolores, tricolores, vert, jaune, rose ou violet.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : cette plante existe en verte ou colorée. Les variétés colorées ont besoin de plus de lumière au risque de perdre leurs jolies couleurs. Les variétés vertes aiment la lumière mais peuvent se contenter d’un endroit peu lumineux; Attention qui dit beaucoup de lumière ne dit pas forcément soleil direct qui pourrait nuire à cette plante. Une fenêtre situées côté ouest ou est devrait plaire à ta cordyline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : ses racines ne doivent jamais sécher mais elles ne doivent pas non plus baigner dans l’eau, compte un à deux arrosages par semaine selon la pièce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-cordyline_mini.jpg&quot; alt=&quot;Cordyline.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;rhapis-excelsa&quot;&gt;Rhapis excelsa.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Palmier bambou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Également appelé palmier chinois, ce bel arbuste est une bouffée de vert dans ton intérieur.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumineuse, place-le à maximum 2/3m d’une belle fenêtre offrant suffisamment de lumière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : supporte mal l’excès d’eau, arrose quand le terreau est bien sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-rhapis-excelsa_mini.jpeg&quot; alt=&quot;Rhapis excelsa, source : mycityplants&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-calathéas&quot;&gt;Les calathéas.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En allant aux courses tout à l’heure j’ai acheté un calathéa crocata (moins de 5 euros au Lidl). Photo prise à l’instant pour vous montrer “la bête” ;-) Il existe de nombreuses sortes de calathéas dont le feuillage est toujours très décoratif. Il n’est pas si difficile de prendre soin de cette plante mais on a intérêt à bien connaître ses exigences.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Calathéa plume de paon, Plante plume de paon…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu n’as pas d’endroit lumineux pour profiter d’une jolie Cordyline fructicosa ‘Kiwi’, tu peux te  faire plaisir avec la plante paon. Cette-ci offre de grosses feuilles joliment colorées et n’apprécie pas le soleil direct. Un emplacement disposant d’une ombre légère seras parfait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : pas de soleil direct, ombre légère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-calathea-crocata_mini.jpg&quot; alt=&quot;Calathéa crocata, Source : O’seeds.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;anthurium-sherzerianum&quot;&gt;Anthurium sherzerianum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Langue de feu, Langue de boeuf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;C’est une plante qui s’offre et se reçoit beaucoup car très présente chez nos amis les fleuristes.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : lumière mais pas de soleil direct.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage : régulier, arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-anthurium_mini.jpg&quot; alt=&quot;Anthurium sherzerianum.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;beaucarnea-recurvata&quot;&gt;Beaucarnea recurvata.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Beaucarnéa récurvé, Noline récurvée, arbre bouteille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Comme un arbre en miniature, le beaucarnea a tout pour te séduire…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin de lumière, supporte un peu de soleil direct.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  une fois tous les 15 jours environs, arrose quand le terreau est bien sec sur une dizaine de centimètres car son tronc est une réserve d’eau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : parfait pour l’intérieur, sa température idéale oscille entre 18° et 30°. Si tu souhaites le placer à l’extérieur quand il fait chaud (printemps-été) place le à l’abris de la pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-beaucarnea_mini.jpg&quot; alt=&quot;Beaucarnea recurvata, Source : jardincomunidades.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;aloe-vera&quot;&gt;Aloe vera.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante aux milles vertues est célèbre pour son gel aux vertues thérapeutiques.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Aloès commun, Lys du désert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin de lumière mais ne supporte pas le soleil direct, privilégie une fenêtre disposant d’un bon éclairage sans laisser passer les rayons du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  régulier mais modéré, arrose-le lorsque son substrat est sec en surface.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : utilise de l’eau à température ambiante pour arroser ton aloe vera, en effet une eau glacée peut engendrer un stress important sur ta plante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-aloe-vera_mini.jpg&quot; alt=&quot;Aloe vera, Source : designferia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;howea-belmoreana&quot;&gt;Howea belmoreana.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Un palmier élégant et peu exigeant pour les férus de notes exotiques.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Kentia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : luminosité importante mais pas de soleil direct. A placer près d’une baie vitrée ou à l’ombre d’une véranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  modéré, attend que la terre soit sèche pour l’arroser à nouveau, n’hésite pas à brumiser ses feuilles en hivers avec de l’eau non calcaire (ou eau de pluie).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une plante dépolluante qui lutte contre les émissions des composés volatiles organiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kentia_mini.jpg&quot; alt=&quot;Kentia, Source : Karinecandicekong.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;epipremnum-aureum&quot;&gt;Epipremnum aureum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cette plante tropicale au feuillage très décoratif seras du plus bel effet dans ton intérieur.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Lierre du diable ou pothos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : emplacement lumineux sans soleil direct, ne le place surtout pas près d’une source de chaleur (radiateur, four…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  besoins limités en eau pour cette plante qu’il ne faudra arroser que lorsque son substrat est bien sec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une liane retombante qui seras du plus bel effet en suspension, tu peux également lui confectionner un support pour l’y faire grimper.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-lierre-diable_mini.jpg&quot; alt=&quot;Epipremnum aureum, Source: sightunsee.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-kalanchoés&quot;&gt;Les kalanchoés.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Un petit bout de Madagascar dans votre intérieur…&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Kalanchoé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : aime la lumière et le soleil (à éviter cependant en cas de fortes chaleurs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  attend que la terre soit bien sèche pour l’arroser mais ne l’oublie pas dans un coin, en général elle aura besoin de 2 arrosages par semaine pendant sa floraison puis d’un à deux arrosage tous les 15 jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : cette plante pousse dans les montagnes du coeur de Madagascar et se cultive très facilement par chez nous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kalanchoe_mini.jpg&quot; alt=&quot;Kalanchoé thyrsiflora.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;peperomia&quot;&gt;Peperomia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Vertes, panachées, gaufrées, pourpres et j’en passe, ce genre offre de nombreuses variétés et il y en a pour tous les goûts.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Pépéromie (signifie apparenté aux poivriers).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : apprécie beaucoup la lumière mais craint le soleil direct (surtout durant la saison estivale).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  c’est une plante tropicale mais cela n’empêche pas qu’elle puisse souffrir d’un excès d’eau et perdre toutes ses feuilles, arrose-là dès que le terreau est sec et brumise ses feuilles à l’eau non calcaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : tu peux mettre ton peperomia derrière une fenêtre qui recevra du soleil soit le matin, soit l’après-midi, déplace là en cas de soleil caniculaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-peperomia_mini.jpg&quot; alt=&quot;Peperomia.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;chlorophytum-comosum&quot;&gt;Chlorophytum comosum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Une ravissante plante dépolluante graphique et facile à tenir.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Plante araignée, Phalangère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : a besoin d’une bonne lumière mais ne supporte pas le soleil direct, cette plante adore l’humidité, n’hésite pas à la placer dans ta salle de bain, par contre évite à tout pris de la mettre à côté d’une source de chaleur (radiateur, four…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  au printemps et en été arrose dès que le terreau commence à sécher, en automne et en hivers attendre que le substrat soit bien sec avant de renouveller votre arrosage, brumiser régulièrement les feuilles à l’eau de pluie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit plus : c’est une superbe plante dépolluante qui lutte activement contre le monoxyde de carbone, le xylène et le benzène.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-chlorophytum_mini.jpg&quot; alt=&quot;Chlorophytum, Source: TheLovelyPlants.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;yucca-elephantipes&quot;&gt;Yucca elephantipes.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Craque pour un yucca elephantipes qui ne demande que peu d’entretien pour un effet “so exotic”.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nom français : Yucca pied d’éléphant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exposition : c’est un gourmand de lumière, hors de question de le mettre dans un bureau sombre, choisis un endroit bien ensoleillé, près d’une fenêtre plein sud par exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrosage :  la surface du terreau devra être sèche sur les premiers centimètres (entre 2 arrosages).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le petit + : son environnement naturel étant plutôt humide, n’hésite pas à brumiser ses feuilles de temps en temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-yucca-elephantipes_mini.jpg&quot; alt=&quot;Yucca elephantipes, Souce : Pariscotejardin&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plante" />
        
          <category term="interieur" />
        
          <category term="design" />
        
          <category term="entretien" />
        

        
          <summary>Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!Un article pour tous ceux qui ont du mal avec les plantes d’intérieur. Découvre nos petites astuces et une liste de plantes faciles à conserver.L’exposition, un facteur important.On arrive dans un magasin, on a un coup de coeur pour une plante et en l’achetant, on sait déjà où on veut la placer. Le soucis c’est qu’on devrait fonctionner à l’inverse car celle-ci a des besoins (en terme de luminosité) et que l’endroit choisis seras en grande partie responsable de la survie de ta plante.Réfléchis aux endroits où tu aimerais apporter un petit côté nature, ces emplacements sont t’il lumineux? moyennement lumineux? dénués de lumière? en soleil direct? sans soleil direct?Une plante peut avoir besoin de beaucoup  lumière mais ne pas supporter un soleil direct d’où l’importance de bien choisir tes emplacements.En fonction de tes envies, de tes goûts et des impératifs d’éclairage de chaque végétal, tu pourra choisir la bonne plante pour le bon endroit.Un arrosage personnalisé au “toucher”.La question qui revient le plus souvent est “je dois arroser tous les combiens de temps?”La réponse est propre à chaque plante bien sûre, lorsqu’on fait des recherches sur une plante on pourra savoir si elle aime vivre en milieu humide, moyennement humide, neutre ou sec.Sur internet ou en magasin, on te conseille souvent d’arroser une ou 2 fois par semaine. Ces conseils peuvent ne pas coller avec ton intérieur (maison humide, appartement sec…), apprend à arroser en touchant le terreau de tes plantes :      Plantes qui aiment un milieu très humide : arroser quand la surface du terreau est encore humide et brumiser son feuillage de temps en temps. Utiliser de l’eau non calcaire ou eau de pluie lors de la brumisation.        Plantes qui aiment un milieu humide : arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.        Plante qui nécessite un milieu neutre : arroser quand la terre est sèche sur les 5 premiers centimètres.  Avec ces conseils il te suffira juste de toucher la terre régulièrement pour connaître les besoins de tes plantes.Plantes guerrières pour jardiniers débutants.Après vous avoir exprimé les 2 principaux obstacles que tu peux rencontrer en acquérant une plante d’intérieur à savoir connaître les besoins en éclairage et en arrosage de ta plante, je n’allais pas te laisser sans une petite liste sympa de végétaux faciles à tenir.Araucaria heterophylla.Nom français : Pin de Norfolk (qui n’est pas un pin d’ailleurs).C’est un conifère d’intérieur original, ce pin de norfolk peut atteindre jusqu’à 2m si il se plaît.  Il t’offrira un joli feuillage vert mat toute l’année, ses aiguilles sont douces et son allure légère.Exposition : lumière ou ombre légère.Arrosage : gourmand en arrosage les premières années, il faudra l’arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.Les cordylines.Une superbe plante à grosses feuilles colorées pour égayer ton intérieur. De nombreuses espèces disponibles proposant des coloris tantôt bicolores, tricolores, vert, jaune, rose ou violet.Exposition : cette plante existe en verte ou colorée. Les variétés colorées ont besoin de plus de lumière au risque de perdre leurs jolies couleurs. Les variétés vertes aiment la lumière mais peuvent se contenter d’un endroit peu lumineux; Attention qui dit beaucoup de lumière ne dit pas forcément soleil direct qui pourrait nuire à cette plante. Une fenêtre situées côté ouest ou est devrait plaire à ta cordyline.Arrosage : ses racines ne doivent jamais sécher mais elles ne doivent pas non plus baigner dans l’eau, compte un à deux arrosages par semaine selon la pièce.Rhapis excelsa.Nom français : Palmier bambou.Également appelé palmier chinois, ce bel arbuste est une bouffée de vert dans ton intérieur.Exposition : lumineuse, place-le à maximum 2/3m d’une belle fenêtre offrant suffisamment de lumière.Arrosage : supporte mal l’excès d’eau, arrose quand le terreau est bien sec.Les calathéas.En allant aux courses tout à l’heure j’ai acheté un calathéa crocata (moins de 5 euros au Lidl). Photo prise à l’instant pour vous montrer “la bête” ;-) Il existe de nombreuses sortes de calathéas dont le feuillage est toujours très décoratif. Il n’est pas si difficile de prendre soin de cette plante mais on a intérêt à bien connaître ses exigences.Nom français : Calathéa plume de paon, Plante plume de paon…Si tu n’as pas d’endroit lumineux pour profiter d’une jolie Cordyline fructicosa ‘Kiwi’, tu peux te  faire plaisir avec la plante paon. Cette-ci offre de grosses feuilles joliment colorées et n’apprécie pas le soleil direct. Un emplacement disposant d’une ombre légère seras parfait.Exposition : pas de soleil direct, ombre légère.Arrosage : arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.Anthurium sherzerianum.Nom français : Langue de feu, Langue de boeuf.C’est une plante qui s’offre et se reçoit beaucoup car très présente chez nos amis les fleuristes.Exposition : lumière mais pas de soleil direct.Arrosage : régulier, arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.Beaucarnea recurvata.Nom français : Beaucarnéa récurvé, Noline récurvée, arbre bouteille.Comme un arbre en miniature, le beaucarnea a tout pour te séduire…Exposition : a besoin de lumière, supporte un peu de soleil direct.Arrosage :  une fois tous les 15 jours environs, arrose quand le terreau est bien sec sur une dizaine de centimètres car son tronc est une réserve d’eau.Le petit plus : parfait pour l’intérieur, sa température idéale oscille entre 18° et 30°. Si tu souhaites le placer à l’extérieur quand il fait chaud (printemps-été) place le à l’abris de la pluie.Aloe vera.Cette plante aux milles vertues est célèbre pour son gel aux vertues thérapeutiques.Nom français : Aloès commun, Lys du désert.Exposition : a besoin de lumière mais ne supporte pas le soleil direct, privilégie une fenêtre disposant d’un bon éclairage sans laisser passer les rayons du soleil.Arrosage :  régulier mais modéré, arrose-le lorsque son substrat est sec en surface.Le petit plus : utilise de l’eau à température ambiante pour arroser ton aloe vera, en effet une eau glacée peut engendrer un stress important sur ta plante.Howea belmoreana.Un palmier élégant et peu exigeant pour les férus de notes exotiques.Nom français : Kentia.Exposition : luminosité importante mais pas de soleil direct. A placer près d’une baie vitrée ou à l’ombre d’une véranda.Arrosage :  modéré, attend que la terre soit sèche pour l’arroser à nouveau, n’hésite pas à brumiser ses feuilles en hivers avec de l’eau non calcaire (ou eau de pluie).Le petit plus : c’est une plante dépolluante qui lutte contre les émissions des composés volatiles organiques.Epipremnum aureum.Cette plante tropicale au feuillage très décoratif seras du plus bel effet dans ton intérieur.Nom français : Lierre du diable ou pothos.Exposition : emplacement lumineux sans soleil direct, ne le place surtout pas près d’une source de chaleur (radiateur, four…).Arrosage :  besoins limités en eau pour cette plante qu’il ne faudra arroser que lorsque son substrat est bien sec.Le petit plus : c’est une liane retombante qui seras du plus bel effet en suspension, tu peux également lui confectionner un support pour l’y faire grimper.Les kalanchoés.Un petit bout de Madagascar dans votre intérieur…Nom français : Kalanchoé.Exposition : aime la lumière et le soleil (à éviter cependant en cas de fortes chaleurs).Arrosage :  attend que la terre soit bien sèche pour l’arroser mais ne l’oublie pas dans un coin, en général elle aura besoin de 2 arrosages par semaine pendant sa floraison puis d’un à deux arrosage tous les 15 jours.Le petit plus : cette plante pousse dans les montagnes du coeur de Madagascar et se cultive très facilement par chez nous.PeperomiaVertes, panachées, gaufrées, pourpres et j’en passe, ce genre offre de nombreuses variétés et il y en a pour tous les goûts.Nom français : Pépéromie (signifie apparenté aux poivriers).Exposition : apprécie beaucoup la lumière mais craint le soleil direct (surtout durant la saison estivale).Arrosage :  c’est une plante tropicale mais cela n’empêche pas qu’elle puisse souffrir d’un excès d’eau et perdre toutes ses feuilles, arrose-là dès que le terreau est sec et brumise ses feuilles à l’eau non calcaire.Le petit plus : tu peux mettre ton peperomia derrière une fenêtre qui recevra du soleil soit le matin, soit l’après-midi, déplace là en cas de soleil caniculaire.Chlorophytum comosum.Une ravissante plante dépolluante graphique et facile à tenir.Nom français : Plante araignée, Phalangère.Exposition : a besoin d’une bonne lumière mais ne supporte pas le soleil direct, cette plante adore l’humidité, n’hésite pas à la placer dans ta salle de bain, par contre évite à tout pris de la mettre à côté d’une source de chaleur (radiateur, four…).Arrosage :  au printemps et en été arrose dès que le terreau commence à sécher, en automne et en hivers attendre que le substrat soit bien sec avant de renouveller votre arrosage, brumiser régulièrement les feuilles à l’eau de pluie.Le petit plus : c’est une superbe plante dépolluante qui lutte activement contre le monoxyde de carbone, le xylène et le benzène.Yucca elephantipes.Craque pour un yucca elephantipes qui ne demande que peu d’entretien pour un effet “so exotic”.Nom français : Yucca pied d’éléphant.Exposition : c’est un gourmand de lumière, hors de question de le mettre dans un bureau sombre, choisis un endroit bien ensoleillé, près d’une fenêtre plein sud par exemple.Arrosage :  la surface du terreau devra être sèche sur les premiers centimètres (entre 2 arrosages).Le petit + : son environnement naturel étant plutôt humide, n’hésite pas à brumiser ses feuilles de temps en temps.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>DIY d’un mini-terrarium en 5 min</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium/" rel="alternate" type="text/html" title="DIY d'un mini-terrarium en 5 min " />
        <published>2016-12-24T15:11:47+01:00</published>
        
          <updated>2016-12-24T15:11:47+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/12/24/terrarium/">&lt;p&gt;Une création rapide après une petite balade en foret 
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-preparation.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-fantaisie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour retrouver tout nos conseil pour la création de terrarium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.o-seeds.fr/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/&quot;&gt;cliquez ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;&lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/JCBkUAtbeDE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>julien</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary>Une création rapide après une petite balade en foret Pour retrouver tout nos conseil pour la création de terrariumcliquez ici</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!</title>
        <link href="http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/" rel="alternate" type="text/html" title="Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!" />
        <published>2016-11-21T15:41:00+01:00</published>
        
          <updated>2016-11-21T15:41:00+01:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/">&lt;p&gt;Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-1.jpg&quot; alt=&quot; fleur acacia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleurs-comestibles-quels-avantages&quot;&gt;Fleurs comestibles, quels avantages?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les fleurs comestibles sont belles et savoureuses, elles disposent :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’un aspect décoratif non négligeable&lt;/strong&gt;, en cuisine elles font de n’importe quel plat un met poétique et raffiné à condition de bien associer saveurs et couleurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une palette de couleur quasiment illimités&lt;/strong&gt; : rose, jaune, orange, rouge, violettes… Les teintes présentes dans la nature sont d’une grande richesse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une saveur propre à chacune&lt;/strong&gt; tantôt alliée, piquante, sucrée ou disposant d’autres goûts beaucoup plus prononcés et surprenants comme par exemple la bourrache qu’on appelle aussi “l’herbe au goût d’huître”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;D’une texture qui varie systématiquement&lt;/strong&gt; selon les types de fleurs comestibles choisies : douce, rugueuse, lisse, croquante…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Certaines fleurs comestibles seront utilisées pour leurs aspects décoratifs, d’autres pour leurs goûts et les meilleures d’entre elles vous offriront le combo gagnant (esthétique, saveur et texture au top).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les fleurs comestibles offrent tellement de possibilités en terme de cuisine que de nombreux grands chefs l’utilisent pour sublimer leurs assiettes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-2.jpg&quot; alt=&quot;salade de coquelicot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;fleurs-comestibles-quon-peut-trouver-dans-nos-jardins&quot;&gt;Fleurs comestibles qu’on peut trouver dans nos jardins!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de gens s’imaginent à tort que c’est compliqué de cultiver et récolter des fleurs comestibles. Je vais vous citer quelques exemples et je suis sûre que vous vous direz “Tiens, j’en ai dans mon jardin!”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici donc une petite liste des fleurs comestibles les plus courantes au jardin :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-pétales-de-coquelicot&quot;&gt;Les pétales de coquelicot.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On peut manger les pétales crues en salade, les cristalliser pour décorer de savoureux desserts, pour aromatiser des boissons…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fleurs-de-cerisiers-dorangers-et-de-pommiers&quot;&gt;Les fleurs de cerisiers, d’orangers et de pommiers.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La floraison est éphémère et somptueuse, fortement odorante, on peut l’utiliser pour aromatiser diverses préparations, elles sont également très appréciées pour l’élaboration de confiseries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-3.jpg&quot; alt=&quot;fleur cerisier&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-trèfle&quot;&gt;La fleur de trèfle.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Et oui! Certains bataillent contre le trèfle dans leurs gazons mais la fleur a au moins l’avantage d’être comestible, elle propose un petit goût sucré et peut être utilisée en confiture, en salade ou dans les desserts.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-ciboulette&quot;&gt;La fleur de ciboulette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ses pétales d’un violet pâle agrémenteront vos apéritifs ou vos salades, le goût est délicieux, parsemées sur une mozzarella ou dans une sauce au fromage blanc, un vrai régal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-4.jpg&quot; alt=&quot;fleur ciboulette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-fleur-de-pâquerette&quot;&gt;La fleur de pâquerette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Elle offre un léger goût de mâche, ciselée dans les salades ou en accompagnement de plats chauds, on l’apprécie surtout pour le visuel qu’elle propose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-pétales-de-rose&quot;&gt;Les pétales de rose.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Surtout utilisées pour les préparations sucrées, on peut en faire des confitures, des gelées et des liqueurs, on peut également les utiliser pour parfumer des liquides qui ont besoin d’un peu de douceur comme le vinaigre, ses pétales cristallisées seront du plus bel effet sur un dessert “girly” ou “bon enfant”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-5.jpg&quot; alt=&quot;gelée à la rose&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-fleurs-mâles-de-courgette&quot;&gt;Les fleurs mâles de courgette.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les fleurs de courgette sont délicieuses en beignets, c’est un met gustatif d’une grande finesse, pour ma part je les prépare avec une base de pâte à tempura, cette friture légère permet de conserver le goût et la texture des fleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’année prochaine, lors de la récolte des fleurs de courgette je vous expliquerais comment différencier les fleurs mâles des fleurs femelles et vous transmettrais ma recette inratable de beignets de courgettes :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-6.jpg&quot; alt=&quot;beignets de courgette&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;important--&quot;&gt;**Important : **&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne prélevez jamais de fleurs comestibles dans les lieux publics&lt;/strong&gt;, celles-ci sont peut être traitées avec des produits phytos et donc &lt;strong&gt;impropres à la consommation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne mangez jamais une fleur si vous n’êtes pas sûre à 100%&lt;/strong&gt; qu’elle est comestible, c’est avant tout un travail d’observation, demandez conseil à votre pharmacien ou à des amis passionnés de jardin si vous avez le moindre doute.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qui dit fleur comestible ne veut pas toujours dire que tout se mange&lt;/strong&gt;, sur certaines plantes “tout se mange”, sur d’autres il n’y auras que les fleurs qui seront comestibles, j’essayerais de vous apporter un maximum d’informations sur le sujet.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Mon intérêt pour les fleurs comestibles a grandit l’année dernière, j’en ai profité pour inviter des amis et leur faire découvrir quelques mets “fleuris”, il étaient toujours surpris et ravis de tenter l’expérience, un partage très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet article n’est pas complet et j’écrirais régulièrement sur ce sujet en vous proposant de nouvelles fleurs comestibles et de sympathiques recettes que j’aurais testé pour vous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous souhaitez m’écrire pour échanger, partager vos expériences personnelles, vos idées, envoyez moi un petit message via le formulaire de contact disponible sur ce site, je me ferais un plaisir de vous répondre.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="fleur" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="comestible" />
        

        
          <summary>Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…Fleurs comestibles, quels avantages?Les fleurs comestibles sont belles et savoureuses, elles disposent :  D’un aspect décoratif non négligeable, en cuisine elles font de n’importe quel plat un met poétique et raffiné à condition de bien associer saveurs et couleurs.  D’une palette de couleur quasiment illimités : rose, jaune, orange, rouge, violettes… Les teintes présentes dans la nature sont d’une grande richesse.  D’une saveur propre à chacune tantôt alliée, piquante, sucrée ou disposant d’autres goûts beaucoup plus prononcés et surprenants comme par exemple la bourrache qu’on appelle aussi “l’herbe au goût d’huître”.  D’une texture qui varie systématiquement selon les types de fleurs comestibles choisies : douce, rugueuse, lisse, croquante…Certaines fleurs comestibles seront utilisées pour leurs aspects décoratifs, d’autres pour leurs goûts et les meilleures d’entre elles vous offriront le combo gagnant (esthétique, saveur et texture au top).Les fleurs comestibles offrent tellement de possibilités en terme de cuisine que de nombreux grands chefs l’utilisent pour sublimer leurs assiettes.Fleurs comestibles qu’on peut trouver dans nos jardins!Beaucoup de gens s’imaginent à tort que c’est compliqué de cultiver et récolter des fleurs comestibles. Je vais vous citer quelques exemples et je suis sûre que vous vous direz “Tiens, j’en ai dans mon jardin!”.Voici donc une petite liste des fleurs comestibles les plus courantes au jardin :Les pétales de coquelicot.On peut manger les pétales crues en salade, les cristalliser pour décorer de savoureux desserts, pour aromatiser des boissons…Les fleurs de cerisiers, d’orangers et de pommiers.La floraison est éphémère et somptueuse, fortement odorante, on peut l’utiliser pour aromatiser diverses préparations, elles sont également très appréciées pour l’élaboration de confiseries.La fleur de trèfle.Et oui! Certains bataillent contre le trèfle dans leurs gazons mais la fleur a au moins l’avantage d’être comestible, elle propose un petit goût sucré et peut être utilisée en confiture, en salade ou dans les desserts.La fleur de ciboulette.Ses pétales d’un violet pâle agrémenteront vos apéritifs ou vos salades, le goût est délicieux, parsemées sur une mozzarella ou dans une sauce au fromage blanc, un vrai régal!La fleur de pâquerette.Elle offre un léger goût de mâche, ciselée dans les salades ou en accompagnement de plats chauds, on l’apprécie surtout pour le visuel qu’elle propose.Les pétales de rose.Surtout utilisées pour les préparations sucrées, on peut en faire des confitures, des gelées et des liqueurs, on peut également les utiliser pour parfumer des liquides qui ont besoin d’un peu de douceur comme le vinaigre, ses pétales cristallisées seront du plus bel effet sur un dessert “girly” ou “bon enfant”.Les fleurs mâles de courgette.Les fleurs de courgette sont délicieuses en beignets, c’est un met gustatif d’une grande finesse, pour ma part je les prépare avec une base de pâte à tempura, cette friture légère permet de conserver le goût et la texture des fleurs.L’année prochaine, lors de la récolte des fleurs de courgette je vous expliquerais comment différencier les fleurs mâles des fleurs femelles et vous transmettrais ma recette inratable de beignets de courgettes :-)**Important : **      Ne prélevez jamais de fleurs comestibles dans les lieux publics, celles-ci sont peut être traitées avec des produits phytos et donc impropres à la consommation.        Ne mangez jamais une fleur si vous n’êtes pas sûre à 100% qu’elle est comestible, c’est avant tout un travail d’observation, demandez conseil à votre pharmacien ou à des amis passionnés de jardin si vous avez le moindre doute.        Qui dit fleur comestible ne veut pas toujours dire que tout se mange, sur certaines plantes “tout se mange”, sur d’autres il n’y auras que les fleurs qui seront comestibles, j’essayerais de vous apporter un maximum d’informations sur le sujet.  Mon intérêt pour les fleurs comestibles a grandit l’année dernière, j’en ai profité pour inviter des amis et leur faire découvrir quelques mets “fleuris”, il étaient toujours surpris et ravis de tenter l’expérience, un partage très agréable.Cet article n’est pas complet et j’écrirais régulièrement sur ce sujet en vous proposant de nouvelles fleurs comestibles et de sympathiques recettes que j’aurais testé pour vous.Si vous souhaitez m’écrire pour échanger, partager vos expériences personnelles, vos idées, envoyez moi un petit message via le formulaire de contact disponible sur ce site, je me ferais un plaisir de vous répondre.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Les filles de l’air, ces plantes étranges et graphiques poussent sans terre</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air/" rel="alternate" type="text/html" title="Les filles de l'air, ces plantes étranges et graphiques poussent sans terre" />
        <published>2016-10-16T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-16T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/10/16/filles-air/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/tillansia-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plante" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Pas besoin d’avoir la « main verte » pour fabriquer votre terrarium !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/" rel="alternate" type="text/html" title="Pas besoin d'avoir la « main verte » pour fabriquer votre terrarium !" />
        <published>2016-10-03T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-10-03T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/diy/original/2016/10/03/terrarium/">&lt;p&gt;Un terrarium : C’est un mini-jardin ultra simple à mettre en place et nécessitant un entretien minimum. Une vraie « bouffée de vert » dans votre intérieur, l’ambiance se veut zen avec un côté design et tropical!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Entretien minimum et coût peu élevé certes… Mais il faut néanmoins avoir un minimum de connaissances sur le sujet pour réussir « l’opération ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, ce jardin miniature se feras dans un vase, un bocal, une bouteille, une jarre… Bref un contenant fermé ou ouvert qu’il vous faudra choisir en fonction de l’effet souhaité. Vous pouvez également créer votre terrarium en redonnant une nouvelle vie à des contenants qui traînent dans vos placards.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veuillez trouver ci-joint les clefs du succès pour parvenir à créer un terrarium à votre image!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-ball.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-ball&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;comment-ça-marche&quot;&gt;Comment ça marche?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;quel-entretien-pour-mon-terrarium-&quot;&gt;Quel entretien pour mon terrarium ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plupart des plantes que vous allez choisir pour agrémenter votre terrarium nécessitent 70% d’humidité. Le pourcentage d’humidité dans une maison excède rarement 30% (heureusement).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un &lt;strong&gt;terrarium fermé&lt;/strong&gt;, le pourcentage d’humidité peut atteindre 100%, cela réduit considérablement les besoins en arrosage, il vous faudra arroser &lt;strong&gt;1 à 2 fois dans l’année&lt;/strong&gt; et encore…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui est du &lt;strong&gt;terrarium ouvert&lt;/strong&gt; (sans couvercle)  on pourra arroser &lt;strong&gt;1 à 2 fois par mois&lt;/strong&gt; selon la forme choisie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-miniature.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-miniature&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quelles-sont-les-choses-importantes-à-savoir-avant-de-commencer-&quot;&gt;Quelles sont les choses importantes à savoir avant de commencer :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ne choisissez surtout pas un modèle de composition qui pourra ressembler à celles vendues dans la plupart des magasins. Celles-ci contiennent généralement des plantes de rocailles qui apprécient la sécheresse et risquent de pourrir (excèdent d’humidité). Si vous souhaitez absolument aménager un micro-jardin de joubarbes (par exemple), préférez un autre type de contenant : une coupelle ou un pot peu profond seront idéals pour éviter un excès d’humidité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plupart des plantes tropicales que nous tentons de cultiver se sentiront bien mieux dans un terrarium qu’à l’air libre.
Faites attention à choisir des plantes de petites tailles que vous pourrez conserver en effectuant des tailles « douces » occasionnelles, cette règle s’applique pour les petits terrarium et non pour les grands.
Choisissez de placer votre terrarium dans un endroit ou l’éclairage seras indirecte (pas en pleine lumière). Un éclairage trop vif augmentera la chaleur au sein de celui-ci et pourrait tuer vos plantes.
Adoptez des plantes qui tolèrent un éclairage peu intense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-orchidee.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-orchidee&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quelles-plantes-pour-mon-terrarium&quot;&gt;Quelles plantes pour mon terrarium?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Voici une liste non exhaustive (comme toujours) de plantes pour votre terrarium :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asperge d’intérieur&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capillaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Episcia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Figuier rampant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fittonia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fougères à feuilles rondes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fougères nids d’oiseaux (petits plants)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Larme de bébé&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lierre anglais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mousse (diverses espèces)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Selaginelle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Syngonium (miniature)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Violette africaine miniature&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Orchidées miniatures (diverses espèces)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Piléa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pothos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sinningia miniature&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rossolis tropicaux (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grassette (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nepanthès (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dionée gobe-mouche (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sarracénies (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rossonis de climats tempérés (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*La grande majorité des plantes carnivores a besoin d’un terreau acide (généralement de la mousse de sphaigne). Elles nécessitent également un arrosage à l’eau dépourvue de minéraux : eau de pluie ou distillée. Si vous souhaitez faire un terrarium de plantes carnivores, mieux vaut les planter ensemble!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-carnivore3.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-carnivore3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;quels-sont-les-étapes-pour-concevoir-mon-terrarium&quot;&gt;Quels sont les étapes pour concevoir mon terrarium?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Durée de l’activité&lt;/strong&gt; : 30 mn (une fois qu’on a tous les matériaux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A réaliser avec&lt;/strong&gt; : vos enfants, pour un projet scolaire, entre amis, seul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Difficulté&lt;/strong&gt; : niveau novices, débutants (si vous avez lu l’article en entier vous êtes déjà un(e) pro 😉 ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listing rapide de ce dont vous allez avoir besoin :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un contenant de votre choix&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des éléments décoratifs « naturels »(mousse, écorce, galets…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Du terreau pour plante d’intérieur&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quelques petites plantes de votre choix&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;Étapes-à-réaliser-avant-la-création-de-votre-terrarium-&quot;&gt;Étapes à réaliser avant la création de votre terrarium :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Préparez de la décoration au préalable! Laissez votre imagination vous guider : écorce, branches, cailloux, galets… C’est aussi l’occasion de vous oxygéner lors d’une balade en forêt qui pourra vous inspirer et vous offrir de la matière première gratuite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choisissez votre contenant ouvert ou fermé : bouteille large, aquarium, verre ballon, vase, bocal… Si vous souhaitez « fermer » votre contenant et que vous n’avez pas le « bouchon » adéquat, vous pouvez poser au dessus de votre récipient un morceau de plexiglas ou de verre. Pour débuter choisissez un récipient dans lequel vous pouvez passer la main.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un élément décoratif hors pair : la mousse, si vous souhaitez en intégrer, cherchez dans votre jardin ou dans les bois. Il n’est pas obligatoire de mettre de la mousse dans votre terrarium mais elle peut avoir un aspect très décoratif. Attention, prenez soin de la mettre à tremper une heure dans l’eau avant son utilisation (cela permettra de noyer les éventuels intrus indésirables).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achetez un terreau pour plante d’intérieur, n’importe lequel, ils feront tous l’affaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achetez des petites plantes ou demandez à vos proches si ils n’ont pas de jeunes pousses à vous donner.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Étapes-par-étapes--je-fabrique-mon-mini-jardin-dintérieur&quot;&gt;Étapes par étapes : je fabrique mon mini-jardin d’intérieur.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous avez récolté tout ce dont vous avez besoin, il ne vous reste plus qu’à créer votre terrarium :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Préparez votre terreau, il devra être à peine humide et pas détrempé. Pour cela versez votre terreau dans un saladier, ajoutez un peu d’eau et mélangez pour que l’humidification sois uniforme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Placer votre terreau dans le terrarium : 5 cm de profondeur au minimum, 10 cm dans l’idéal. N’hésitez pas à en mettre un tout petit peu plus pour un grand contenant. Utilisez des pierres ou créez des dénivelés, notamment si la taille de votre terrarium le permet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sortez les plantes de leurs pots et placez les sur le terreau comme bon vous semble. N’hésitez pas à casser légèrement les mottes pour diriger les racines la ou vous le souhaitez et gagner de la place, recouvrez d’un peu de terreau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajoutez tous les éléments de décoration que vous souhaitez, c’est le moment de laisser faire votre âme créative! Un morceau de mousse par là, quelques morceau d’écorce ici, un petit galet et hop le tour est joué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si cela est destiné à être offert à une personne, ajoutez-y une petite figurine en guise de clin d’œil ou tout autre élément permettant de personnaliser votre cadeau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaporisez de l’eau (avec parcimonie) pour que les divers éléments se tassent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca y est vous êtes un as de la création d’œuvres d’art végétal, enfin au moins pour le terrarium. Placez votre composition de sorte à ce que le contenant soit modérément éclairé (pas d’éclairage direct).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Important :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Si vous voyez de la condensation, dans le cas d’un terrarium fermé, il suffira de le laissé ouvert quelques jours.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si ça ne suffit pas ou si votre terrarium est « ouvert » et que le terreau est réellement détrempé, appliquez un essuie tout sur le terreau pour absorber le surplus.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vous n’avez pas besoin d’une « couche drainante », en mettre une serait une erreur, cela vous fera perdre de la place, rendra le terrarium moins esthétique et il vaut mieux ajouter du terreau que vos plantes apprécieront bien plus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/terrarium-fantaisie.jpg&quot; alt=&quot;terrarium-fantaisie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-maintenant-jentretiens-mon-terrarium&quot;&gt;Et maintenant? J’entretiens mon terrarium!&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Évitez de fertiliser, les plantes risqueraient d’envahir votre terrarium.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arrosez de temps en temps si nécessaire, terreau à peine humide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pincez ou taillez les plantes qui deviendraient trop envahissantes pour contrôler leurs croissances.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Si une plante devient vraiment trop « prenante », remplacez-là par une plus petite.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous avez aimé cet article, vous souhaitez nous montrer des photos de vos réalisations? N’hésitez pas à me contacter, vous me trouverais sur &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/o.seeds.shop/&quot;&gt;ma page facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="terrarium" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary>Un terrarium : C’est un mini-jardin ultra simple à mettre en place et nécessitant un entretien minimum. Une vraie « bouffée de vert » dans votre intérieur, l’ambiance se veut zen avec un côté design et tropical!Entretien minimum et coût peu élevé certes… Mais il faut néanmoins avoir un minimum de connaissances sur le sujet pour réussir « l’opération ».Tout d’abord, ce jardin miniature se feras dans un vase, un bocal, une bouteille, une jarre… Bref un contenant fermé ou ouvert qu’il vous faudra choisir en fonction de l’effet souhaité. Vous pouvez également créer votre terrarium en redonnant une nouvelle vie à des contenants qui traînent dans vos placards.Veuillez trouver ci-joint les clefs du succès pour parvenir à créer un terrarium à votre image!Comment ça marche?Quel entretien pour mon terrarium ?La plupart des plantes que vous allez choisir pour agrémenter votre terrarium nécessitent 70% d’humidité. Le pourcentage d’humidité dans une maison excède rarement 30% (heureusement).Dans un terrarium fermé, le pourcentage d’humidité peut atteindre 100%, cela réduit considérablement les besoins en arrosage, il vous faudra arroser 1 à 2 fois dans l’année et encore…Pour ce qui est du terrarium ouvert (sans couvercle)  on pourra arroser 1 à 2 fois par mois selon la forme choisie.Quelles sont les choses importantes à savoir avant de commencer :Ne choisissez surtout pas un modèle de composition qui pourra ressembler à celles vendues dans la plupart des magasins. Celles-ci contiennent généralement des plantes de rocailles qui apprécient la sécheresse et risquent de pourrir (excèdent d’humidité). Si vous souhaitez absolument aménager un micro-jardin de joubarbes (par exemple), préférez un autre type de contenant : une coupelle ou un pot peu profond seront idéals pour éviter un excès d’humidité.La plupart des plantes tropicales que nous tentons de cultiver se sentiront bien mieux dans un terrarium qu’à l’air libre.Faites attention à choisir des plantes de petites tailles que vous pourrez conserver en effectuant des tailles « douces » occasionnelles, cette règle s’applique pour les petits terrarium et non pour les grands.Choisissez de placer votre terrarium dans un endroit ou l’éclairage seras indirecte (pas en pleine lumière). Un éclairage trop vif augmentera la chaleur au sein de celui-ci et pourrait tuer vos plantes.Adoptez des plantes qui tolèrent un éclairage peu intense.Quelles plantes pour mon terrarium?Voici une liste non exhaustive (comme toujours) de plantes pour votre terrarium :  Asperge d’intérieur  Capillaire  Episcia  Figuier rampant  Fittonia  Fougères à feuilles rondes  Fougères nids d’oiseaux (petits plants)  Larme de bébé  Lierre anglais  Mousse (diverses espèces)  Selaginelle  Syngonium (miniature)  Violette africaine miniature  Orchidées miniatures (diverses espèces)  Piléa  Pothos  Sinningia miniature  Rossolis tropicaux (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Grassette (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Nepanthès (plante carnivore qui peut être mélangée avec les autres plantes*)  Dionée gobe-mouche (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)  Sarracénies (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)  Rossonis de climats tempérés (plante carnivore qui exige un hivers froid : -5°*)*La grande majorité des plantes carnivores a besoin d’un terreau acide (généralement de la mousse de sphaigne). Elles nécessitent également un arrosage à l’eau dépourvue de minéraux : eau de pluie ou distillée. Si vous souhaitez faire un terrarium de plantes carnivores, mieux vaut les planter ensemble!Quels sont les étapes pour concevoir mon terrarium?Durée de l’activité : 30 mn (une fois qu’on a tous les matériaux).A réaliser avec : vos enfants, pour un projet scolaire, entre amis, seul.Difficulté : niveau novices, débutants (si vous avez lu l’article en entier vous êtes déjà un(e) pro 😉 ).Listing rapide de ce dont vous allez avoir besoin :  Un contenant de votre choix  Des éléments décoratifs « naturels »(mousse, écorce, galets…)  Du terreau pour plante d’intérieur  Quelques petites plantes de votre choixÉtapes à réaliser avant la création de votre terrarium :Préparez de la décoration au préalable! Laissez votre imagination vous guider : écorce, branches, cailloux, galets… C’est aussi l’occasion de vous oxygéner lors d’une balade en forêt qui pourra vous inspirer et vous offrir de la matière première gratuite.Choisissez votre contenant ouvert ou fermé : bouteille large, aquarium, verre ballon, vase, bocal… Si vous souhaitez « fermer » votre contenant et que vous n’avez pas le « bouchon » adéquat, vous pouvez poser au dessus de votre récipient un morceau de plexiglas ou de verre. Pour débuter choisissez un récipient dans lequel vous pouvez passer la main.Un élément décoratif hors pair : la mousse, si vous souhaitez en intégrer, cherchez dans votre jardin ou dans les bois. Il n’est pas obligatoire de mettre de la mousse dans votre terrarium mais elle peut avoir un aspect très décoratif. Attention, prenez soin de la mettre à tremper une heure dans l’eau avant son utilisation (cela permettra de noyer les éventuels intrus indésirables).Achetez un terreau pour plante d’intérieur, n’importe lequel, ils feront tous l’affaire.Achetez des petites plantes ou demandez à vos proches si ils n’ont pas de jeunes pousses à vous donner.Étapes par étapes : je fabrique mon mini-jardin d’intérieur.Vous avez récolté tout ce dont vous avez besoin, il ne vous reste plus qu’à créer votre terrarium :Préparez votre terreau, il devra être à peine humide et pas détrempé. Pour cela versez votre terreau dans un saladier, ajoutez un peu d’eau et mélangez pour que l’humidification sois uniforme.Placer votre terreau dans le terrarium : 5 cm de profondeur au minimum, 10 cm dans l’idéal. N’hésitez pas à en mettre un tout petit peu plus pour un grand contenant. Utilisez des pierres ou créez des dénivelés, notamment si la taille de votre terrarium le permet.Sortez les plantes de leurs pots et placez les sur le terreau comme bon vous semble. N’hésitez pas à casser légèrement les mottes pour diriger les racines la ou vous le souhaitez et gagner de la place, recouvrez d’un peu de terreau.Ajoutez tous les éléments de décoration que vous souhaitez, c’est le moment de laisser faire votre âme créative! Un morceau de mousse par là, quelques morceau d’écorce ici, un petit galet et hop le tour est joué.Si cela est destiné à être offert à une personne, ajoutez-y une petite figurine en guise de clin d’œil ou tout autre élément permettant de personnaliser votre cadeau.Vaporisez de l’eau (avec parcimonie) pour que les divers éléments se tassent.Ca y est vous êtes un as de la création d’œuvres d’art végétal, enfin au moins pour le terrarium. Placez votre composition de sorte à ce que le contenant soit modérément éclairé (pas d’éclairage direct).Important :  Si vous voyez de la condensation, dans le cas d’un terrarium fermé, il suffira de le laissé ouvert quelques jours.  Si ça ne suffit pas ou si votre terrarium est « ouvert » et que le terreau est réellement détrempé, appliquez un essuie tout sur le terreau pour absorber le surplus.  Vous n’avez pas besoin d’une « couche drainante », en mettre une serait une erreur, cela vous fera perdre de la place, rendra le terrarium moins esthétique et il vaut mieux ajouter du terreau que vos plantes apprécieront bien plus.Et maintenant? J’entretiens mon terrarium!  Évitez de fertiliser, les plantes risqueraient d’envahir votre terrarium.  Arrosez de temps en temps si nécessaire, terreau à peine humide.  Pincez ou taillez les plantes qui deviendraient trop envahissantes pour contrôler leurs croissances.  Si une plante devient vraiment trop « prenante », remplacez-là par une plus petite.Vous avez aimé cet article, vous souhaitez nous montrer des photos de vos réalisations? N’hésitez pas à me contacter, vous me trouverais sur ma page facebook.</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Comment bouturer Mr Buis et Mme Clématite - Acte 2</title>
        <link href="http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/28/bouture-buis-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment bouturer Mr Buis et Mme Clématite - Acte 2" />
        <published>2016-09-28T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-28T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/28/bouture-buis-2</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/28/bouture-buis-2/">&lt;p&gt;Comme je vous l’avais promis dans mon précédent article, voici les étapes pour bouturer buis et clématites !&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/buis-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-bouture-du-buis&quot;&gt;La bouture du buis.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ce qu’il faut savoir en premier lieu c’est qu’elle se pratique à l’automne, on est donc dans le créneau idéal !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici les étapes à suivre pour « cloner » vos buis :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 Commencer par choisir des pousses de l’année d’environs 10 cm.
2 Effeuiller entièrement la base pour ne conserver que 4 à 6 feuilles (sur le haut).
3 Les mettre en terre dans de petits contenants remplis d’un mélange de terre de jardin, tourbe et sable. Ne recouvrez que les ⅔ de la tige et laisser le reste dépasser.
4 Attendre avec amour et patience jusqu’en septembre de l’année prochaine pour les transplanter.
5 Vous obtiendrez de beaux petits buis bien étoffés en 3 à 4 ans! Une économies certaines quand on voit le prix que ça coûte. Le prix d’une plante est toujours fonction de la rareté de la plante et / ou de sa vitesse de croissance. Le buis étant une plante à croissance lente coûte cher.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/clematite.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-bouture-de-la-clématite&quot;&gt;La bouture de la clématite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A la différence du buis, la clématite se pratique en juin ou durant l’automne mais pas n’importe comment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe des clématites à floraisons précoces et d’autres à floraisons tardive. Celles-ci se bouturent lorsqu’elle n’ont pas de boutons floraux, on aura donc des boutures en automne pour les clématites à floraisons précoces et des boutures en juin pour les clématites à floraisons tardives. Les boutures faites pendant l’automne devront être protégées du froid pendant l’hivers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 Sélectionnez les boutures en coupant quelques pousses de l’année juste au dessus de 2 paires de feuilles. Celles-ci devront mesurer entre 10 et 15 cm et comporter deux fois deux paires de feuilles.
2 Préparez des pots ou des godets de bouturage, choisissez les en plastique pour que le terreau ne se dessèche trop vite. 
3 Remplissez le reste du pot de 50% de sable de rivière et de 50% de terreau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors là, j’ai tenté de vous expliquer cette étape de taille  mais franchement c‘était long et rébarbatif. 
Suivez le schémas ci-dessous  pour arriver au même résultat (merci à la personne qui a réalisé ce dessin très explicite).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/clematite-schema.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Installez les boutures dans les pots en prenant soin de les espacer d’au moins 4 cm. Faites un trou avec un crayon glissez la bouture. Tassez la bouture délicatement et imbiber le substrat d’eau en le trempant dans un seau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les pots devront être placés à l’abri du soleil, à l’ombre d’un bosquet par exemple et coiffé d’une cloche ou d’un sac en plastique. Cela permettra à la plante d’évoluer dans une ambiance humide jusqu’à son enracinement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Parler de bouture est un sujet tellement vaste que je ne peux parler de tout en un article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je reviendrais dessus avec des détails par saison. Si vous avez des conseils, des astuces ou des expériences à partager, n’hésitez pas à me laisser des commentaires sur le blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Have a good day!&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="bouturage" />
        
          <category term="plante" />
        

        
          <summary>Comme je vous l’avais promis dans mon précédent article, voici les étapes pour bouturer buis et clématites !La bouture du buis.Ce qu’il faut savoir en premier lieu c’est qu’elle se pratique à l’automne, on est donc dans le créneau idéal !Voici les étapes à suivre pour « cloner » vos buis :1 Commencer par choisir des pousses de l’année d’environs 10 cm.2 Effeuiller entièrement la base pour ne conserver que 4 à 6 feuilles (sur le haut).3 Les mettre en terre dans de petits contenants remplis d’un mélange de terre de jardin, tourbe et sable. Ne recouvrez que les ⅔ de la tige et laisser le reste dépasser.4 Attendre avec amour et patience jusqu’en septembre de l’année prochaine pour les transplanter.5 Vous obtiendrez de beaux petits buis bien étoffés en 3 à 4 ans! Une économies certaines quand on voit le prix que ça coûte. Le prix d’une plante est toujours fonction de la rareté de la plante et / ou de sa vitesse de croissance. Le buis étant une plante à croissance lente coûte cher.La bouture de la clématiteA la différence du buis, la clématite se pratique en juin ou durant l’automne mais pas n’importe comment.Il existe des clématites à floraisons précoces et d’autres à floraisons tardive. Celles-ci se bouturent lorsqu’elle n’ont pas de boutons floraux, on aura donc des boutures en automne pour les clématites à floraisons précoces et des boutures en juin pour les clématites à floraisons tardives. Les boutures faites pendant l’automne devront être protégées du froid pendant l’hivers.1 Sélectionnez les boutures en coupant quelques pousses de l’année juste au dessus de 2 paires de feuilles. Celles-ci devront mesurer entre 10 et 15 cm et comporter deux fois deux paires de feuilles.2 Préparez des pots ou des godets de bouturage, choisissez les en plastique pour que le terreau ne se dessèche trop vite. 3 Remplissez le reste du pot de 50% de sable de rivière et de 50% de terreau.Alors là, j’ai tenté de vous expliquer cette étape de taille  mais franchement c‘était long et rébarbatif. Suivez le schémas ci-dessous  pour arriver au même résultat (merci à la personne qui a réalisé ce dessin très explicite).  Installez les boutures dans les pots en prenant soin de les espacer d’au moins 4 cm. Faites un trou avec un crayon glissez la bouture. Tassez la bouture délicatement et imbiber le substrat d’eau en le trempant dans un seau.  Les pots devront être placés à l’abri du soleil, à l’ombre d’un bosquet par exemple et coiffé d’une cloche ou d’un sac en plastique. Cela permettra à la plante d’évoluer dans une ambiance humide jusqu’à son enracinement.Parler de bouture est un sujet tellement vaste que je ne peux parler de tout en un article.Je reviendrais dessus avec des détails par saison. Si vous avez des conseils, des astuces ou des expériences à partager, n’hésitez pas à me laisser des commentaires sur le blog.Have a good day!</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Visage sculpter et plante, un mélange beau, troublant et poétique</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin/" rel="alternate" type="text/html" title="Visage sculpter et plante, un mélange beau, troublant et poétique" />
        <published>2016-09-27T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-27T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/visage-jardin/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/visage-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="design" />
        
          <category term="plante" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Idées d’ambiances aquatiques pour votre intérieur !</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden/" rel="alternate" type="text/html" title="Idées d'ambiances aquatiques pour votre intérieur !" />
        <published>2016-09-27T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-27T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/original/2016/09/27/aquagarden/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/aquarium-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="design" />
        
          <category term="plante" />
        
          <category term="miniature" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>Comment bouturer Mr Buis et Mme Clématite</title>
        <link href="http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/27/bouture-buis/" rel="alternate" type="text/html" title="Comment bouturer Mr Buis et Mme Clématite" />
        <published>2016-09-27T16:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-27T16:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/27/bouture-buis</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/multipliez_vos_plantes/2016/09/27/bouture-buis/">&lt;p&gt;Faire des économies en multipliant les plantes de son jardin, c’est économique et tellement plaisant. Le bouturage ou clonage de végétaux (si on veut se faire un peu “mousser”) vous permettra de faire votre propre production de plants.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-bouturage-cest-quoi-exactement&quot;&gt;Le bouturage, c’est quoi exactement?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le bouturage est une façon de multiplier un végétal en utilisant un morceau de la plante : feuilles, tige, racines…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En utilisant cette technique vous allez obtenir un plant issu de votre pied mère.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;pour-commencer-jai-besoin-de-quoi&quot;&gt;Pour commencer, j’ai besoin de quoi?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;vous-allez-avoir-besoin-&quot;&gt;Vous allez avoir besoin :&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;de pots et /ou godets pour les boutures « en terre ».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des contenant type pots de confitures ou bocaux en verre pour les boutures dans l’eau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;de terreau, de terre végétale, éventuellement de gravier, de sable, de tourbe (selon le végétal choisis).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;d’un sécateur ou d’un couteau (désinfecter).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous avez conservez les précédents godets et pots de vos plantes achetées en magasin ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’en avez pas vous pouvez demander au service espaces verts de votre commune de vous en mettre de côté. Ils en jettent beaucoup pendant leurs plantations annuelles à la fin du printemps ou en automne.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pour-ce-qui-est-de-la-terre-vous-pouvez-directement-en-prendre-dans-votre-jardin-si-elle-est-de-bonne-qualité-au-pire-vous-pouvez-acheter-un-sac-de-terreau-universel-aux-environs-de-6-euros-les-50-à-70-litres&quot;&gt;Pour ce qui est de la terre vous pouvez directement en prendre dans votre jardin si elle est de bonne qualité. Au pire vous pouvez acheter un sac de terreau “universel” aux environs de 6 euros les 50 à 70 Litres.&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-types-de-boutures-mettre-en-place-et-quand&quot;&gt;Quels types de boutures mettre en place et quand?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si on veut cloner Mr Buis ou Mme Clématite, on ne pratiquera pas le bouturage en même temps et pas forcément de la même façon!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe différents types de boutures en fonction des plantes. Certaines peuvent pousser dans l’eau, d’autres ont besoin de terre et peuvent être plantées dans un pot. Les plus rustiques peuvent être plantées directement dans le sol à l’emplacement souhaité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les époques de plantations sont décisives pour la réussite de vos boutures. Je travaille actuellement sur un calendrier annuel de bouturage que je vous communiquerais bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-savoir--dans-la-grande-majorité-des-cas-les-boutures-ont-plus-de-chances-de-réussir-lorsquelles-sont-pratiquées-en-période-de-croissance-du-végétal&quot;&gt;A savoir : dans la grande majorité des cas, les boutures ont plus de chances de réussir lorsqu’elles sont pratiquées en période de croissance du végétal.&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;quels-types-de-plantes-puis-je-bouturer-en-ce-moment&quot;&gt;Quels types de plantes puis-je bouturer en ce moment?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ce moment vous pouvez tenter de bouturer les plantes suivantes (liste non exhaustive) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-chèvrefeuilles arbustifs, azalée japonaise, alysse, ageratum, corbeille d’or, eleagnus, geranium, fuschia, chlorophytum, fusain, aucuba, jasmin étoilé, laurier, pélargonium, sureau, houx, hortensias, mahonia, oeillet, photinia, renouée, sauge…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En octobre vous pouvez tenter des boutures “hors gel” de rosiers, forthysia, aulne, framboisier, myrtille, osteospermum, vigne vierge, rue, santoline…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;en-pratique-ça-donne-quoi&quot;&gt;En pratique ça donne quoi?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un petit exemple simple avec l’hortensia qui se bouture très facilement :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;On sélectionne des tiges de l’année (dépourvues de fleurs). Les pousses de l’années sont faciles à reconnaître car elles sont toujours plus claires et plus flexibles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;On ne conserve qu’un morceau de 15 cm. Coupez  la tête située tout en haut de la tige (juste au dessus d’une paire de feuilles).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;On retire délicatement toutes les feuilles perpendiculaires à la tige en conservant uniquement celles qui pointent vers le haut.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une fois nos boutures préparées il ne reste plus qu’à les planter dans un pot avec un peu de terreau. Si vous souhaitez en planter plusieurs dans un même pot, pensez à les espacer de 10 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pour éviter que les feuilles ne “mangent”  toute la “nourriture” de votre terreaux, vous pouvez couper la moitié des feuilles restantes (voir exemple en photo).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Placez les dans un petit coin ombragé et arrosez les régulièrement sans les inonder.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour l’hivers prenez soin de placer vos boutures d’hortensias dans un endroit sec et frais à l’abris du gel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conseil :&lt;/strong&gt; le pourcentage de réussite des boutures atteignant rarement 100 % on en feras toujours plusieurs. Cela ne coûte pas beaucoup plus cher! Certaines espèces sont + ou – rustiques et on ne peut certifier à l’avance ce qui prendra ou non.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;vous-navez-pas-oublié-quelque-chose&quot;&gt;Vous n’avez pas oublié quelque chose?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si! C’est bien beau de parler de Mr Buis et de Mme Clématite si c’est pour ne pas vous expliquer comment ça fonctionne pour ces deux là.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bouture du buis se pratique en ce moment (durant l’automne) en pot ou godet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la bouture de clématite c’est un peu plus compliqué car cela dépendra de la période de floraison de celle-ci (précoce ou tardive).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retrouvez la méthode exacte du bouturage du buis et de la clématite dans mon prochain article !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à commenter sur le blog pour me faire part de vos expériences, les connaissances ça se partage 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne journée!&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="bouturage" />
        
          <category term="plante" />
        

        
          <summary>Faire des économies en multipliant les plantes de son jardin, c’est économique et tellement plaisant. Le bouturage ou clonage de végétaux (si on veut se faire un peu “mousser”) vous permettra de faire votre propre production de plants.Le bouturage, c’est quoi exactement?Le bouturage est une façon de multiplier un végétal en utilisant un morceau de la plante : feuilles, tige, racines…En utilisant cette technique vous allez obtenir un plant issu de votre pied mère.Pour commencer, j’ai besoin de quoi?Vous allez avoir besoin :  de pots et /ou godets pour les boutures « en terre ».  des contenant type pots de confitures ou bocaux en verre pour les boutures dans l’eau.  de terreau, de terre végétale, éventuellement de gravier, de sable, de tourbe (selon le végétal choisis).  d’un sécateur ou d’un couteau (désinfecter).Vous avez conservez les précédents godets et pots de vos plantes achetées en magasin ?Si vous n’en avez pas vous pouvez demander au service espaces verts de votre commune de vous en mettre de côté. Ils en jettent beaucoup pendant leurs plantations annuelles à la fin du printemps ou en automne.Pour ce qui est de la terre vous pouvez directement en prendre dans votre jardin si elle est de bonne qualité. Au pire vous pouvez acheter un sac de terreau “universel” aux environs de 6 euros les 50 à 70 Litres.Quels types de boutures mettre en place et quand?Si on veut cloner Mr Buis ou Mme Clématite, on ne pratiquera pas le bouturage en même temps et pas forcément de la même façon!Il existe différents types de boutures en fonction des plantes. Certaines peuvent pousser dans l’eau, d’autres ont besoin de terre et peuvent être plantées dans un pot. Les plus rustiques peuvent être plantées directement dans le sol à l’emplacement souhaité.Les époques de plantations sont décisives pour la réussite de vos boutures. Je travaille actuellement sur un calendrier annuel de bouturage que je vous communiquerais bientôt.A savoir : dans la grande majorité des cas, les boutures ont plus de chances de réussir lorsqu’elles sont pratiquées en période de croissance du végétal.Quels types de plantes puis-je bouturer en ce moment?En ce moment vous pouvez tenter de bouturer les plantes suivantes (liste non exhaustive) :-chèvrefeuilles arbustifs, azalée japonaise, alysse, ageratum, corbeille d’or, eleagnus, geranium, fuschia, chlorophytum, fusain, aucuba, jasmin étoilé, laurier, pélargonium, sureau, houx, hortensias, mahonia, oeillet, photinia, renouée, sauge…En octobre vous pouvez tenter des boutures “hors gel” de rosiers, forthysia, aulne, framboisier, myrtille, osteospermum, vigne vierge, rue, santoline…En pratique ça donne quoi?Un petit exemple simple avec l’hortensia qui se bouture très facilement :  On sélectionne des tiges de l’année (dépourvues de fleurs). Les pousses de l’années sont faciles à reconnaître car elles sont toujours plus claires et plus flexibles.  On ne conserve qu’un morceau de 15 cm. Coupez  la tête située tout en haut de la tige (juste au dessus d’une paire de feuilles).  On retire délicatement toutes les feuilles perpendiculaires à la tige en conservant uniquement celles qui pointent vers le haut.  Une fois nos boutures préparées il ne reste plus qu’à les planter dans un pot avec un peu de terreau. Si vous souhaitez en planter plusieurs dans un même pot, pensez à les espacer de 10 cm.  Pour éviter que les feuilles ne “mangent”  toute la “nourriture” de votre terreaux, vous pouvez couper la moitié des feuilles restantes (voir exemple en photo).  Placez les dans un petit coin ombragé et arrosez les régulièrement sans les inonder.Pour l’hivers prenez soin de placer vos boutures d’hortensias dans un endroit sec et frais à l’abris du gel.Conseil : le pourcentage de réussite des boutures atteignant rarement 100 % on en feras toujours plusieurs. Cela ne coûte pas beaucoup plus cher! Certaines espèces sont + ou – rustiques et on ne peut certifier à l’avance ce qui prendra ou non.Vous n’avez pas oublié quelque chose?Si! C’est bien beau de parler de Mr Buis et de Mme Clématite si c’est pour ne pas vous expliquer comment ça fonctionne pour ces deux là.La bouture du buis se pratique en ce moment (durant l’automne) en pot ou godet.Pour la bouture de clématite c’est un peu plus compliqué car cela dépendra de la période de floraison de celle-ci (précoce ou tardive).Retrouvez la méthode exacte du bouturage du buis et de la clématite dans mon prochain article !N’hésitez pas à commenter sur le blog pour me faire part de vos expériences, les connaissances ça se partage 😉Bonne journée!</summary>
        
      </entry>
  
      <entry>
        <title>10 idées créatives d’aménagements muraux pour plantes…</title>
        <link href="http://localhost:4000/idees_deco/2016/09/26/mur-plantes/" rel="alternate" type="text/html" title="10 idées créatives d'aménagements muraux pour plantes..." />
        <published>2016-09-26T17:11:47+02:00</published>
        
          <updated>2016-09-26T17:11:47+02:00</updated>
        

        <id>http://localhost:4000/idees_deco/2016/09/26/mur-plantes</id>
        <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/idees_deco/2016/09/26/mur-plantes/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-1.jpg&quot; alt=&quot;1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-2.jpg&quot; alt=&quot;2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-3.jpg&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-4.jpg&quot; alt=&quot;4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-5.jpg&quot; alt=&quot;5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-6.jpg&quot; alt=&quot;6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-7.jpg&quot; alt=&quot;7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-8.jpg&quot; alt=&quot;8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-9.jpg&quot; alt=&quot;9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-10.jpg&quot; alt=&quot;10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.o-seeds.fr/mur-vegetaux-11.jpg&quot; alt=&quot;11&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>

        
          <author>
            
              <name>claire</name>
            
            
            
          </author>
        

        

        
          <category term="plante" />
        
          <category term="mur" />
        
          <category term="design" />
        

        
          <summary></summary>
        
      </entry>
  
</feed>