<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog O'seeds</title>
    <description>Green lifestyle, Nature et plantes au quotidien</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/instantfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <updated>2017-05-02T16:27:00+02:00</updated>
    <id>http://localhost:4000</id>
    <author>
      <name>Claire MAJOREK</name>
    </author>
    
      
      <item>
        <title>Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger</title>
        <link>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/</guid>
        <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/23/sauvage-et-comestible/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-1.jpg" alt=" Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger ">
                          <figcaption>Sortie nature et cuisine sauvage avec Béranger</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-04-23 00:00:00 DST">Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Avec plein d’informations sur les plantes comestibles que tu pourrais bien découvrir lors de tes futures balades en pleine nature! Retour sur une journée : “à la découverte de la nature sauvage et comestible” initiée par notre hôte Béranger.</p>

<!--more-->

<p>Si tu habites dans les coins de Metz et que tu souhaites communier avec la nature, c’est ici que ça se passe.</p>

<p>Béranger de <a href="https://lorrainature.wordpress.com/" target="_blank">LorraiNature</a> organise régulièrement des sorties “nature” sur différentes thématiques. “La nature est fabuleuse” comme il le dit bien souvent. Sa noble démarche te permettra d’apprendre, d’aimer et de respecter mère nature dans les règles de l’art.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-28.jpg" alt="decouverte des plantes" />

<h1 id="départ-en-douceur-un-beau-dimanche-davril-aux-environs-de-10h">Départ en douceur, un beau dimanche d’avril aux environs de 10h…</h1>

<p>Il est 10h, le vent se fait discret et le soleil empreint de douceur se pose sur les prairies d’Ancy-sur-Moselle. Nous sommes une dizaine à venir partager l’expérience “nature” que nous propose Béranger. Quelques pas et le voilà déjà à la recherche de bien des délices que nous allons découvrir au fur et à mesure de la journée.</p>

<h1 id="a-la-découverte-de-fleurs-et-plantes-comestibles">A la découverte de fleurs et plantes comestibles</h1>

<p>Une riche nature nous attend et Béranger scrute les moindres détails de ce sol que nous foulons à petits pas. Il a l’habitude d’être là, dehors et ne cesse pourtant de s’émerveiller des cadeaux que la nature nous offre. Nous avançons et il nous entraîne dans son “sanctuaire” pour partager ses connaissances.</p>

<p>Voici les choses que j’ai retenues de cette charmante visite, la balade et le savoir de Béranger à portée de lecture en attendant de vous inscrire à l’une de ses nombreuses sorties…</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/pissenlit-3.jpg" alt="pissenlit" />

<h2 id="le-pissenlit">Le pissenlit</h2>
<p>On peut consommer les jeunes pousses, les fleurs et les boutons floraux. Les feuilles et fleurs peuvent se cuisiner en salade. On peut également faire du vin et de la confiture en utilisant uniquement les fleurs. Les boutons floraux quant à eux seront destinés à la préparation de délicieuses câpres.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-39.jpg" alt="panais" />

<h2 id="le-panais">Le panais</h2>
<p>De la même famille que la carotte (apiacées), il se cuisine de la même façon.
Il faudra récolter les racines avant la floraison et faire attention à sa sève photosensibilisante qui peut faire des tâches sur les mains.</p>

<hr />

<img src="http://randonnees-fleurs-pyrenees.fr/wp-content/uploads/2016/08/Millepertuis-perfore-3.jpg" alt="millepertuis perfore" />

<h2 id="le-millepertuis-perforé">Le millepertuis perforé</h2>
<p>Celui-ci dispose de propriétés médicinales. En mélangeant les feuilles à de l’huile et en consommant ce mélange on obtient un effet anti-inflammatoire.
Mélanger 5-6 fleurs dans 10cl d’huile à raison d’une demi cuillère à café chaque matin.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-5.jpg" alt="cardamine des près" />

<h2 id="la-cardamine-des-prés">La cardamine des prés.</h2>
<p>Ces petites fleurs blanches-rosées au goût de radis mesurent environ 30 cm. Délicieuses en salade de la tige jusqu’aux fleurs (formant 4 pétales en forme de croix).</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-7.jpg" alt="gesse des près" />

<h2 id="la-gesse-des-prés">La gesse des prés.</h2>
<p>Douce et délicieuse, ses feuilles sont opposées et duveteuses et on peut apercevoir de petits crochets sur le haut de la tige. Fleurs et feuilles se mangent, on les utilise en salade pour atténuer le goût d’autres plantes au goût plus prononcé.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-8.jpg" alt="rumex" />

<h2 id="le-rumex">Le rumex</h2>
<p>De grosses feuilles (ici légèrement tachetées), dont on ne consommera que les jeunes pousses (les plus anciennes sont très amères).</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-10.jpg" alt="rumex" />

<h2 id="le-lierre-terrestre">Le lierre terrestre</h2>
<p>Plante couvre-sol formant un tapis de petites fleurs violettes. Son goût est mentholé, feuillage et fleurs peuvent être dégustés.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-40.jpg" alt="violette" />

<h2 id="la-violette">La violette</h2>
<p>Ses feuilles en forme de coeur sont dentelées mais arrondies, ce qui est assez rare donc facile à reconnaître. Cuisine là en salade!</p>

<h2 id="la-violette-odorante">La violette odorante</h2>
<p>Malheureusement, nous n’avons trouvé que de la violette non odorante. L’odeur caractéristique de la violette nous ramène à notre côté régressif et enfantin, senteur à la fois fraîche, sucrée et acidulée. Si tu as un “spot” à violette odorante dans les coins de Metz, n’hésite pas à nous en faire part en l’échange d’un autre spot ;-)</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-17.jpg" alt="gaillet blanc" />

<h2 id="le-gaillet-blanc">Le gaillet blanc</h2>
<p>Ses feuilles poussent à 360° autour de la tige. Certaines personnes utiliseraient le gaillet blanc pour faire cailler le lait. Beranger reste prudent sur le sujet et la possible toxicité de l’opération.</p>

<p><strong>Ne se mange pas</strong></p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-18.jpg" alt="trefle" />

<h2 id="le-trèfle">Le trèfle</h2>
<p>Tout le monde le reconnaîtra, les feuilles et fleurs peuvent être consommées en salades.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-19.jpg" alt="oseille sauvage" />

<h2 id="la-petite-oseille-sauvage">La petite oseille sauvage</h2>
<p>Premier facteur pour l’identifier : il pousse en prairie et non en forêt. Dans le doute, on s’abstient donc de récolter ce qu’on pourrait identifier comme tel en forêt. La forme de sa feuille est très caractéristique en forme de pointe de flèche avec des petits ergots sur la partie basse de la feuille.</p>

<p>Risque de confusion avec l’arum tacheté très toxique et ne possédent pas d’ergots.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-22.jpg" alt="berce" />

<h2 id="la-berce">La berce</h2>
<p>Tige foncée, présence de poils blancs, feuilles opposées sur la tige (par 2), au sommet de celle-ci, on pourra trouver 3 feuilles. A consommer cuite.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-23.jpg" alt="marjolaine" />

<h2 id="marjolaine-sauvage">Marjolaine sauvage</h2>
<p>Plante aromatique à la saveur prononcée, elle est la cousine de l’origan. La marjolaine est montante et l’origan rampant.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-42.jpg" alt="La chélidoine" />

<h2 id="la-chélidoine">La chélidoine</h2>
<p>Grande plante à fleurs jaunes, on aperçoit un suc jaune-orangé vif en cassant la tige. Ce suc soigne les verrues d’où son nom courant “d’herbe à verrues”. Il suffit d’en appliquer sur la verrue une fois par jour pendant plusieurs jours pour la voir disparaître.</p>

<p><strong>Ne se mange pas</strong>, elle crée de puissants spasmes intestinaux si consommée.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-38.jpg" alt="La bardane" />

<h2 id="la-bardane">La bardane</h2>
<p>Le velcro est inspiré de la fleur de cette plante qui se cuisine comme la rhubarbe (cuite).</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-36.jpg" alt="Le lierre" />

<h2 id="le-lierre">Le lierre</h2>
<p>Magicien, il modifie son feuillage sur le haut afin de pouvoir absorber la lumière.</p>

<p>Les baies peuvent être utilisées comme colorant. Les feuilles hachées et bouillies font un excellent shampoing car il contient 13% de saponine.</p>

<p>Ne pas utiliser sur cheveux clairs car il aurait tendance à foncer le cheveu.</p>

<p><strong>Ne se mange pas</strong></p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-41.jpg" alt="ronces" />

<h2 id="les-ronces">Les ronces</h2>
<p>Aussi étonnant que cela puisse paraître on peut consommer les jeunes boutons de ronces en salade.</p>

<p>Il faudra juste bien vérifier que ceux-ci n’ont pas encore formé d’épines.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-37.jpg" alt="benoîte urbaine" />

<h2 id="la-benoîte-urbaine">La benoîte urbaine</h2>
<p>Les racines offrent un goût de clou de girofle, on peut les utiliser pour la confection de boissons alcoolisées.</p>

<p>6 racines suffisent pour aromatiser 1L de préparation.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-27.jpg" alt="aspérule odorante" />

<h2 id="laspérule-odorante">L’aspérule odorante</h2>
<p>Certains lui trouvent un parfum de vanille, d’autres d’amandes… On l’utilise pour aromatiser les desserts. Cette plante contient de la coumarine qui est un anticoagulant, il faudra donc faire sécher les feuilles 2 semaines avant de les consommer.</p>

<p><strong>Attention</strong> si les feuilles noircissent au sechage, elles conserveront leur toxicité.</p>

<p>Les feuilles peuvent être récoltées avant la floraison ou au tout début de celle-ci.</p>

<h2 id="informations-importantes-concernant-la-récolte-de-plantes-comestibles-en-pleine-nature-">Informations importantes concernant la récolte de plantes comestibles en pleine nature :</h2>

<ul>
  <li>Ne récolte que les plantes que <strong>tu es sûre d’avoir identifié</strong>.</li>
  <li>Ne prends pas les plantes situées en bordure de chemin.</li>
  <li>Vérifie au préalable qu’il n’y a pas d’épandage de produits phytosanitaires à proximité de ta zone de récolte.</li>
  <li>Ne prélève que ce dont tu as besoin et penses à laisser des plantes pour préserver la biodiversité. Il ne faut pas tout prélever sur la même zone, ni laisser un espace “nu”.</li>
</ul>

<h1 id="déjeuner-vert-après-la-récolte">Déjeuner “vert” après la récolte</h1>

<p>Après 2-3 heures de balade en pleine nature, Béranger nous invite à concocter et partager un déjeuner “nature” dans son sanctuaire.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-15.jpg" alt="panier" />

<h2 id="notre-menu-se-compose-">Notre menu se compose :</h2>

<ul>
  <li>d’une délicieuse salade d’herbes et de fleurs que nous mangeons au coeur de galettes “maison” cuites sur la braise.</li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-29.jpg" alt="salade" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-32.jpg" alt="galette" />

<ul>
  <li>de petits chaussons remplis de berce et poireaux cuits que chacun fait cuire sur son pic autour du feu.</li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-35.jpg" alt="galette" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/sauvage-comestible-33.jpg" alt="salade" />

<ul>
  <li>de crêpes confectionnées par notre hôte à agrémenter : de confiture de de sureau (très appréciée de tous), de sucre à la fleur de violette et autres gourmandises.</li>
</ul>

<p>Le déjeuner  très convivial fût suivi d’un temps calme à profiter du soleil en se prélassant dans l’herbe.</p>

<p>Fin de la journée 16h, nous repartons le ventre plein et l’esprit détendu avec plein d’informations en poche que nous pourrons mettre en pratique en rentrant chez nous.</p>

<h1 id="conclusion">Conclusion</h1>

<p>une superbe journée qui nous donne envie d’en apprendre davantage, d’autant que la nature “bouge” au fil des saisons et qu’il y aura bien d’autres choses à découvrir au fil des semaines.</p>

<p>Si toi aussi tu souhaites t’inscrire aux ateliers “nature” de Béranger et passer un super moment en connexion avec mère nature, voici le calendrier des différents ateliers pour le mois de mai : <a href="https://lorrainature.wordpress.com/2017/03/22/en-mai-2017/" target="_blank">calendrier de mai</a></p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
    
      
      <item>
        <title>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</title>
        <link>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/</guid>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 16:41:00 +0200</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/04/14/pissenlit/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/pissenlit-3.jpg" alt=" Pissenlit, une plante aux qualités inconnues ! ">
                          <figcaption>Pissenlit, une plante aux qualités inconnues !</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-04-14 16:41:00 DST">Fri, 14 Apr 2017 16:41:00 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Apprends à aimer cette plante que tout le monde peste. Grand envahisseur de nos jardins, le Taraxacum officinale dispose de belles qualités trop méconnues du grand public.</p>

<p>Le pissenlit pousse partout et surtout dans nos gazons. La plupart des gens souhaitent avoir un gazon “parfait” et pestent contre lui à longueur de journée. Suis-moi et découvre ses multiples atouts!</p>

<!--more-->

<img src="https://img.o-seeds.fr/pissentlit-2.jpg" alt="pissenlit" />

<h1 id="pissenlit-quelles-parties-récolter">Pissenlit, quelles parties récolter?</h1>

<p>Il n’y a pas grand-chose à jeter dans le pissenlit et on peut l’utiliser pour bien des recettes :</p>

<p><strong>les jeunes feuilles</strong> se consomment en salade. Elles peuvent également être utilisées pour apporter une touche de vert à un bon sandwiche.</p>

<p><strong>les fleurs</strong> peuvent être utilisées pour composer une assiette fraîche et fleurie. Certaines personnes font même du vin ou de la confiture de ces jolies fleurs jaunes d’or.</p>

<p><strong>les boutons floraux</strong> conservés dans du vinaigre de cidre feront de délicieuses câpres. Les boutons floraux de capucines et pâquerettes peuvent subir le même traitement pour un mélange de câpres original et varié.</p>

<p>Il existe de nombreuses recettes que l’on peut faire avec le pissenlit. Que ce soit avec les boutons floraux, les fleurs ou les jeunes feuilles, voici quelques exemples de recettes pour t’inspirer…</p>

<hr />

<h1 id="comment-cuisiner-le-pissenlit">Comment cuisiner le pissenlit?</h1>

<img src="https://img.o-seeds.fr/pissenlit-4.jpg" alt="pissenlit" />

<hr />

<h2 id="burger-chèvre-boeuf-et-feuilles-de-pissenlit">Burger chèvre/ boeuf et feuilles de pissenlit</h2>

<ul>
  <li>un pain à burger</li>
  <li>un steak haché frais pur boeuf</li>
  <li>du chèvre frais</li>
  <li>une belle poignée de feuilles de pissenlit</li>
  <li>une touche de miel</li>
  <li>une lichette de piment en poudre (ou paprika)</li>
</ul>

<p>Cuit le pain à burger et coupe-le en deux. Tartine généreusement ton pain d’une bonne couche de fromage de chèvre frais.</p>

<p>Par-dessus, ajoute une touche de miel et une lichette de piment (ou de paprika pour les estomacs fragiles).</p>

<p>Pour finir, dépose un bon steak sur le tout (cuisson en fonction des goûts) et ajoute une belle poignée de feuilles de pissenlit ciselée.</p>

<p>Les plus gourmands pourront ajouter quelques tomates séchées. Burger prêt à être dégusté !!!</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/pissenlit-1.jpg" alt="pissenlit" />

<h2 id="câpres-de-pissenlit">Câpres de pissenlit</h2>

<ul>
  <li>un bocal hermétique en verre</li>
  <li>des boutons de fleurs de pissenlit</li>
  <li>du vinaigre de cidre</li>
  <li>des aromates (en fonction de tes goûts : thym, romarin…)</li>
  <li>un petit oignon</li>
</ul>

<p>Choisis de beaux boutons de fleurs de pissenlit parmi les plus petits.</p>

<p>Rince-les à l’eau et mets-les de côté. Prépare tes aromates, pour notre part nous avons agrémenté nos câpres de thym citron.</p>

<p>Coupe un petit oignon et réserve-le. Mélange tes boutons de fleurs, ton oignon émincé et tes aromates et place-les dans un bocal hermétique.</p>

<p>Fais chauffer ton vinaigre de cidre dans une casserole et ajoute-le encore brûlant pour recouvrir le tout.</p>

<p>Laisse macérer une semaine au minimum, ces câpres peuvent se conserver plusieurs mois.</p>

<h2 id="vin-de-pissenlit">Vin de pissenlit*</h2>

<ul>
  <li>3 litres de fleurs de pissenlit</li>
  <li>4 litres d’eau bouillante</li>
  <li>3 oranges non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)</li>
  <li>3 citrons non traités coupés en rondelles (avec l’écorce)</li>
  <li>500 g de raisins secs</li>
  <li>1,750 kg de sucre</li>
</ul>

<p>Ebouillanter les fleurs de pissenlit. Laisser reposer 24 h, puis filtrer.</p>

<p>Ajouter les autres ingrédients et laisser macérer 25 jours en remuant tous les jours.</p>

<p>Filtrer au bout de ce temps et mettre en bouteille sans bouchon pendant 2 mois. Filtrer à nouveau et mettre en bouteille avec bouchon.</p>

<p>Laisser vieillir : plus il aura vieilli, meilleur il sera (il est excellent au bout d’un an).</p>

<p>*Source : marmiton</p>

<h1 id="se-soigner-avec-le-pissenlit">Se soigner avec le pissenlit.</h1>

<p>Incontestable met culinaire, le pissenlit dispose de bien d’autres vertus! Dent de lion, florin d’or, salade de taupe, couronne de moine, cochet ou laitue de chien, il dispose d’autant de noms que de qualités.</p>

<p>Le stimulant inconditionnel pour ton foie</p>

<p>Les feuilles sont toniques et stimulent le foie.</p>

<p>La racine augmente la sécrétion de bile et en favorise l’évacuation. Elle joue donc un rôle légèrement laxatif permettant au foie de se décongestionner. Résultat des courses : ton teint est éclatant, finit les problèmes de peau, la cellulite disparaît, le cholesterol est éliminé.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/pissenlit-5.jpg" alt="pissenlit" />

<hr />

<h2 id="doses-et-mode-demploi-du-pissenlit">Doses et mode d’emploi du pissenlit</h2>

<p>Le pissenlit se prépare en décoction, on utilise :</p>

<ul>
  <li>
    <p>une cuillère à soupe de feuilles pour une décoction de 2 minutes.</p>
  </li>
  <li>
    <p>une cuillère à café de racines pour une décoction de 5 minutes.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="la-décoction-késako">La décoction, késako?</h2>

<p>La décoction se pratique sur les feuilles, les racines, les fleurs ou l’écorce des végétaux.</p>

<p>Les morceaux de plantes prélevés devront être placés dans une casserole d’eau froide et portés à ébullition.</p>

<p>Pour exemple, si tu souhaites réaliser une décoction de racines de pissenlit, il te faudra :</p>

<ul>
  <li>Placer une cuillère de racines de pissenlit dans 1 Litre d’eau froide.</li>
  <li>Porter ce mélange à ébullition.</li>
  <li>Le laisser à ébullition pendant 5 minutes.</li>
  <li>Récolter le liquide en filtrant les racines.</li>
</ul>

<p>Bois une tasse de cette préparation avant chaque repas. Cela t’aidera à éliminer et à te sentir mieux!</p>

<p>J’espère que cet article t’as appris des choses sur le pissenlit. Si tu connais d’autres atouts pour cette plante, n’hésite pas à partager ton expérience.</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Les plus jolies floraison printanières...</title>
        <link>http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/</guid>
        <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 15:41:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/secrets/de/plantes/2017/03/25/printemps/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Les plus jolies floraison printanières...</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-couv.jpg" alt=" Les plus jolies floraison printanières... ">
                          <figcaption>Les plus jolies floraison printanières...</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-03-25 15:41:00 STD">Sat, 25 Mar 2017 15:41:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Le printemps est ma saison préférée, comme une enfant à la veille des vacances, je l’attends avec impatience… Les tons ternes des bois nus et humides laissent place au vert des feuillages naissants et à la chaleur des couleurs florales. Re-découvre les premières espèces florales de ce printemps qui nous manque tant!</p>

<!--more-->

<p>Fais-toi plaisir en admirant ce patchwork de couleurs qui vas t’exploser en pleine vue tel un somptueux feu d’artifice! Plus que quelques semaines et on pourra en profiter au réel. Le genre de nouvelle qui met de très très bonne humeur!</p>

<hr />

<h1 id="les-primevères">Les primevères</h1>

<p>La nature s’éveille et les primevères de toutes les couleurs apparaissent dans nos jardins!
Pour info, les fleurs de la primevère vulgaires sont comestibles, on peut les déguster en salade, cristallisées dans le sucre ou dans la préparation de confitures. Chez moi, elles sont déjà là (en Moselle), tu en as déjà aperçu en cette fin d’hiver?</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-primevere.jpg" alt="Primevères." />

<hr />

<h1 id="les-tulipes">Les tulipes</h1>

<p>Un festival de formes et de couleurs, tu pourras trouver les plus jolies au parc du Keukenhof aux Pays-Bas. Celui-ci est ouvert du 23 mars 2017 au 31 mai  2017.</p>

<p>Si tu ne peux pas y aller, je m’y rends en avril pour prendre un maximum de photos que je partagerais avec toi.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-tulipe.jpg" alt="Tulipes." />

<hr />

<h1 id="les-forsythias">Les forsythias</h1>

<p>Le rayon de soleil inconditionnel du début de printemps… Dans les arbustes printaniers, c’est celui-ci qu’on voit généralement en premier. N’hésite pas à l’utiliser pour la réalisation de haies fleuries hautes en couleurs.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-forsythia.jpg" alt="Forsythias." />

<hr />

<h1 id="les-groseilliers-à-fleurs">Les groseilliers à fleurs</h1>

<p>Un arbuste discret, bucolique et très résistant offrant une jolie floraison légère. Utilisation parfaite pour la réalisation d’une haie fleurie. Quelques rameaux dans un vase allongé seront du plus bel effet pour un centre de table “nature” et chaleureux. L’astuce fonctionne aussi avec le forsythia.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-groseiller.jpg" alt="Groseillier à fleurs." />

<hr />

<h1 id="les-jacinthes">Les jacinthes</h1>

<p>Une floraison généreuse qui “claque” bien et que l’on peut observer de très loin malgré sa petite taille. La jacinthe dispose de vertus culinaires peu connues. On peut utiliser les fleurs pour décorer de belles salades et parfumer des gâteaux.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-jacinthe.jpg" alt="Jacinthes." />

<hr />

<h1 id="les-magnolias">Les magnolias</h1>

<p>Un arbre à la floraison exceptionnelle : rose, violet, blanc, il y en a pour tous les goûts! Cet arbre magnifique fût introduit en France en 1711, après avoir été découvert en 1703 dans une forêt antillaise (nouveau monde).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-magnolia.jpeg" alt="Magnolia." />

<hr />

<h1 id="le-muscari">Le muscari</h1>

<p>Ces petites fleurs tantôt bleues, violettes, noirâtres ou blanches mesurent de 10 à 60 cm de hauteur. Le muscari tient son nom du dérivé “musc”, il évoque le parfum musqué de certaines espèces. Celui-ci n’est pas toxique (source : Poisindex), le bulbe est d’ailleurs consommé en Italie.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-muscari.jpg" alt="Muscaris." />

<hr />

<h1 id="les-myosotis">Les myosotis</h1>

<p>Je me souviens des bouquets de myosotis cueillis avec ma grand-mère durant mon enfance. Des fleurs simples, belles et authentiques au bleu captivant. Dans sa version “sauvage” on peut également trouver des floraisons roses et blanches.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-myosotis.jpg" alt="Myosotis." />

<hr />

<h1 id="les-narcisses">Les narcisses</h1>

<p>Fleur élégante du début de printemps, elles attire les insectes pollinisateurs grâce à son parfum captivant. La légende raconte que Narcisse, un jeune homme sublime rejeta l’amour de la nymphe Echo. Il fut puni par les dieux et condamné à n’aimer que sa propre personne. C’est de là qu’est né le terme : narcissique.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-narcisse.jpg" alt="Narcisses." />

<hr />

<h1 id="le-perce-neige">Le perce-neige</h1>

<p>Chez moi, ils sont déjà là… Les petites clochettes blanches, pures et légères envahissent le parterre longeant la terrasse d’été. Le perce-neige tient son nom du fait qu’il peut percer une faible couche de neige.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-perce-neige.jpg" alt="Perce-neige." />

<hr />

<h1 id="les-camélias-japonais">Les camélias japonais</h1>

<p>Disponible en de nombreux coloris, le camélia japonais fait sensation au jardin!
Les premiers témoignages d’utilisation du camélias en Chine datent d’il y a 5000 ans. Il s’agissait essentiellement de thé, qui est une espèce de camellia, on le nomme Thea sinensis ou Camellia sinensis.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-camelia.jpg" alt="Camélia." />

<hr />

<h1 id="les-crocus">Les crocus</h1>

<p>Des petites fleurs raffinées que l’on retrouve parfois dans les pelouses des jardins princiers.
Il existe un nombre considérable de variétés pour cette plante offrant un choix de couleur varié : violet, bleu, blanc, jaune… Pour info, le crocus sativus est la variété dont on extrait le safran.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-crocus.jpg" alt="Crocus." />

<hr />

<h1 id="le-cognassier-du-japon">Le cognassier du Japon</h1>

<p>Sous ses airs de bel arbuste fleuris, on ne se douterait pas que ses épines sont redoutables! Tu peux donc l’utiliser en haie fleurie ET:ou défensive. Ses fleurs sont mellifères et il fournit un bel abri aux oiseaux, de bonnes raisons de l’installer au jardin.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/printemps-cognassier.jpg" alt="Cognassier du Japon." />

<hr />

<p>Et toi quelles sont tes fleurs printanières préférées?</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne</title>
        <link>http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien/</guid>
        <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:41:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Avec l’interview exclusive de la tomate, du basilic et d’autres figures de la gastronomie italienne! Aujourd’hui je te propose les bonnes associations pour créer un potager “so italiano”. Si comme moi tu adores les sauces de la mama, les gratins d’aubergines et le subtil parfum de l’origan, suis-moi!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/potager/2017/02/03/potager-italien/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-couv.jpg" alt=" Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne ">
                          <figcaption>Potager, hors-série : Spécial Cuisine italienne</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-02-03 17:41:00 STD">Fri, 03 Feb 2017 17:41:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Avec l’interview exclusive de la tomate, du basilic et d’autres figures de la gastronomie italienne! Aujourd’hui je te propose les bonnes associations pour créer un potager “so italiano”. Si comme moi tu adores les sauces de la mama, les gratins d’aubergines et le subtil parfum de l’origan, suis-moi!</p>

<!--more-->

<p>Que tu ait un petit ou un grand jardin, pourquoi ne pas dédier une partie de celui-ci à un potager à thème. Aujourd’hui, nous allons aborder la cuisine italienne. Mais, rassure-toi, si tu es plutôt spécialités françaises, thaï, marocaine, d’autres articles vont suivre. D’ailleurs, n’hésite pas à me dire ce que tu aimes et je creuserais l’idée pour toi.</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-10.jpg" alt="Les tomates" />

<h1 id="une-nouvelle-façon-de-penser-son-potager">Une nouvelle façon de penser son potager.</h1>

<p>Quand je pense à la cuisine italienne, je vois une grande marmite de sauce tomate, des pizzas dans leur four. Des herbes parfumées et des gratins d’aubergines parsemés de mozzarella. En bref, des produits simples : tomates, basilic, aubergine, mais de bons produits. Et pour ça on peut mettre la main au portefeuille ou cultiver un petit bout de terre avec amour !</p>

<p>Il serait trop facile de te lister bêtement les ingrédients de la cuisine italienne que tu connais déjà. Je ne vais pas non plus te proposer des variétés de légumes, je ne suis pas vendeuse de graines. On va surtout parler de “compagnonnage” au potager. Le but étant de favoriser la biodiversité “positive” pour parvenir à un équilibre harmonieux au potager.</p>

<p>Ici, on réfléchit à ses associations de plantes et on vérifie si elles sont positives, négatives ou neutres. Cela nous permettra de faire des modifications s’il en faut ou d’optimiser le placement des végétaux dans le potager.</p>

<p>Tu peux réaliser ces associations de différentes manières :</p>
<ul>
  <li>en ligne ou en potager en carré, en alternant une ligne sur deux.</li>
  <li>sur le même rang en alternant une plante puis une autre.</li>
  <li>en plaçant des plantes bénéfiques devant d’autres, par exemple des oeillets d’inde devant tes pieds de tomates.</li>
</ul>

<hr />

<h1 id="légumes-fleurs-et-aromates-pour-un-mélange-gagnant">Légumes, fleurs et aromates pour un mélange gagnant!</h1>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-1.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="les-tomates">Les tomates.</h2>

<p><strong><em>Le coeur de la cuisine italienne!</em></strong> Les tomates bien que faciles à faire pousser sont sujettes à de nombreuses interrogations. Elles demandent un arrosage moyen et un bon ensoleillement. On les plantes de février à mai selon la région attention car elles ne supportent pas le froid.</p>

<h2 id="interview-de-la-tomate-">Interview de “la tomate” :</h2>

<blockquote>
  <p>” J’aime bien la compagnie des herbes aromatiques, mon meilleur pote c’est le basilic. Il stimule ma croissance et me rend plus goûteuse. 
Concernant les légumes, j’apprécie les asperges, les poireaux, les carottes… mais Claire n’a pas souhaité les intégrer à sa liste car elle veut seulement intégrer les grands classiques de la cuisine italienne. 
Elle as quand même pris soin de ne pas choisir d’espèces néfastes pour que je reste belle et en pleine forme! 
Je n’aime guère le fenouil, le maïs et ne parlons pas des pommes de terre. Mon ennemi juré, c’est le chou, je ne peux pas le voir en peinture! “</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-8.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="le-soucis">Le soucis.</h2>

<p><strong><em>Le soucis sera le compagnon parfait pour ton potager</em></strong>“italien”. Tout d’abord, il éloigne les pucerons et les aleurodes. Ensuite il est très apprécié de nos amies les abeilles.</p>

<p>Cette jolie plante fleurie apprécie la compagnie des tomates, des poivrons et de l’ail. Elle est neutre avec les autres espèces que je vais te proposer. Admettons que tu fasses un potager en carré. Si tu sais quelles plantes s’apprécient ou non , tu pourra décider de les placer côte à côte ou de les éloigner.</p>

<h2 id="interview-du-soucis-">Interview du “soucis” :</h2>

<blockquote>
  <p>Claire m’a choisi parce que j’ai de nombreux amis au potager.
Les abeilles m’adorent et ne cessent de venir me butiner. Lorsqu’elles passent par chez moi elles pollinisent les légumes. Et comme chacun le sait, plus un légume est pollinisé plus il sera beau, gros, sain et exempt de maladies. 
La cerise sur le gâteau c’est que tu peux utiliser mes fleurs qui sont comestibles pour décorer tes assiettes. 
En plus je ne suis pas très exigeant, je m’accommode à tous types de sol. Mes besoins en eau sont modérés et je me contente d’une exposition allant du soleil à la mi-ombre. Adopte-moi!</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-2.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="lorigan">L’origan</h2>

<p><strong><em>L’aromate inconditionnel de la pizza.</em></strong> C’est une plante très mellifère qui attire nos amies les abeilles. Elle n’aime pas les sols trop lourds mais s’avère facile d’entretien. Ses besoins en eau sont modérés et elle appréciera un sol bien drainé. Prévois-lui une petite place au soleil et le tour est joué!</p>

<h2 id="interview-de-lorigan-">Interview de “L’origan” :</h2>

<blockquote>
  <p>Alors là je t’arrête tout de suite, mon petit nom c’est marjolaine. Et on ne va pas être copain car tu n’as choisi aucun de mes amis pour ce “spécial italien”. Bon, au moins, tu n’y as pas mis de pommes de terre, c’est déjà ça!</p>
</blockquote>

<p>NB: comme tu peux le constater, l’origan est susceptible…</p>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-7.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="laubergine">L’aubergine</h2>

<p>Le substrat de l’aubergine doit être frais et bien drainé. Des arrosages copieux devront être apportés au pied par fortes chaleurs. Attention quand même aux excès d’eau sur sol argileux par exemple. Un paillage est recommandé pour ce légume qui apprécie également les apports en purin d’ortie. Tu peux également “lui faire plaisir” avec de l’extrait fermenté de feuilles de tomates ou de gourmands.</p>

<h2 id="interview-de-laubergine-">Interview de “L’aubergine” :</h2>

<blockquote>
  <p>J’apprécie fortement la compagnie des abeilles! N’hésite pas à m’entourer de plantes mellifères comme la bourrache, l’oeillet d’inde ou le soucis. 
En étant bien pollinisée je serais plus gourmande que jamais! Sublime-moi en gratin, en lasagne, en tarte salée ou avec des pastas! 
Trempe-moi dans l’huile d’olive, assaisonne-moi de mille et une saveurs.</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-5.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="la-capucine">La capucine</h2>

<p>Facile à faire pousser, belle et peu exigeante, la capucine est une de mes fleurs préférée au potager! Elle est très appréciée des abeilles et des bourdons qui viennent la butiner de la fin du printemps à l’automne. De plus elle dispose d’une action favorable pour lutter contre le mildiou.</p>

<h2 id="interview-de-la-capucine-">Interview de “La capucine” :</h2>

<blockquote>
  <p>On m’apprécie au potager mais il faut dire que je rend service à tout le monde. Je sers de leurre aux autres plantes et les pucerons viennent se coller sur mes  jolies feuilles rondes. 
Je sers également de garde-manger aux coccinelles qui viennent faire le plein de ces petites bêbêtes. 
D’ailleurs, à force, ça chatouille!
Claire est tout le temps en train de déguster mes fleurs. 
Heureusement, j’en produis beaucoup! On peut également faire des câpres avec mes boutons floraux.</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-6.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="le-basilic">Le basilic</h2>

<p>Le basilic c’est parfois compliqué, non? Un jour j’ai discuté avec un maraîcher local, lui expliquant que je ne parvenais pas à faire tenir mon basilic très longtemps. Il m’a posé une seule question : vous coupez les inflorescences ? La réponse était non. Avant que le basilic ne parte en fleurs il faut le couper à ras d’un noeud en dessous de cette future partie fleurie. Ou pour l’expliquer plus simplement : coupez-lui la tête!  Depuis mon basilic dure beaucoup plus longtemps.</p>

<h2 id="interview-du-basilic-">Interview du “Basilic” :</h2>

<blockquote>
  <p>C’est le grand amour entre moi et la tomate, elle vous en as parlé? Je me mets en 4 pour stimuler sa croissance. 
Je suis très efficace d’une manière plus générale pour éloigner les mouches et les moustiques. 
Dans mes meilleurs amis, on peut compter les poivrons et les aubergines. 
Je suis donc l’allié parfait pour un potager italien!</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-9.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="le-poivron">Le poivron</h2>

<p>Le poivron est un légume très gourmand. Si tu en plantes cette année, ne le replante pas au même endroit l’année prochaine. D’une manière générale et pour tous les légumes, une rotation des cultures est nécessaire. Quand tu plantes un poivron à un endroit, ne le replante pas à ce même endroit avant 3 ans.</p>

<h2 id="interview-du-poivron-">Interview du “Poivron” :</h2>

<blockquote>
  <p>Si tu veux qu’on soit pote, je vais d’abord poser mes conditions! 
Personnellement j’aime bien la compagnie du basilic et de l’ail qui repoussent les ravageurs. 
Et puis j’avoue avoir un petit béguin pour les aubergines et les tomates! 
Certains légumes me débectent mais ils ne sont pas dans la liste donc tu peux te faire plaizzz. 
Ah, j’allais oublier, les fleurs : bourrache et oeillets d’inde sont les bienvenues pour alpaguer les insectes butineurs.</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-4.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="la-bourrache">La bourrache</h2>

<p>Sa floraison pourra contenter les abeilles sur une longue période. On ne le dira jamais assez, les abeilles sont nécessaires pour obtenir de beaux légumes et de beaux fruits. Petite astuce qui n’a rien à voir avec notre potager italien : la bourrache est excellente pour les fraises. Le nectar et pollen du fraisier ne sont pas suffisamment attractifs pour les insectes pollinisateurs. Hors celui-ci a besoin d’être “visité” plusieurs fois pour l’obtention de beaux fruits. Si tu veux avoir de belles fraises, sème de la bourrache à proximité de tes fraisiers.</p>

<h2 id="interview-de-la-bourrache-">Interview de la “bourrache” :</h2>

<blockquote>
  <p>J’ai de multiples cordes à mon arc, on peut me considérer comme la star du jardin bio. Si tu ne me crois pas, je peux te fournir C.V et lettre de motivation.
Tout d’abord, j’ai de ravissantes fleurs bleues en forme d’étoiles ce qui n’est pas ton cas. Ensuite, les cuisiniers gastronomiques m’utilisent pour sublimer leurs plats, ça t’en bouche un coin, hein? 
J’éloigne les limaces et les nématodes, c’est ce qu’on appelle le pouvoir de la force, Bro! Pour finir, j’attire les abeilles ainsi que de nombreux papillons qui ne veulent que moi pour pondre et nourrir leurs chenilles. “</p>
</blockquote>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/potager-italien-3.jpg" alt="Les tomates" />

<h2 id="lail">L’ail</h2>

<p>Véritable atout au jardin, l’ail repousse les insectes en général. Tu peux l’utiliser comme fongicide en préparant une décoction. Pour cela, hache 2 à 3 gousses d’ail et plonge-les dans l’eau bouillante. Couvre ton mélange, laisse-le infuser 12h et le tour est joué! Tu n’as plus qu’à filtrer, il est prêt à être pulvérisé. Cette préparation devra être appliquée 3 fois en laissant quelques jours d’intervalle entre chaque. Elle ne se conserve pas. Tu peux l’utiliser pour lutter contre l’oïdium, la rouille et le mildiou…</p>

<h2 id="interview-de-lail-">Interview de “l’ail” :</h2>

<blockquote>
  <p>Très chère voyons, vous avez oublié de préciser que m’utiliser en décoction permet de lutter efficacement contre les pucerons. 
Je vous pardonne si vous m’accordez une petite place à côté des pieds de tomates. 
L’association parfaite selon moi, mais j’aime aussi la compagnie des fraises.</p>
</blockquote>

<hr />

<p>Voilà cher ami :-) N’hésite pas à me contacter si tu souhaites avoir des idées d’associations positives sur une thématique potagère. Je te souhaite une agréable journée, à bientôt.</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Les bonnes associations de fleurs au potager</title>
        <link>http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager/</guid>
        <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Les fleurs &amp;amp; aromates sont bénéfiques pour certains légumes et néfastes pour d’autres. Certains légumes s’entendent bien, d’autres ne peuvent pas se voir en peinture. Apprends à faire les bonnes associations pour un potager bio en pleine forme !</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/potager/2017/01/31/fleurs-et-potager/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Les bonnes associations de fleurs au potager</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/couv-cosmo-beautyful-places-to-see.jpg" alt=" Les bonnes associations de fleurs au potager ">
                          <figcaption>Les bonnes associations de fleurs au potager</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-31 00:00:00 STD">Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Les fleurs &amp; aromates sont bénéfiques pour certains légumes et néfastes pour d’autres. Certains légumes s’entendent bien, d’autres ne peuvent pas se voir en peinture. Apprends à faire les bonnes associations pour un potager bio en pleine forme !</p>

<!--more-->

<p>Si tu es ici c’est que le potager t’intéresse ! N’hésite pas à jeter un oeil à mes articles dédiés aux légumes perpétuels :</p>

<ul>
  <li><a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/">Légumes perpétuels : les bases.</a></li>
  <li><a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/">Légumes perpétuels : Acte 2.</a></li>
  <li><a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/">Légumes perpétuels : Acte 3.</a></li>
</ul>

<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-sustainableamerica-org_mini.jpg" alt="Fleurs et potager, source : substainableamerica." />.</p>

<hr />

<h1 id="pourquoi-la-tomate-et-la-capucine-sont-elles-copines">Pourquoi la tomate et la capucine sont-elles copines?</h1>

<p>Je ne voudrais pas me la “jouer” philosophe, mais toi derrière ton écran, tu t’entends toujours avec tout le monde? Admettons, tu es l’entraîneur d’une équipe sportive et tu dois composer ton équipe. Le caractère de tes sportifs entrera forcément en ligne de compte dans tes choix. En prenant le temps de bien analyser le comportement de chacun, tu pourras “optimiser” ton équipe. Une bonne ambiance avec des gens qui s’entendent bien auront forcément une influence positive sur les matchs à venir.</p>

<p>Et bien c’est pareil pour les plantes, certaines associations fonctionnent super bien et pour d’autres c’est la cata. <strong><em>Les plantes, belles et silencieuses communiquent bien plus que l’on ne se l’imagine.</em></strong> Apprends à les comprendre et crois-moi, elle te le rendront au centuple!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/capucine-tomates-lookandtaste.nl_mini.JPG" alt="Tomates &amp; capucines, source : lookandtaste.nl." />.</p>

<hr />

<h1 id="comment-les-plantes-peuvent-elles-saider">Comment les plantes peuvent-elles “s’aider”?</h1>

<p>Les plantes s’aident de différentes manières :</p>

<ul>
  <li>
    <p><strong><em>En attirant les insectes alliés</em></strong> qui vont réguler la quantité d’insectes ravageurs dans ton potager.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><em>En servant de leurre aux insectes ravageurs</em></strong>, si tes courgettes souffrent de l’apparition de pucerons, mais que tu as planté un “leurre” à côté comme la capucine, tu as tout compris ! De plus, la capucine combine “leurre antipucerons” et “augmentation de croissance” ce qui en fait un combo gagnant pour tes courgettes.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><em>En dégageant certaines substances qui vont jouer un rôle sur la croissance d’autres plantes.</em></strong> A contrario, en ne choisissant pas les bonnes associations de plantes, l’effet inverse peut se produire.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><em>En accueillant les insectes pollinisateurs</em></strong> dans ton jardin. Comme on le sait tous, plus un fruit ou un légume est pollinisé, plus il sera beau. Il est donc important pour tout jardinier qui se respecte de laisser une place à ces précieux alliés.</p>
  </li>
</ul>

<p><strong>NB : Pour que tes associations soient efficaces, essaye de planter ⅔ de légumes pour ⅓ de fleurs et plantes aromatiques.</strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/bees-all-free-download_mini.jpg" alt="Abeille et fleur, source : all-free-download." />.</p>

<hr />

<h1 id="quelles-sont-les-bonnes-associations-de-fleurs-et-légumes-au-potager">Quelles sont les bonnes associations de fleurs et légumes au potager.</h1>

<p>C’est maintenant qu’on entre dans le vif jeune padawan! Note bien ce qui va suivre, car tu vas devenir un vrai pro des associations de fleurs/légumes au potager.</p>

<p>Pour commencer, je tiens à préciser <strong><em>qu’il existe 3 types d’associations végétales pour t’aider au potager.</em></strong> Ces associations permettent de créer un écosystème harmonieux qui va fonctionner en symbiose, on a les associations :</p>

<ul>
  <li>Entre des légumes et d’autres légumes.</li>
  <li>Entre des fleurs et des légumes.</li>
  <li>Entre des plantes aromatiques et des légumes.</li>
</ul>

<p>C’est parce que les associations de fleurs et de légumes sont moins courantes que j’ai souhaité  commencer par là. Par la suite, je te ferais également un résumé sur les autres types d’associations.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fruit-vegetable-trueactivist_mini.jpg" alt="Fruits et légumes, source : trueactivist." />.</p>

<hr />

<h2 id="le-soucis">Le soucis</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> la fleur jaune-orangé du calendula officinalis est parfaitement comestible (goût de radis). Parfaite pour égayer tes mets froids et salades, tu pourras la cueillir de mai à septembre.</p>

<p>Au potager, <strong><em>il éloigne les mouches blanches (aleurodes) et les pucerons.</em></strong> C’est également une <strong>plante mellifère</strong> qui attire de nombreux pollinisateurs. Elle dispose d’une longue période de floraison ce qui est un atout majeur pour la préservation de ces insectes “alliés”.</p>

<p>Cette plante est bénéfique pour les épinards, les poireaux, les poivrons et les piments. Elle fonctionne également très bien avec les pommes de terres, les salades, les tomates et l’ail. C’est aussi la plante indispensable pour lutter contre la piéride du choux.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/soucis-floristtaxonomy_mini.jpg" alt="Soucis, source : floristtaxonimy." />.</p>

<hr />

<h2 id="les-cosmos">Les cosmos</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> encore une fleur qui se mange et pourra apporter poésie et légèreté à tes assiettes. Son goût est plutôt insipide, à utiliser pour son originalité. La fleur est un peu fragile, je te conseille de la cueillir à la dernière minute.</p>

<p>Les cosmos peuvent <strong><em>apporter une touche d’ombre au jardin.</em></strong> Ils disposent d’une croissance rapide et ne sont pas trop fournis. Ils peuvent donc créer un espace confortable pour des plantes basses n’appréciant pas le soleil. Ils permettent également d’<strong><em>améliorer la qualité des sols trop compacts.</em></strong> En effet, les racines vont travailler la terre et l’affiner. Pour finir, il <strong><em>trouble la vision des insectes indésirables!</em></strong></p>

<p>Le cosmos est parfait pour lutter contre la piéride du chou. Il est également bénéfique pour les tomates.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/cosmo-chainimage_mini.jpg" alt="Cosmos, source : chainimage" />.</p>

<h2 id="les-capucines">Les capucines</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> la fleur de capucine est également comestible, elle apportera une touche de pep’s à tes assiettes et bluffera tes invités. Son goût piquant s’adapte volontier aux préparations froides et salées. Cueillette durant tout l’été.</p>

<p><strong><em>Les capucines sont le “leurre” parfait pour les pucerons.</em></strong> Mets des capucines à côté de légumes sensibles à ces ravageurs. Ils vont sauter sur les feuilles laissant tes légumes tranquilles.</p>

<p>Une fois tes feuilles de capucines remplies de pucerons, 2 options s’offrent à toi. Tu peux retirer les feuilles pour que ta plante soit plus jolie, personnellement je préfère laisser ce garde-manger pour les insectes amis ;-)</p>

<p>La capucine pourra aider les salades, les tomates (limite le mildiou),  les pommes de terre, les potirons et citrouilles. Mais aussi les radis, les courges et courgettes et les haricots. <strong><em>Si tu as des rosiers infestés de pucerons ou d’autres plantes ornementales qui souffrent de ce fléau, n’hésite pas à planter des capucines à côté…</em></strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/capucine-tropical-theferns.info_mini.jpg" alt="Capucine, source : tropical theferns.infos." />.</p>

<hr />

<h2 id="la-bourrache">La bourrache</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> ça t’étonne si je te dis qu’elle est comestible ? ;-) Retire le pédoncule et conserve juste la fleur. Tu peux l’utiliser pour décorer des salades de fruits ou de légumes et des gâteaux. Cristallise-les dans le sucre pour réaliser de fabuleux desserts. Et si tu veux faire sensation, met-les dans un bac à glaçon, so flowers! Les feuilles se consomment aussi en beignets ou en soupes.</p>

<p>La bourrache a de multiples atouts à son actif! En premier lieu, <strong><em>les abeilles en raffolent.</em></strong> Ensuite, <strong><em>elle éloigne les chenilles et les limaces.</em></strong></p>

<p><strong><em>Tu peux l’utiliser pour prévenir du sphynx de la tomate.</em></strong> Elle sera également un bon compagnon pour les piments, les poivrons, les haricots et les fraises. On peut aussi l’utiliser en mulch au pied des plantes sensibles aux limaces et aux escargots comme les radis ou la salade.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/bourrache-luontoportti_mini.jpg" alt="Bourrache, source : luontoportti." />.</p>

<h2 id="loeillet-dinde">L’oeillet d’Inde</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> En plus d’être un atout au potager, il s’avère également efficace pour lutter contre certaines mauvaises herbes.  En effet, <strong><em>les oeillets d’Inde libèrent une substance dans leurs racines (thiofène) qui fait fuir le liseron et le chiendent.</em></strong></p>

<p>Les oeillets d’Inde sont bénéfiques pour les tomates : augmentation de la croissance et lutte contre les nématodes. Ils seront également appréciés par les courges et les courgettes en stimulant leur croissance et en luttant contre les pucerons. Ils sont également de bons compagnons pour les haricots, les salades, les poirées et blettes, les poivrons et piments, les choux et les pommes de terre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/tagetes-patula-s-media-cache_mini.jpg" alt="Oeillet d'Inde, source : smediacache." />.</p>

<h2 id="le-chrysanthème-comestible">Le chrysanthème comestible</h2>

<p><strong><em>En bonus :</em></strong> les jeunes feuilles aromatisent les mets et peuvent se consommer en salades. Les fleurs se consomment fraîches dans les potages et les salades. Elles peuvent également être séchées pour parfumer un plat.</p>

<p>Le chrysanthème comestible est une plante mellifère qui <strong><em>attire les insectes pollinisateurs et les oiseaux insectivores.</em></strong> Plante-le en bordure de ton potager pour attirer les oiseaux friands de chenilles, mouches et insectes en tout genre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/chrysantheme-lepotager-demesreves_mini.jpg" alt="Le chrysanthème comestible, source : Le potager de mes rêves." />.</p>

<hr />

<p>Voilà, j’espère que tu as apprécié cette liste non exhaustive de plantes fleuries utiles au jardin. La prochaine fois je te parlerais des plantes aromatiques.</p>

<p><strong><em>Si tu as des bons plans, des plantes fleuries que tu utilises au potager pour diverses raisons, n’hésite pas à m’en faire part</em></strong></p>

<p><strong>A bientôt les jardiniers!</strong></p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles</title>
        <link>http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles/</guid>
        <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 10:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Nous nous sommes rendu hier à Tcrm-Blida pour une après-midi dédiée au “vert”. Après-midi suivie de l’inauguration de la très attendue Tata Galerie.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/diy/2017/01/29/ateliers-collectifs-incroyables-comestibles/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-couv_mini.jpg" alt=" Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles ">
                          <figcaption>Ateliers collectifs avec les Incroyables Comestibles</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-29 10:00:00 STD">Sun, 29 Jan 2017 10:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Nous nous sommes rendu hier à Tcrm-Blida pour une après-midi dédiée au “vert”. Après-midi suivie de l’inauguration de la très attendue Tata Galerie.</p>

<!--more-->

<h1 id="des-semis-pour-lavenir">Des semis pour l’avenir.</h1>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-2.jpg" alt="atelier semis 1" />

<p>Au programme, diverses activités pour apprendre ou se perfectionner. Les Incroyables Comestibles ont préparé un atelier de semis. Tout le monde s’est réuni autour d’une grande tablée pour préparer les futurs fruits et légumes des jardins collectifs de Metz. Et mine de rien il y en avait : des tomates, des pastèques en passant par les herbes aromatiques.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-3.jpg" alt="atelier semis 2" />

<p>Les incroyables ne manqueront pas de ressources pour des assiettes hautes en couleur fleurant bon le jardinage.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-4.jpg" alt="atelier semis 3" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-5.jpg" alt="atelier semis 4" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-6.jpg" alt="atelier semis 5" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-7.jpg" alt="atelier semis 6" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-8.jpg" alt="atelier semis 7" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-9.jpg" alt="atelier semis 8" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-12.jpg" alt="atelier semis 9" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-13.jpg" alt="atelier semis 10" />

<p>Si tu souhaites plus d’informations sur les Incroyables comestibles de Metz, n’hésite pas à à te rendre sur leur page <a href="https://www.facebook.com/Les-incroyables-comestibles-metz-486969998039925/">facebook</a></p>

<hr />

<h1 id="un-compost-au-top">Un compost au top.</h1>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-10.jpg" alt="atelier compost 1" />

<p>Juste à côté dans la cour extérieure on pouvait assister à un échange fort intéressant. Nicolas Mortas Conseil et ingénierie- Biodéchets chez OrgaNeo nous as expliqué comment préparer notre compost de manière optimale. La chasse aux idées reçues a été faite et de bons conseils nous ont été donnés. Je ne pourrais pas tout résumer en deux phrases, mais je vais quand même te dire ce que j’ai retenu.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-11.jpg" alt="atelier compost 2" />

<h2 id="petits-conseils-pour-bien-préparer-ton-compost">Petits conseils pour bien préparer ton compost.</h2>

<h2 id="il-existe-deux-types-de-déchets-que-tu-peux-mettre-dans-ton-composteur-">Il existe deux types de déchets que tu peux mettre dans ton composteur :</h2>

<ul>
  <li>Les biodéchets : tes restes de nourritures, tes déchets de taille, de désherbage…</li>
  <li>Le “brun” : carton, feuilles mortes, bois secs…</li>
</ul>

<h2 id="tu-dois-alterner-des-couches-de-biodéchets-et-des-couches-de-matières-sèches-brun">Tu dois alterner des couches de biodéchets et des couches de matières sèches (brun).</h2>

<p>Ton ratios devra être de 50% de biodéchets pour 50% de “brun”.</p>

<h2 id="a-chaque-fois-que-tu-mets-des-déchets-dans-ton-composteur-pense-à-gratouiller-la-surface-sur-les-20-premiers-centimètres">A chaque fois que tu mets des déchets dans ton composteur, pense à “gratouiller” la surface sur les 20 premiers centimètres.</h2>

<p>Cela permet une bonne circulation d’air et une bonne dégradation des déchets.</p>

<h2 id="pense-à-aérer-la-matière-de-ton-composteur-tu-peux-par-exemple-transpercer-tes-déchets-avec-un-grand-pic-en-métal-ou-en-plastique">Pense à aérer la matière de ton composteur, tu peux par exemple transpercer tes déchets avec un grand pic en métal ou en plastique.</h2>

<p>Cela a pour vocation de maintenir une circulation d’air correcte.</p>

<h2 id="ne-met-jamais-de-grandes-branches-ou-de-grands-morceaux-de-carton-dans-ton-composteur">Ne met jamais de grandes branches ou de grands morceaux de carton dans ton composteur.</h2>

<p>Plus les morceaux sont petits, plus ton rendement sera bon.</p>

<h2 id="une-fois-que-ton-compost-est-marronnoir-bien-homogène-et-humifère-retourne-le-et-place-le-dans-un-autre-bac-pour-utilisation">Une fois que ton compost est marron/noir, bien homogène et humifère, retourne-le et place-le dans un autre bac pour utilisation.</h2>

<p>Il ne te reste plus qu’à préparer un nouveau compost.</p>

<h2 id="chasse-aux-légendes-urbaines-">Chasse aux légendes urbaines :</h2>

<p>certains ont demandé si <strong>les agrumes étaient néfastes pour le compost</strong>, la réponse est <strong>non</strong>.</p>

<p>D’autres ont demandé s’ils pouvaient mettre <strong>des coquilles d’oeuf dans leur compost</strong>, la réponse et <strong>oui</strong> (tu peux-les broyer pour accélérer le processus de dégradation).</p>

<p>Pour ma part j’ai demandé si on pouvait mettre <strong>des parties de végétaux malades dans son compost</strong>. <strong>Oui</strong> on peut, à condition de faire son compost correctement en respectant les conditions précédemment énoncées. Si tout est fait dans les règles de l’art, aucune raison que la maladie ne prolifère.</p>

<hr />

<h1 id="des-kokedamas-réussis">Des kokedamas réussis.</h1>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-15.jpg" alt="atelier kokedama 1" />

<p>Ensuite, ce fût le tour de Julien, oui notre Jules d’Oseeds. Et le voilà partis pour une démonstration passionnée autour de cette boule de mousse qui nous plaît tant.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-16.jpg" alt="atelier kokedama 2" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-17.jpg" alt="atelier kokedama 3" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-18.jpg" alt="atelier kokedama 4" />

<p>L’atelier s’est déroulé dans la joie et la bonne humeur. Avec cette âme d’enfant qu’on retrouve tous en plongeant les mains dans la boue.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-19.jpg" alt="atelier kokedama 5" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-20.jpg" alt="atelier kokedama 6" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-21.jpg" alt="atelier kokedama 7" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-22.jpg" alt="atelier kokedama 8" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-23.jpg" alt="atelier kokedama 9" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-24.jpg" alt="atelier kokedama 10" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-25.jpg" alt="atelier kokedama 11" />

<p>A la fois technique et régressif, le kokedama n’est pas prêt à disparaître de nos maisons.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-26.jpg" alt="atelier kokedama 12" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-27.jpg" alt="atelier kokedama 13" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-28.jpg" alt="atelier kokedama 14" />

<p>Les participants sont repartis fiers et ravis avec leurs petites oeuvres d’art.</p>

<hr />

<h1 id="des-bacs-en-bois-en-deux-temps-trois-mouvements">Des bacs en bois en deux temps, trois mouvements!</h1>

<p>Pour finir, des bacs en bois ont été réalisés. C’est qu’ils sont bricolos les membres des incroyables comestibles de Metz. Avec 3 palettes et 10 clous ils nous feraient une fusée spatiale. Plus sérieusement, les Incroyables ont l’art de recycler les palettes et tout ce qui peut l’être afin de les détourner astucieusement au jardin.</p>

<hr />

<h1 id="un-accueil-chaleureux">Un accueil chaleureux.</h1>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-14.jpg" alt="atelier dégustation" />

<p>Les Incroyables comestibles ont offert un super accueil à tous les participants. Les filles ont préparé des gâteaux maison succulents : brioches, cake à la carotte, crêpes et confitures de coing de st julien, cookies aux fruits… Un véritable festival de saveur que chacun a pu déguster autour d’une bonne tasse de café ou de thé.</p>

<p>Une mention particulière pour le délicieux “kombucha” de Béranger Bernard. Ce thé fermenté sucré que je ne connaissais pas m’a conquise. Mention spéciale pour celui aux notes de pain d’épice très appréciable par ces temps frileux.</p>

<p>Si tu souhaites expérimenter, goûter, prendre soin de ton ventre (diurétique et bon pour le système digestif), <a href="https://lorrainature.wordpress.com/livraison-de-kombucha/">clique-ici</a>.</p>

<h1 id="une-ambiance-festive-à-la-tata-galerie">Une ambiance festive à la Tata Galerie.</h1>

<p>C’était vraiment top de finir la journée de cette manière…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-32.jpg" alt="tata galerie" />

<p>Une belle ambiance, des personnes “ouvertes” à l’art et aux projets solidaires. Une coupe de bulles, en observant l’exposition “Météores” de l’artiste François Génot. Le message est clair en voyant ces sapins de Noel consommés comme des objets, consumés par le feu. Mais je n’en dis pas plus, allez-voir la tata galerie, l’exposition reste visible jusqu’au 25 février.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-31.jpg" alt="tata galerie" />

<p>Petit rappel pour ceux qui ne connaissent pas le principe de la Tata Galerie. C’est un espace de création mobile qui a pour vocation de mettre l’art contemporain à disposition du grand public. <a href="https://www.facebook.com/tatagalerie/">Plus d’informations, ici</a></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/incroyable-blida-30.jpg" alt="tata galerie" />

<p>Si tu étais présent(e) lors de cette journée, n’hésite pas à nous laisser un commentaire sur ton ressentis ou tes expériences.</p>

<p><strong>A très vite les jardiniers !</strong></p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>A la découverte de fleurs insolites</title>
        <link>http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/</guid>
        <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 10:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : “nature is beautiful”!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/secrets_de_plantes/2017/01/23/fleurs-insolites/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>A la découverte de fleurs insolites</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/rafflesia-mxstatic.jpg" alt=" A la découverte de fleurs insolites ">
                          <figcaption>A la découverte de fleurs insolites</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-23 10:00:00 STD">Mon, 23 Jan 2017 10:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>La nature est prodigieuse car on a jamais fini d’apprendre et de découvrir. Accompagne moi pour un voyage à la découverte de fleurs originales! Certaines de ces fleurs sont tellement impressionnantes qu’on pourrait croire à des photos truquées. Il n’en est rien : <strong><em>“nature is beautiful”!</em></strong></p>

<!--more-->

<img src="https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-hdwallapaper4u_mini.jpg" alt="Anguloa uniflora, source : hdwallapaper4u." />

<p>Si tu es ici c’est que tu aimes les fleurs, si le coeur t’en dit, jette un coup d’oeil à mon article sur <a href="https://blog.o-seeds.fr/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/">les fleurs comestibles</a></p>

<h1 id="psychotria-elata">Psychotria elata</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> sa floraison en forme de bouche lui vaut de nombreux surnoms comme : plante à bisous, fleur à bouche, lèvres chaudes…</p>

<p>Psychotria elata est une plante tropicale appartenant à la famille des rubiacées. On  peut l’apercevoir dans les forêts tropicales humides d’Amérique Centrale. <strong><em>Sa couleur vive attire de ravissants papillons et des colibris qui la pollinise</em></strong>. Cette étonnante plante est menacée d’extinction à cause des déforestations toujours plus présentes notamment dans cette partie du globe.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleur-a-bouche-psychotria-elata-mikanoway_mini.jpg" alt="“Fleur à bouche, source : mikanoway&quot;" />

<hr />

<h1 id="dracula-simia">Dracula simia</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> Dracula simia doit son nom aux queues que l’on retrouve sur ses fleurs et qu’on peut confondre avec les dents de dracula. Les anglais lui donne le nom amusant de ‘Monkey Orchid” car on peut apercevoir une tête de singe sur ses pétales.</p>

<p>Tu peux croiser cette plante en Amérique centrale ou en Amérique du Sud. Elle apprécie l’altitude, l’ombre et les espaces frais (résistante jusqu’à -5°). <strong><em>Sa fleur originale offre un parfum d’orange</em></strong>. On la retrouve encore peu en culture, en effet, cette orchidée est loin de faire partie des espèces “faciles” et n’a été découverte que très récemment (en 1978).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/dracula-simia-photomonde_mini.jpg" alt="Dracula simia, source : Photomonde." />

<hr />

<h1 id="rafflesia">Rafflesia</h1>

<p><strong>A savoir :</strong>cette plante a servi de modèle au Pokémon rafflesia. On peut également en entendre parler dans le jeu Animal Crossing et dans la série Mutant X.</p>

<p>La rafflesia vie dans les régions tropicales, on peut la croiser à Bornéo, Sumatra, aux philippines, ainsi qu’en Malaisie péninsulaire. Cette étrange végétal ne possède ni racines, ni feuilles, ni tiges, mais une fleur à 5 pétales. Les plus petites variétés disposent d’un diamètre de 20 cm, <strong><em>les plus grandes peuvent atteindre 1 mètre de diamètre et peser jusqu’à 10 kilos!</em></strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/rafflesia-diytravelhq_mini.jpg" alt="Rafflesia, source : diytravelhq." />

<hr />

<h1 id="orphys-apifera">Orphys apifera</h1>

<p><strong>A savoir :</strong>on peut découvrir différentes variétés de cette plante au sein du bassin méditerranéen de mai à juillet, mais aussi dans les régions plus nordique en mai.</p>

<p>La nature est bien faite, cette fleur est pollinisée par des abeilles solitaires grâce à son parfum imitant celui de l’abeille femelle. Sa forme caractéristique attire également les abeilles mâles qui viennent s’y reproduire pensant que la fleur est une abeille femelle. Ce double effet est censé permettre à la plante de se multiplier. Malgré cette stratégie originale et même si on peut la retrouver partout en France, <strong><em>c’est une espèce peu courante et protégée dans plusieurs départements.</em></strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/orchis-apifera-i-itiming_mini.jpg" alt="Orchis apifera, source : i.itiming." />

<hr />

<h1 id="anguloa-uniflora">Anguloa uniflora</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> l’orchidée tulipe comme son nom l’indique offre des fleurs semblables aux tulipes. Le genre : Anguloa comprend une dizaine d’espèces originaires d’Amérique du Sud.</p>

<p>Si tu souhaites voir ces fleurs il te faudra parcourir les jungles de l’Equateur, de la Colombie, du Pérou ou du Venezuela. <strong><em>Ces petites chipies aiment pousser en altitude, il faudra grimper pour les trouver.</em></strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/anguloa-uniflora-mfirsthome_mini.jpg" alt="Anguloa uniflora, source : mfirsthome" />

<hr />

<h1 id="calceolaria-uniflora">Calceolaria uniflora</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> c’est une plante vivace que l’on peut retrouver en Amérique du Sud et plus particulièrement le long de la Cordillère des Andes. Sa fleur incroyable ressemblant à une créature venue d’ailleurs lui vaut le nom de “Happy Allien”.</p>

<p><strong><em>Petite mais costaude!</em></strong> Avec sa taille excédant rarement les 20 cm de hauteur elle attire les insectes et même les colibris. Tu peux d’ailleurs observer son disque nectarifère très caractéristique de forme rectangulaire et de couleur blanche.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/calceolaria-uniflora-seedsofeaden_mini.jpg" alt="Calceolaria uniflora, source : seedsofeaden." />

<hr />

<h1 id="caleana-major">Caleana major</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> cette jolie plante nommée “canard volant” vient d’Australie.</p>

<p>Plaisir des yeux uniquement pour cette orchidée sublime. <strong><em>Tu ne pourras pas en faire pousser, ou alors tu es magicien ;-)</em></strong> En effet, celle-ci cohabite en symbiose avec un champignon et finit par s’éteindre après un à 2 ans.</p>

<h1><img src="https://img.o-seeds.fr/caleana-major-supercoolpics_mini.jpg" alt="Caleana major, source : supercoolpics." /></h1>

<h1 id="habenaria-radiata">Habenaria radiata</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> les fleurs de cette orchidée miment un sublime envol d’oiseaux, on lui confère d’ailleurs le doux nom d’orchidée colombe. Au Japon, son pays d’origine, on la nomme Sagi-sou qui signifie “héron”.</p>

<p>Si tu rêves de posséder une orchidée colombe, je dois te prévenir que sa culture est très difficile. <strong><em>Cette plante est à réserver aux orchidophiles confirmés.</em></strong></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/habenaria-radiata-wildplantsshimane_mini.jpg" alt="Habenaria radiata, source : wildplantsshimane." />

<hr />

<h1 id="orchis-italica">Orchis italica</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante possède des fleurs à l’allure étrangement humaine, cela lui vaut le nom d’orchidée de l’homme nu. Pour les anglais c’est : « The Naked Man Orchid ».</p>

<p>Si tu souhaites en voir, il faudra être chanceux et patient. <strong><em>Cette orchidée rare est présente en Méditerranée</em></strong> et ne fleurit qu’au mois d’avril.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/orchis-italica-explosion_mini.jpg" alt="Orchis italica, source : explosion" />

<hr />

<h1 id="gentianella-hirculus">Gentianella hirculus</h1>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante est un mystère par chez nous et j’ai bien du mal à trouver des informations dessus. Si vous en avez, n’hésitez pas à me les communiquer qu’on en fasse profiter tout le monde.</p>

<p>Gentianella hirculus est une plante de la famille des Gentianaceae. Elle est endémique à l’Équateur. Ses habitats naturels sont subtropicales ou tropicales à haute altitude.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/Gentianella hirculus-cuyabenolodge_mini.jpg" alt="Gentianella hirculus, source : cuyabenolodge." />

<hr />

<p>J’espère que tu as pris plaisir à découvrir ces ravissantes fleurs que la nature nous offre. N’hésite pas à nous envoyer des photos si tu possèdes certaines de ces espèces ou que tu as eu la chance d’en croiser ici et là.</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Légumes perpétuels : Acte 3.</title>
        <link>http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/</guid>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 18:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître. Suite de “Légumes perpétuels : Acte 2”.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/potager/2017/01/16/legumes-perpetuels-3/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Légumes perpétuels : Acte 3.</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-couv-helianthus_mini.jpg" alt=" Légumes perpétuels : Acte 3. ">
                          <figcaption>Légumes perpétuels : Acte 3.</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-16 18:00:00 STD">Mon, 16 Jan 2017 18:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître. Suite de <a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/">“Légumes perpétuels : Acte 2”</a>.</p>

<!--more-->

<p>Si tu as manqué mes précédents articles sur les légumes perpétuels, tu pourras les retrouver ici :
 <a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/">“Légumes perpétuels”</a> et <a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/">“Légumes perpétuels : Acte 2”</a></p>

<p>Dans les précédents articles nous avons évoqué les bases. Nous avons ensuite découvert les atouts de certains légumes vivaces comme le cerfeuil tubéreux, le chervis ou la cive de St Jacques. On passe à la suite à la découverte de nouveaux (anciens) légumes vivaces à planter dans nos jardins.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel_mini.jpg" alt="&quot;Récolte&quot;" />

<hr />

<h1 id="portulaca-oleracea">Portulaca oleracea</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> Pourpier potager, pourpier maraîcher…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> ce légume se consommait en salade jusqu’au début du XXème siècle, sans savoir comment, il a peu à peu disparu des potagers.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles et tiges cuites ou crues. On peut manger le pourpier comme les épinards, il suffit de le cuire 10 mn, légèrement à l’étuvée et d’y ajouter du beurre. On peut également le déguster en salade avec d’autres feuilles (mâche, roquette…), le ciseler et l’ajouter au-dessus d’un bouillon ou d’une soupe.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> plante rampante formant des touffes couchées à ras du sol.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> juillet à octobre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-pourpier_mini.jpg" alt="&quot;Pourpier potager par Jean-Michel Lesquelin.&quot;" />

<hr />

<h1 id="allium-ursinum">Allium ursinum</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> ail des ours, ail sauvage, ail des bois, ail pétiolé, ail à larges feuilles…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante, considérée comme magique au Moyen-Age était prescrite pour soigner de nombreux maux. L’ail sauvage dispose de qualités dépuratives, antiseptiques et hypoglycémiante pour ne citer que quelques exemples.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles utilisées en condiment dans la préparation de pestos, sauces et préparations salées (tartes, cuisson de viande…). Ses fleurs qui sont-elles aussi comestibles (elles apporteront une touche de finesse et de fraîcheur à tes plats).</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> on peut confondre les feuilles de l’ail aux ours avec celle du muguet. Si tu en trouves au cours d’une balade en forêt, il suffit de presser la feuille entre tes doigts, si tu sens une odeur d’ail c’est bien de l’ail des ours. Il est déconseillé de récolter l’ail des ours en forêt, mais si tu souhaites en prendre quand même, fais-le avant la floraison et n’arrache pas les bulbes.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> mars à juin.</p>

<p><a href="http://o-seeds.com/lail-ours-plante-gustative-printaniere/">Les secrets de l’ail aux ours t’attendent ici, avec ma recette de pistou So delicious!!!</a></p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-pesto-ail_mini.jpg" alt="&quot;Allium ursinum. Ail des ours.&quot;" />

<hr />

<h1 id="armoracia-rusticana">Armoracia rusticana</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> raifort, cranson, moutarde des allemands, radis de cheval…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> si tu aimes le wasabi tu risques d’être surpris. Le wasabi devrait être fabriqué avec la tige de wasabi, mais celle-ci est rare et chère. Tu manges donc du wasabi fait à partir de raifort et coloré en vert pour la forme.</p>

<p><strong>On mange :</strong> sa racine râpée qui est utilisée comme condiment. Sa saveur piquante et poivrée lui permet de relever plats et sauces avec brio.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> c’est une plante disposant de grandes feuilles mesurant 40 à 50 cm de haut. Ses tiges florales blanches apparaissent entre mai et juillet et mesurent environs 60 cm.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> septembre à avril.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-raifort_mini" alt="&quot;Armoricia rusticana, raifort.&quot;" />

<hr />

<h1 id="crithmum-maritimum">Crithmum maritimum</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> criste marine, fenouil de mer, perce-pierre, saxifrage marin…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> le fenouil de mer peut être utilisé comme aliment ou condiment. Il adore se fixer dans la roche, la moindre fissure deviendra son habitat, autant dire que c’est un warrior. On le voit souvent en bordure de mer et pour cause il supporte assez bien l’excès de sel.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles cuites ou froides, en salade, en légumes cuits ou en pickles. Les pickles sont encore très prisés aujourd’hui, notamment dans les restaurants britanniques tendances. On peut acheter des pickles de criste marine sous le nom de : “pickles samphyr”.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> touffes de feuilles charnues (feuillage découpé en lanières).</p>

<p><strong>Récolte :</strong> avril à juin.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-criste-marine_mini.jpg" alt="&quot;Crithmum maritimum. Criste marine.&quot;" />

<hr />

<h1 id="helianthus-tuberosus">Helianthus tuberosus</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> topinambour, soleil vivace, artichaut de Jérusalem, truffe du Canada…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> ce légume était très apprécié durant la seconde guerre mondiale. Associé à ce mauvais souvenir les gens l’ont longuement boudé. Aujourd’hui il revient en force sur nos tablées. Privilégie ce légume si tu es diabétique, car il contient une belle quantité d’inuline. L’inuline, non assimilable n’influence pas la glycémie des personnes présentant un diabète sucré. A contrario, évite d’en manger en trop grande quantité si tu as l’estomac fragile (léger effet laxatif).</p>

<p><strong>On mange :</strong> son tubercule en purée, en gratin, sauté ou à la crème…</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> cette plante potagère et vivace produit des tiges dressées pouvant atteindre jusqu’à 3 mètres de haut. Son feuillage est vert, ses feuilles ovales, alternes et légèrement rugueuses.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> novembre à mars.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-topinambour_mini.jpg" alt="&quot;Helianthus tuberosus, topinambour.&quot;" />

<hr />

<h1 id="foeniculum-vulgare">Foeniculum vulgare</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> fenouil officinal, fenouil des jardins, fenouil commun…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante au délicieux parfum dispose d’un “look” intéressant. Tu peux donc l’intégrer facilement dans un massif ornemental.</p>

<p><strong>On mange :</strong> son feuillage comme condiment dans la préparation de sauces chaudes ou froides.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> grandes tiges bien fournies mesurant généralement 1m50, mais pouvant atteindre 2m50. Feuillage finement découpé, floraison discrète, mais jolie (jaune) de juillet à octobre.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> avril à octobre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-fenouil_mini.jpg" alt="&quot;Foeniuculum vulgare, fenouil officinal.&quot;" />

<hr />

<h1 id="crambe-cordifolia">Crambe cordifolia</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> crambe maritime, chou nuage blanc, chou marin, chourbe …</p>

<p><strong>A savoir :</strong> le chou marin est une espèce protégée dans plusieurs départements de France. La récolte sauvage est interdite, mais la plante se cultive facilement. Autre atout, c’est une plante mellifère qui attire les abeilles et autres insectes pollinisateurs indispensables pour un beau jardin.</p>

<p><strong>On mange :</strong> les feuilles, les jeunes pousses, les racines et le pétiole! On peut se faire une salade de feuilles crues en vinaigrette ou les manger cuites. Le pétiole se déguste comme une asperge avec un goût plus original. Les jeunes pousses peuvent être blanchies comme les poireaux ou endives. Les racines se consomment cuites, peu de pertes sur ce légume, tout est bon dans le chou marin (sauf les fleurs) !</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> un mix entre la rhubarbe et le chou… Grande touffe verte-grise ligneuse sur sa base, floraison blanche en grappe serrée de mai à juin.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> mai à juin OU septembre à octobre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-chou-maritime_mini.jpg" alt="&quot;Crambe cordifloia, crambe maritime.&quot;" />

<hr />

<p>Et voilà pour aujourd’hui! 
<strong><em>A présent, je cours faire des recherches sur un sujet qui devrait plaire à tous les fous de cuisine japonaise…</em></strong> 
Sujet de mon prochain article, mais… surprise ;-)</p>

<p>Bonne soirée et au plaisir de te retrouver très vite. Claire.</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison</title>
        <link>http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/</guid>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 15:11:47 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/lutte_zero-phyto/animaux_et_insectes_utiles/2017/01/04/nourrissage-oiseaux/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-couv.jpg" alt=" Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison ">
                          <figcaption>Le nourrissage des oiseaux : conseils et recettes maison</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-04 15:11:47 STD">Wed, 04 Jan 2017 15:11:47 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Il fait froid et les denrées alimentaires s’épuisent au jardin…  Aide nos chères petites boules de plumes à passer l’hiver.</p>

<!--more-->

<h1 id="pour-bien-nourrir-les-oiseaux-en-hiver">Pour bien nourrir les oiseaux en hiver</h1>

<p>Il y a beaucoup de petites choses à savoir sur “comment nourrir les oiseaux” en hiver. Je me suis donc décidée à te concocter une liste récapitulative des choses à faire ou ne pas faire.</p>

<p><strong>Commençons par quelques petits conseils bien avisés</strong></p>

<h2 id="octobre-est-le-mois-idéal-pour-commencer-des-actions-visant-à-nourrir-les-oiseaux">Octobre est le mois idéal pour commencer des actions visant à nourrir les oiseaux</h2>

<p>Car c’est à ce moment-là que les denrées alimentaires commencent à manquer au jardin.
Si tu nourris les oiseaux toute l’année, ce conseil ne s’applique pas.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-1.jpg" alt="&quot;mangeoire bois dans les bois&quot;" />

<hr />

<h2 id="choisis-bien-la-matière-de-ta-mangeoire">Choisis bien la matière de ta mangeoire</h2>

<p>L’idéal est une mangeoire ou un contenant en bois. Tu peux utiliser un contenant en métal, mais il faudra le recouvrir de plastique (par grand froid, l’oiseau pourrait rester collé). Si tu décides de fabriquer toi-même ta mangeoire avec du plastique dur ou autre, pense à couvrir les bords coupants avec du ruban adhésif épais.</p>

<h2 id="veille-à-trouver-un-bon-emplacement-pour-tes-mangeoires">Veille à trouver un bon emplacement pour tes mangeoires</h2>

<p>Elles devront être placées non loin d’arbres, d’arbustes, de buissons ou de bosquets. Cela permet aux oiseaux de surveiller les alentours en cas de prédateurs avant d’aller manger sans stress.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-3.jpg" alt="&quot;mangeoire bois boulot&quot;" />

<hr />

<h2 id="narrête-pas-le-nourrissage-des-oiseaux-en-cours-de-route">N’arrête pas le nourrissage des oiseaux en cours de route</h2>

<p>Les oiseaux vont s’habituer à ta bienveillance, aux mangeoires que tu as préparées pour eux. Si tu arrêtes de les nourrir du jour au lendemain, ils vont avoir du mal à trouver un équivalent en plein milieu de l’hiver.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-4.jpg" alt="&quot;mangeoire bois brut&quot;" />

<hr />

<h2 id="tes-mangeoires-doivent-être-remplies-régulièrement-mais-pas-abondamment">Tes mangeoires doivent être remplies régulièrement, mais pas abondamment</h2>

<p>L’humidité peut nuire à la qualité de tes graines, il est donc préférable d’en mettre souvent en quantité moyenne. Dans l’idéal, agrémente tes mangeoires en fin d’après-midi ou en début de soirée, après une nuit passée au grand froid les oiseaux auront besoin de prendre des forces. Il faut donc veiller à ce qu’ils aient de quoi casser la croûte au petit matin.</p>

<h2 id="nettoie-régulièrement-tes-mangeoires">Nettoie régulièrement tes mangeoires</h2>

<p>Pratique cela 2 à 3 fois durant l’hiver afin que ton “bar à graines” soit sécuritaire. Pense également à vider les graines qui ont pris l’humidité, car certaines peuvent devenir toxiques (notamment le maïs concassé).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-5.jpg" alt="&quot;mangeoire bois carré&quot;" />

<hr />

<h2 id="apporte-un-complément-alimentaire-aux-oiseaux">Apporte un complément alimentaire aux oiseaux</h2>

<p>Pour que les oiseaux puissent broyer les aliments (eh oui ! ils n’ont pas la chance d’avoir des dents), un petit coup de main sera de mise. Place dans ta mangeoire ou juste à côté : du sable, des coquilles d’oeuf (broyées finement)…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-6.jpg" alt="&quot;coquille d'oeuf&quot;" />

<hr />

<h2 id="protège-tes-fenêtres">Protège tes fenêtres</h2>

<p>Si tu souhaites placer une mangeoire près d’une de tes fenêtres, les oiseaux risquent de foncer dedans. Cela vient du fait que ton jardin se reflète dans la fenêtre entraînant un effet trompe “l’oeil”. Pour éviter cela on peut placer des objets brillants sur le bord de la fenêtre. 
<strong>N.B. :</strong> Ces techniques ne sont pas infaillibles et les objets brillants peuvent attirer les pies.</p>

<h1 id="ce-quil-faut-éviter-lors-du-nourrissage-des-oiseaux-en-hiver">Ce qu’il faut éviter lors du nourrissage des oiseaux en hiver</h1>

<p>A l’instar de ce que nous venons d’évoquer précédemment, voici ce qu’il faut éviter quand on souhaite nourrir les oiseaux.</p>

<p><strong>Ce que tu ne dois pas faire</strong></p>

<h2 id="nettoyer-tes-mangeoires-avec-des-produits-chimiques">Nettoyer tes mangeoires avec des produits chimiques</h2>

<p>Les produits nettoyants achetés dans le commerce sont toxiques pour la grande majorité. Contente-toi d’un nettoyage à l’eau tiède avec des produits naturels si besoin : vinaigre, citron, savon noir…</p>

<h2 id="donner-tous-tes-restes-de-pains-biscuits-et-viennoiseries-aux-oiseaux">Donner tous tes restes de pains, biscuits et viennoiseries aux oiseaux</h2>

<p>Ces aliments apportent peu en terme de nutriments. Ils sont également une source de malnutrition pour les oiseaux qui en consomment trop souvent.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-7.jpg" alt="&quot;pains&quot;" />

<hr />

<h2 id="utiliser-le-beurre-darachide-à-profusion">Utiliser le beurre d’arachide à profusion</h2>

<p>Beaucoup de sources indiquent que c’est un bon aliment pour oiseaux. Le beurre d’arachide est collant et les oiseaux peuvent s’étouffer avec.
Tu peux en utiliser bien sûr, mais il faudra le mélanger de moitié avec de la graisse de boeuf ou des germes de blé et ne pas en abuser.</p>

<h1 id="les-différents-types-daliments-appréciés-des-oiseaux">Les différents types d’aliments appréciés des oiseaux</h1>

<p>L’alimentation des oiseaux se limite à 3 éléments essentiels, à savoir : les graines, les fruits et le gras (saindoux).</p>

<h2 id="les-graines">Les graines</h2>

<p>Premièrement et pour faire la chasse aux idées reçues que j’ai pu voir partout sur le net : <strong>la graine de tournesol est loin d’être celle qui remporte le plus d’amateurs</strong>. Elle est certes plus facile à trouver que les autres graines, mais on ne doit pas en faire le Saint-Graal de la graine pour oiseaux.</p>

<p>Cela s’explique par le fait que chaque oiseau à ses préférences, certains adorent les graines de tournesol, d’autres préfèrent le maïs broyé.</p>

<p>Notez que le millet qu’il soit rouge ou blanc est apprécié de la plupart des oiseaux.</p>

<p><strong>FOCUS sur les graines pour oiseaux</strong></p>

<h2 id="quels-oiseaux-apprécient-les-graines-de-tournesol">Quels oiseaux apprécient les graines de tournesol?</h2>

<p>La mésange, la tourterelle, le pinson, les verdiers, les chardonnerets, le cardinal, le geai bleu, le bruant à gorge blanche. Mais aussi le roselin familier, la tourterelle et le sittelle à poitrine rousse ou blanche, le gros-bec errant, la mésange et le quiscale bronzé.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-8.jpg" alt="&quot;tournesols&quot;" />

<hr />

<h2 id="millet-rouge-ou-blanc-quels-oiseaux-les-préfèrent-">Millet rouge ou blanc, quels oiseaux les préfèrent ?</h2>

<p>Le bruant à gorge blanche, le bruant chanteur, le carouge à épaulettes, le junco ardoisé, le moineau domestique et la tourterelle. Mais aussi le verdier, le chardonneret, le bruant des roseaux et la tourterelle.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-9.jpg" alt="&quot;Millet&quot;" />

<hr />

<h2 id="qui-est-friand-darachides-">Qui est friand d’arachides ?</h2>

<p>Arachides concassées (sans sel)  : le rougegorge, l’étourneau, l’accenteur, le troglodyte, le moineau, les pics, les sittelles, la mésange, le verdier. Arachides en écale : le bruant à gorge blanche, le geai bleu et la mésange.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-10.jpg" alt="&quot;arachides&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-adorateurs-du-maïs-concassé">Les adorateurs du maïs concassé</h2>

<p>Le moineau, l’étourneau, le pinson, le junco ardoisé, le quiscale bronzé…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-11.jpg" alt="&quot;maïs&quot;" />

<hr />

<h2 id="ceux-qui-aiment-le-blé-ou-lorge">Ceux qui aiment le blé ou l’orge</h2>

<p>Les oiseaux qui se nourrissent au sol comme le pinson, le moineau, le pigeon…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-12.jpg" alt="&quot;blé&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-addicts-aux-graines-de-niger">Les addicts aux graines de niger</h2>

<p>Le pinson, le roselin familier, le chardonneret, le tarin, l’accenteur…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-13.jpg" alt="&quot;niger&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-fruits">Les fruits</h2>

<p>Si tu souhaites augmenter tes chances de voir des oiseaux peu habitués aux mangeoires, fais place aux fruits. De saison, les oranges fraîches seront un vrai régal. Tu peux également utiliser des fruits secs comme les raisins, les abricots ou les canneberges.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> si tu veux donner de la noix de coco aux oiseaux, il faudra qu’elle soit fraîche. Si elle est sèche, elle gonflera dans l’estomac de l’oiseau pouvant entraîner sa mort.</p>

<h2 id="le-saindoux">Le saindoux</h2>

<p>La graisse de saindoux attire un grand nombre d’oiseaux insectivores qui doivent changer de régime alimentaire en hiver. Ces oiseaux nettoient notre jardin des insectes nuisibles le reste de l’année (bio et gratuit), gâtons-les!</p>

<p>Je pourrais te proposer d’autres graisses, mais la graisse de boeuf est meilleure que la graisse de bacon pour les oiseaux. Demande-en à ton boucher ce sera toujours moins cher que la graisse de saindoux achetée en boule dans le commerce.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-14.jpg" alt="&quot;sindoux&quot;" />

<hr />

<h1 id="recettes-gourmandes-pour-oiseaux-heureux">Recettes gourmandes pour oiseaux heureux</h1>

<h2 id="gâteaux-gourmands-et-faciles">Gâteaux gourmands et faciles</h2>

<p>Cette recette simple bénéficie d’ingrédients au combien faciles à trouver. Elle te permettra de réaliser 1Kg de pur plaisir (pour oiseaux, mais est-ce bien nécessaire de le rappeler) !</p>

<ul>
  <li>Mélange 3 tasses de miettes de pain + 3 tasses de pommes hachées + 1 tasse de raisins secs + 1 tasse de flocons d’avoine. Mettre de côté ce premier mélange.</li>
  <li>Fais fondre 2 tasses de saindoux puis ajoute 1 tasse de beurre d’arachide et ¼ de tasse de sucre cassonade.</li>
  <li>Mélange tes 2 préparations ensemble de sorte que tout soit homogène.</li>
  <li>Verse cette préparation dans le moule de ton choix et place-le au frigo jusqu’à ce que le mélange soit dur. Tu peux également utiliser plusieurs petits moules, en fonction de la forme et de la taille souhaitée. Pour un démoulage facile, opte pour des moules en silicone.</li>
</ul>

<p><strong>NB :</strong> Tu peux trouver du saindoux en boule dans le commerce ou en demander à ton boucher.</p>

<h2 id="cupcake-aux-fruits">Cupcake aux fruits</h2>

<ul>
  <li>Compte une portion de saindoux pour 6 portions d’eau et porte ce mélange à ébullition.</li>
  <li>Ajoute 2 portions de raisins secs, ½ portion de farine et 1 portion de sucre non raffiné.</li>
  <li>Laissez un peu refroidir et verse ton mélange dans des moules à cupcakes.</li>
  <li>Tu n’as plus qu’à attendre que le tout durcisse et le tour est joué!</li>
</ul>

<p><strong>NB :</strong> Évite d’enrouler tes gâteaux avec de la ficelle, les oiseaux peuvent s’y retrouver piégés. En méthode alternative tu peux fixer une vis sur le haut de ton palet. Tu n’auras plus qu’à accrocher ta ficelle sur la vis pour accrocher ton gâteau sans risquer de faire mal aux oiseaux.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/oiseaux-2.jpg" alt="&quot;mangeoire bois&quot;" />

<hr />

<p>Voilà, j’espère que cet article t’a plu, si tu as des questions ou des expériences à partager, n’hésite pas à m’écrire.</p>

<p>je te souhaite une excellente journée et le chant des oiseaux pour te réveiller…</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Help, j'ai pas la main verte!</title>
        <link>http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/</guid>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 15:11:47 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/pas_la_main_verte/2017/01/04/help-plante-interieur/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Help, j'ai pas la main verte!</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/avoir-la-main-verte_mini.jpg" alt=" Help, j'ai pas la main verte! ">
                          <figcaption>Help, j'ai pas la main verte!</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-04 15:11:47 STD">Wed, 04 Jan 2017 15:11:47 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Ne te décourage pas, il n’est pas nécessaire d’avoir la main verte pour profiter de petits coins de nature dans ton intérieur. Choisis la bonne plante pour le bon endroit, maîtrise tes arrosages et le tour est joué!</p>

<!--more-->

<p>Un article pour tous ceux qui ont du mal avec les plantes d’intérieur. Découvre nos petites astuces et une liste de plantes faciles à conserver.</p>

<h1 id="lexposition-un-facteur-important">L’exposition, un facteur important.</h1>

<p>On arrive dans un magasin, on a un coup de coeur pour une plante et en l’achetant, on sait déjà où on veut la placer. Le soucis c’est qu’on devrait fonctionner à l’inverse car celle-ci a des besoins (en terme de luminosité) et que l’endroit choisis seras en grande partie responsable de la survie de ta plante.</p>

<p>Réfléchis aux endroits où tu aimerais apporter un petit côté nature, ces emplacements sont t’il lumineux? moyennement lumineux? dénués de lumière? en soleil direct? sans soleil direct?</p>

<p>Une plante peut avoir besoin de beaucoup  lumière mais ne pas supporter un soleil direct d’où l’importance de bien choisir tes emplacements.</p>

<p>En fonction de tes envies, de tes goûts et des impératifs d’éclairage de chaque végétal, tu pourra choisir la bonne plante pour le bon endroit.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-exposition_mini.jpg" alt="L’exposition, un facteur important, Source : Boutique Wildernis Amsterdam." />

<hr />

<h1 id="un-arrosage-personnalisé-au-toucher">Un arrosage personnalisé au “toucher”.</h1>

<p>La question qui revient le plus souvent est “je dois arroser tous les combiens de temps?”</p>

<p>La réponse est propre à chaque plante bien sûre, lorsqu’on fait des recherches sur une plante on pourra savoir si elle aime vivre en milieu humide, moyennement humide, neutre ou sec.</p>

<p>Sur internet ou en magasin, on te conseille souvent d’arroser une ou 2 fois par semaine. Ces conseils peuvent ne pas coller avec ton intérieur (maison humide, appartement sec…), apprend à arroser en touchant le terreau de tes plantes :</p>

<ul>
  <li>
    <p>Plantes qui aiment un <strong>milieu très humide</strong> : arroser quand la surface du terreau est encore humide et brumiser son feuillage de temps en temps. Utiliser de l’eau non calcaire ou eau de pluie lors de la brumisation.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Plantes qui aiment un <strong>milieu humide</strong> : arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Plante qui nécessite un <strong>milieu neutre</strong> : arroser quand la terre est sèche sur les 5 premiers centimètres.</p>
  </li>
</ul>

<p>Avec ces conseils il te suffira juste de toucher la terre régulièrement pour connaître les besoins de tes plantes.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-arrosage_mini.jpg" alt="L’arrosage, un facteur important." />

<hr />

<h1 id="plantes-guerrières-pour-jardiniers-débutants">Plantes guerrières pour jardiniers débutants.</h1>

<p>Après vous avoir exprimé les 2 principaux obstacles que tu peux rencontrer en acquérant une plante d’intérieur à savoir connaître les besoins en éclairage et en arrosage de ta plante, je n’allais pas te laisser sans une petite liste sympa de végétaux faciles à tenir.</p>

<hr />

<h2 id="araucaria-heterophylla">Araucaria heterophylla.</h2>

<p>Nom français : Pin de Norfolk (qui n’est pas un pin d’ailleurs).</p>

<p><strong><em>C’est un conifère d’intérieur original, ce pin de norfolk peut atteindre jusqu’à 2m si il se plaît.  Il t’offrira un joli feuillage vert mat toute l’année, ses aiguilles sont douces et son allure légère.</em></strong></p>

<p>Exposition : lumière ou ombre légère.</p>

<p>Arrosage : gourmand en arrosage les premières années, il faudra l’arroser quand la surface du terreau est encore un peu humide.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-araucaria-heterophylla_mini.JPG" alt="Araucaria heterophylla." />

<hr />

<h2 id="les-cordylines">Les cordylines.</h2>

<p><strong><em>Une superbe plante à grosses feuilles colorées pour égayer ton intérieur. De nombreuses espèces disponibles proposant des coloris tantôt bicolores, tricolores, vert, jaune, rose ou violet.</em></strong></p>

<p>Exposition : cette plante existe en verte ou colorée. Les variétés colorées ont besoin de plus de lumière au risque de perdre leurs jolies couleurs. Les variétés vertes aiment la lumière mais peuvent se contenter d’un endroit peu lumineux; Attention qui dit beaucoup de lumière ne dit pas forcément soleil direct qui pourrait nuire à cette plante. Une fenêtre situées côté ouest ou est devrait plaire à ta cordyline.</p>

<p>Arrosage : ses racines ne doivent jamais sécher mais elles ne doivent pas non plus baigner dans l’eau, compte un à deux arrosages par semaine selon la pièce.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-cordyline_mini.jpg" alt="Cordyline." />

<hr />

<h2 id="rhapis-excelsa">Rhapis excelsa.</h2>

<p>Nom français : Palmier bambou.</p>

<p><strong><em>Également appelé palmier chinois, ce bel arbuste est une bouffée de vert dans ton intérieur.</em></strong></p>

<p>Exposition : lumineuse, place-le à maximum 2/3m d’une belle fenêtre offrant suffisamment de lumière.</p>

<p>Arrosage : supporte mal l’excès d’eau, arrose quand le terreau est bien sec.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-rhapis-excelsa_mini.jpeg" alt="Rhapis excelsa, source : mycityplants" />

<hr />

<h2 id="les-calathéas">Les calathéas.</h2>

<p><strong><em>En allant aux courses tout à l’heure j’ai acheté un calathéa crocata (moins de 5 euros au Lidl). Photo prise à l’instant pour vous montrer “la bête” ;-) Il existe de nombreuses sortes de calathéas dont le feuillage est toujours très décoratif. Il n’est pas si difficile de prendre soin de cette plante mais on a intérêt à bien connaître ses exigences.</em></strong></p>

<p>Nom français : Calathéa plume de paon, Plante plume de paon…</p>

<p>Si tu n’as pas d’endroit lumineux pour profiter d’une jolie Cordyline fructicosa ‘Kiwi’, tu peux te  faire plaisir avec la plante paon. Cette-ci offre de grosses feuilles joliment colorées et n’apprécie pas le soleil direct. Un emplacement disposant d’une ombre légère seras parfait.</p>

<p>Exposition : pas de soleil direct, ombre légère.</p>

<p>Arrosage : arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.</p>

<p>Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-calathea-crocata_mini.jpg" alt="Calathéa crocata, Source : O’seeds." />

<hr />

<h2 id="anthurium-sherzerianum">Anthurium sherzerianum.</h2>

<p>Nom français : Langue de feu, Langue de boeuf.</p>

<p><strong><em>C’est une plante qui s’offre et se reçoit beaucoup car très présente chez nos amis les fleuristes.</em></strong></p>

<p>Exposition : lumière mais pas de soleil direct.</p>

<p>Arrosage : régulier, arrose quand la surface du terreau est encore un peu humide. Brumise régulièrement son feuillage à l’eau non calcaire.</p>

<p>Le petit plus : n’hésite pas à placer le pot sur une coupelle remplie de galets que tu aura baigné dans l’eau pour conserver un milieu “humide”.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-anthurium_mini.jpg" alt="Anthurium sherzerianum." />

<hr />

<h2 id="beaucarnea-recurvata">Beaucarnea recurvata.</h2>

<p>Nom français : Beaucarnéa récurvé, Noline récurvée, arbre bouteille.</p>

<p><strong><em>Comme un arbre en miniature, le beaucarnea a tout pour te séduire…</em></strong></p>

<p>Exposition : a besoin de lumière, supporte un peu de soleil direct.</p>

<p>Arrosage :  une fois tous les 15 jours environs, arrose quand le terreau est bien sec sur une dizaine de centimètres car son tronc est une réserve d’eau.</p>

<p>Le petit plus : parfait pour l’intérieur, sa température idéale oscille entre 18° et 30°. Si tu souhaites le placer à l’extérieur quand il fait chaud (printemps-été) place le à l’abris de la pluie.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-beaucarnea_mini.jpg" alt="Beaucarnea recurvata, Source : jardincomunidades." />

<hr />

<h2 id="aloe-vera">Aloe vera.</h2>

<p><strong><em>Cette plante aux milles vertues est célèbre pour son gel aux vertues thérapeutiques.</em></strong></p>

<p>Nom français : Aloès commun, Lys du désert.</p>

<p>Exposition : a besoin de lumière mais ne supporte pas le soleil direct, privilégie une fenêtre disposant d’un bon éclairage sans laisser passer les rayons du soleil.</p>

<p>Arrosage :  régulier mais modéré, arrose-le lorsque son substrat est sec en surface.</p>

<p>Le petit plus : utilise de l’eau à température ambiante pour arroser ton aloe vera, en effet une eau glacée peut engendrer un stress important sur ta plante.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-aloe-vera_mini.jpg" alt="Aloe vera, Source : designferia." />

<hr />

<h2 id="howea-belmoreana">Howea belmoreana.</h2>

<p><strong><em>Un palmier élégant et peu exigeant pour les férus de notes exotiques.</em></strong></p>

<p>Nom français : Kentia.</p>

<p>Exposition : luminosité importante mais pas de soleil direct. A placer près d’une baie vitrée ou à l’ombre d’une véranda.</p>

<p>Arrosage :  modéré, attend que la terre soit sèche pour l’arroser à nouveau, n’hésite pas à brumiser ses feuilles en hivers avec de l’eau non calcaire (ou eau de pluie).</p>

<p>Le petit plus : c’est une plante dépolluante qui lutte contre les émissions des composés volatiles organiques.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kentia_mini.jpg" alt="Kentia, Source : Karinecandicekong." />

<hr />

<h2 id="epipremnum-aureum">Epipremnum aureum.</h2>

<p><strong><em>Cette plante tropicale au feuillage très décoratif seras du plus bel effet dans ton intérieur.</em></strong></p>

<p>Nom français : Lierre du diable ou pothos.</p>

<p>Exposition : emplacement lumineux sans soleil direct, ne le place surtout pas près d’une source de chaleur (radiateur, four…).</p>

<p>Arrosage :  besoins limités en eau pour cette plante qu’il ne faudra arroser que lorsque son substrat est bien sec.</p>

<p>Le petit plus : c’est une liane retombante qui seras du plus bel effet en suspension, tu peux également lui confectionner un support pour l’y faire grimper.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-lierre-diable_mini.jpg" alt="Epipremnum aureum, Source: sightunsee." />

<hr />

<h2 id="les-kalanchoés">Les kalanchoés.</h2>

<p><strong><em>Un petit bout de Madagascar dans votre intérieur…</em></strong></p>

<p>Nom français : Kalanchoé.</p>

<p>Exposition : aime la lumière et le soleil (à éviter cependant en cas de fortes chaleurs).</p>

<p>Arrosage :  attend que la terre soit bien sèche pour l’arroser mais ne l’oublie pas dans un coin, en général elle aura besoin de 2 arrosages par semaine pendant sa floraison puis d’un à deux arrosage tous les 15 jours.</p>

<p>Le petit plus : cette plante pousse dans les montagnes du coeur de Madagascar et se cultive très facilement par chez nous.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-kalanchoe_mini.jpg" alt="Kalanchoé thyrsiflora." />

<hr />

<h2 id="peperomia">Peperomia</h2>

<p><strong><em>Vertes, panachées, gaufrées, pourpres et j’en passe, ce genre offre de nombreuses variétés et il y en a pour tous les goûts.</em></strong></p>

<p>Nom français : Pépéromie (signifie apparenté aux poivriers).</p>

<p>Exposition : apprécie beaucoup la lumière mais craint le soleil direct (surtout durant la saison estivale).</p>

<p>Arrosage :  c’est une plante tropicale mais cela n’empêche pas qu’elle puisse souffrir d’un excès d’eau et perdre toutes ses feuilles, arrose-là dès que le terreau est sec et brumise ses feuilles à l’eau non calcaire.</p>

<p>Le petit plus : tu peux mettre ton peperomia derrière une fenêtre qui recevra du soleil soit le matin, soit l’après-midi, déplace là en cas de soleil caniculaire.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-peperomia_mini.jpg" alt="Peperomia." />

<hr />

<h2 id="chlorophytum-comosum">Chlorophytum comosum.</h2>

<p><strong><em>Une ravissante plante dépolluante graphique et facile à tenir.</em></strong></p>

<p>Nom français : Plante araignée, Phalangère.</p>

<p>Exposition : a besoin d’une bonne lumière mais ne supporte pas le soleil direct, cette plante adore l’humidité, n’hésite pas à la placer dans ta salle de bain, par contre évite à tout pris de la mettre à côté d’une source de chaleur (radiateur, four…).</p>

<p>Arrosage :  au printemps et en été arrose dès que le terreau commence à sécher, en automne et en hivers attendre que le substrat soit bien sec avant de renouveller votre arrosage, brumiser régulièrement les feuilles à l’eau de pluie.</p>

<p>Le petit plus : c’est une superbe plante dépolluante qui lutte activement contre le monoxyde de carbone, le xylène et le benzène.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-chlorophytum_mini.jpg" alt="Chlorophytum, Source: TheLovelyPlants." />

<hr />

<h2 id="yucca-elephantipes">Yucca elephantipes.</h2>

<p><strong><em>Craque pour un yucca elephantipes qui ne demande que peu d’entretien pour un effet “so exotic”.</em></strong></p>

<p>Nom français : Yucca pied d’éléphant.</p>

<p>Exposition : c’est un gourmand de lumière, hors de question de le mettre dans un bureau sombre, choisis un endroit bien ensoleillé, près d’une fenêtre plein sud par exemple.</p>

<p>Arrosage :  la surface du terreau devra être sèche sur les premiers centimètres (entre 2 arrosages).</p>

<p>Le petit + : son environnement naturel étant plutôt humide, n’hésite pas à brumiser ses feuilles de temps en temps.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-interieur-yucca-elephantipes_mini.jpg" alt="Yucca elephantipes, Souce : Pariscotejardin" />


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Légumes perpétuels : Acte 2</title>
        <link>http://localhost:4000/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/</guid>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 18:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Gain de temps et économies garanties avec les légumes perpétuels. Suite de “Légumes perpétuels : les bases”, pour découvrir davantage de légumes vivaces.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/potager/2017/01/01/legumes-perpetuels/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Légumes perpétuels : Acte 2</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-1.jpg" alt=" Légumes perpétuels : Acte 2 ">
                          <figcaption>Légumes perpétuels : Acte 2</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2017-01-01 18:00:00 STD">Sun, 01 Jan 2017 18:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Gain de temps et économies garanties avec les légumes perpétuels. Suite de “Légumes perpétuels : les bases”, pour découvrir davantage de légumes vivaces.</p>

<!--more-->

<p>Si tu as manqué mon premier article sur les légumes perpétuels, <a href="https://blog.o-seeds.fr/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/">clique-ici</a>.</p>

<p>Dans le précédent article nous avons évoqué les bases. Nous avons ensuite découvert les secrets du cardon, du chénopode Bon-Henri, de l’oseille, du choux, des poireaux et céleris perpétuels ainsi que de l’oignon rocambole. On passe à la suite à la découverte de nouveaux (anciens) légumes vivaces à planter dans nos jardin.</p>

<h1 id="allium-fistulosum--lusitanicum--cornutum">Allium fistulosum / lusitanicum / cornutum</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong>  cive de St-Jacques, ciboule de saint-jacques.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> la ciboule de St-Jacques tient son nom des pèlerins de St-Jacques de Compostelle qui l’utilisaient pour prévenir du scorbut lors de leurs longs voyages. On peut la planter toute l’année dans son jardin, hormis pendant les grands froids.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses tiges et bulbes au goût d’échalotes ou d’oignons (selon les goûts). Plante utilisée dans la confection de salades, potages et omelettes.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> plante vivace herbacée verte ressemblant aux pousses d’échalotes que l’on peut retrouver dans son potager.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> mai à octobre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-allium-lusitanicum.jpg" alt="&quot;Cive de Saint-Jacques, Allium lusitanicum.&quot;" />

<h1 id="mertensia-maritima">Mertensia maritima.</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> Mertensie maritime, huître potagère, pulmonaire de Virginie…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante gastronomique est très prisée des restaurateurs chevronnés. Une feuille de cette plante se vend entre 30 et 50 centimes pièce au marché de Rungis. L’huître potagère est très rustique, son principal besoin étant de bénéficier d’un sol bien drainé.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles crues ou cuites au goût iodé rappelant celui des huîtres.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> feuilles oscillant entre le vert et le bleu, jolies petites fleurs d’un bleu tendre.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> mai à octobre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-mertensia-maritima.jpg" alt="&quot;Huître potagère, Mertensia maritima.&quot;" />

<h1 id="allium-tuberosum">Allium tuberosum.</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> ciboule de Chine, ciboulette tubéreuse, ciboulette chinoise…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> La ciboule de Chine comme son nom l’indique fait partie de la cuisine traditionnelle chinoise. Belle et bonne au potager, n’hésite pas à la placer en bordure de tes parcelles ornementales car elle propose des touffes bien fournies et une ravissante floraison.</p>

<p><strong>On la mange :</strong> comme la ciboulette. Crues pour aromatiser les salades, sauces, omelettes, légumes, viandes, mayonnaise. Cuites en tartes salées, petits plats mijotés et poêlée de légumes. Les fleurs crues fines et délicieuses décorent les plats avec brio.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> la ciboulette chinoise dispose d’une tige droite et bien dressée formant une touffe de petits bulbes. Les feuilles sont fines et plates et les fleurs blanche à la forme étoilée forment une ombelle parfumée. (La plante peut monter jusqu’à 70 cm).</p>

<p><strong>Récolte :</strong> mars à novembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-allium-tuberosum.jpg" alt="&quot;Ciboulette de Chine, Allium tuberosum.&quot;" />

<h1 id="rheum-barbarum">Rheum barbarum.</h1>

<p>Nom commun : Rhubarbe des jardins.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> En raison de ses grosses feuilles, la rhubarbe transpire beaucoup, il faudra donc prendre soin de bien l’arroser. Rheum barbatum apprécie les sols plutôt riches, l’apport d’un engrais naturel est préférable.</p>

<p><strong>On mange :</strong> les tiges crues ou cuites sont utilisées dans la réalisation de tartes, confitures, sirops, sorbets et même en légumes. L’acidité de cette plante nécessite d’être diminuée par l’ajout de sucre ou de sel. Les feuilles sont toxiques en raison de la teneur en acide oxalique qu’elles contiennent.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> Jolies tiges rouges ou vertes sur lesquelles sont posées de très grosses feuilles pouvant faire office d’éventail en été ;-)</p>

<p><strong>Récolte :</strong> avril à septembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-rheum.jpg" alt="&quot;Rhubarbe des Jardins, Rheum barbareum.&quot;" />

<h1 id="sium-sirarum">Sium sirarum.</h1>

<p><strong>Nom communs :</strong> chervis, girole, berle des bergers…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> Autrefois pris sur la table des rois, le chervis a peu à peu disparu de nos potagers  au profit d’autres légumes comme les carottes ou les salsifis. Résistant au froid, aux ravageurs et aux maladies, il ne te prendra pas beaucoup de temps au jardin.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses racines tubéreuses au goût sucrées rappelant celles du panais. Attention cependant à utiliser uniquement sa chair blanche qui entoure une mèche centrale (car celle-ci peut s’avérer dure et fibreuse).</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> grande plante vivace herbacée pouvant atteindre 1 mètre et disposant de petites fleurs blanches regroupées en ombelles (durant l’été).</p>

<p><strong>Récolte :</strong> janvier à mars et octobre à décembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-chervis.jpg" alt="&quot;Chervis, Sium siranum. Source : Ferme de Sainte Marthe, grainetier bio.&quot;" />

<h1 id="tropaeolum-tuberosum">Tropaeolum tuberosum.</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong>  capucine tubéreuse, maswallo, mashua…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> un seul pied de capucine tubéreuse peut fournir jusqu’à 700 grammes de bulbes pendant l’été. C’est l’amie idéale au potager car elle possède des propriétés visant à se protéger (et protéger vos autres plantes par la même occasion). Cette plante a donc une action anti-insectes, anti-nématodes (vers) et anti-bactéries, le top!</p>

<p><strong>On mange :</strong> avec la capucine tubéreuse, rien ne se perd! On peut manger ses tubercules, ses feuilles et ses petites fleurs oranges! Cuisine les tubercules comme des pommes de terre, les jeunes feuilles se consomment crues en salades ou cuites avec des légumes verts. Les fleurs quand à elles sont sucrées et légèrement piquantes, utilise les pour décorer tes assiettes et apporter une touche de pep’s à tes plats.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> 10/10, cette plante grimpante aux feuilles similaires à celles de notre capucine classique offre un festival de chaleur à la fin de l’été. Ses fleurs jaune-orangé aux calices rouge peuvent habiller un grillage ou un treillis. Dans certains jardins elle n’est pas cultivée pour être consommée mais uniquement pour son aspect décoratif.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> 5 à 6 mois après la plantation.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-capucine.jpg" alt="&quot;Capucine tubéreuse, Tropaeolum tuberosum.&quot;" />

<h1 id="arctium-lappa">Arctium lappa.</h1>

<p><strong>Noms communs :</strong> grande bardane, bardane officinale, herbe aux seigneurs, herbe aux teigneux…</p>

<p><strong>A savoir :</strong> la bardane peut être utilisée en paillage, cette plante a la capacité de concentrer les ions de cuivre et devient donc un bon fongicide. Lutte efficacement contre le mildiou avec cette méthode bio.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles, cuites comme les épinards ou crues en salade. La racine et les hampes florales ont un goût d’artichaut.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> grande plante pouvant atteindre 2 mètre de haut. Aspect champêtre et grandes hampes florales violettes. 
Récolte : fin de l’été (3 à 4 mois après la plantation).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/legume-perpetuel-grande-bardane.jpg" alt="&quot;Bardane officinale, Arctium lappa.&quot;" />

<p>Voilà ;-) comme d’habitude cette liste n’est pas exhaustive et sera complétée lors d’un prochain article. J’espère que cela t’as donné envie de planter des légumes perpétuels dans ton jardin. N’hésite pas à nous envoyer des photos de tes plantations et à nous écrire si tu as besoin de plus de conseils.
Have a good day!</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>7 Plantes graphiques d'intérieur pour nature addict...</title>
        <link>http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique/</guid>
        <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Que tu apprécie la nature ou la déco, cet article est fait pour toi. Découvre ces 7 plantes graphiques et leurs petits secrets.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/decoration/2016/12/27/plante-graphique/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>7 Plantes graphiques d'intérieur pour nature addict...</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-couv.jpg" alt=" 7 Plantes graphiques d'intérieur pour nature addict... ">
                          <figcaption>7 Plantes graphiques d'intérieur pour nature addict...</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-12-27 12:00:00 STD">Tue, 27 Dec 2016 12:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Que tu apprécie la nature ou la déco, cet article est fait pour toi. Découvre ces 7 plantes graphiques et leurs petits secrets.</p>

<!--more-->

<h1 id="sansevieria-trifasciata">Sansevieria trifasciata.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> Langue de Belle-mère.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> les résultats d’une étude indiquent que cette plante produit de l’oxygène pendant la nuit. C’est donc la plante parfaite pour une chambre à coucher car elle vas améliorer la qualité de l’air pendant ton sommeil.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> bonne lumière mais pas de soleil direct, cette plante peut être sortie à l’extérieur en été avec les mêmes conditions. Attention si tu souhaite placer ta plante dehors, n’hésite pas à la rentrer pendant la nuit car elle redoute une température inférieure à 12°.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> régulier, environs une fois par semaine, attendre que la terre soit sèche en surface et arroser.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-sansevieria-trifasciata.jpg" alt="&quot;Sansevieria trifasciata, langue de belle mère. Source photo : Salad Days&quot;" />

<hr />

<h1 id="ficus-elastica">Ficus elastica.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> Arbre à caoutchouc.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> cette arbre produit du latex mais l’utilisation de celui-ci pour fabriquer du caoutchouc n’a pas convaincu sur le plan économique et technique. Le caoutchouc est produit à partir de la sève de l’hévéa.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> le ficus elastica aime la lumière mais sans soleil direct. Il apprécie les températures comprises entre 15° et 25°. Ne le déplace pas souvent car il lui fait partis de ces plantes qui ont besoin de prendre leurs marques.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> dès que la terre est sèche mais sans abondance, les racines ne doivent pas baigner dans l’eau. Il faudra toujours utiliser de l’eau à température ambiante et brumiser son feuillage. Dans l’idéal tu peux poser ton pot sur un lit de billes d’argile de 2 à 3 cm baigné dans l’eau, l’évaporation de celles-ci apportera de l’humidité aux feuilles.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-ficus-elastica.jpg" alt="&quot;Ficus elactica, arbre à caoutchouc. Source photo : Salad Days.&quot;" />

<hr />

<h1 id="senecio-rowleyanus">Senecio rowleyanus.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> Séneçon de Rowley, plante collier de perles.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> cette plante originale d’Afrique du Sud est parfaite en suspension. Elle auras besoin d’un repos hivernal situé aux alentours de 10° et d’une température estivale chaude d’environs 25°. Le séneçon de Rowley est gélif en dessous de 2° et apprécie les sols pauvres (un mélange de sable et de terreau est adapté à ses besoins).</p>

<p><strong>Exposition :</strong> lumière sans soleil direct.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> régulier au printemps, en été et durant l’automne. Arrose ton séneçon et laisse sécher la terre entre 2 arrosages. En hivers un arrosage une fois par mois suffit, juste de quoi humidifier la terre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-senecio-rowleyanus.jpg" alt="&quot;Senecio rowleyanus, séneçon de Rowley.Source photo : Salad Days&quot;" />

<hr />

<h1 id="alliance-de-cactus-et-plantes-grasses">Alliance de cactus et plantes grasses.</h1>

<p>Tous les cactus et toutes les plantes grasses, il existe tellement de variétés que je ne pourrais toutes les citer. Les atouts graphiques de ces plantes en terme de lignes et de couleurs permettent une grande diversité de créations.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> Pour éviter à tes cactus et plantes grasses de pourrir, un mélange de terreau et de sable est fortement recommandé. N’hésite pas à placer une couche drainante au fond de ton pot pour éviter la stagnation d’eau. La stagnation d’eau entraîne l’apparition de champignons qui peuvent faire pourrir tes plants et les tuer.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> nécessite un maximum de lumière.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> les plantes grasses ont besoin d’un peu plus d’eau que les cactées. Arroser une fois par semaine suffit durant l’été. Reprendre les arrosages de façon progressive pour ne pas faire éclater les cellules gorgées d’eau. Trop d’arrosage peut réellement nuire à vos plants, la parcimonie est donc de mise. Ces plantes supportent bien la privation d’eau, si tu pars en vacance, pas besoin de demander à tes voisins de venir prendre soin d’elles.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-cactus.jpg" alt="&quot;Cactus et plantes grasses.&quot;" />

<hr />

<h1 id="zamioculcas-zamiifolia">Zamioculcas zamiifolia.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> plante ZZ.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> la plante ZZ est originaire d’Afrique de l’Est, dans son pays d’origine elle pousse sur des sols sableux, rocailleux et généralement bien exposés au soleil. Je te conseille donc de préparer un substrat bien drainant pour ton plant.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> lumière claire et indirecte mais peut se contenter d’un endroit peu éclairé. Températures idéales comprises entre 18 et 26°, ne supporte pas le climat en dessous de 15°.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> attention car cette plante ne supporte pas les excès d’arrosage, ses tiges renflées conservent l’eau et peuvent alors ramollir. A contrario, elle a quand même besoin d’eau pour survivre, arrose une fois par semaine en hiver et tous les 3 jours en été, la terre doit se dessécher entre 2 arrosages.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-zzplant.jpg" alt="&quot;Zamioculcas zamiifolia, plante ZZ. Source : Salad Day.&quot;" />

<hr />

<h1 id="pilea-peperomioides">Pilea peperomioides.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> plante à monnaie chinoise, plante du missionnaire, pancake plant..</p>

<p><strong>A savoir :</strong> Le pilea peperomioides a 2 atouts ; tout d’abord ses feuilles rondes offrent un visuel non retrouvé chez les autres pilea. Ensuite il est moins exigeant que les autres et offre une culture beaucoup plus facile. On peut le placer à l’extérieur sous climat doux mais sa température minimale supportée est de 3° et il faut le garder au sec en hivers.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> endroit lumineux, lumière indirecte, ne pas le placer en plein soleil.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> garde son sol légèrement humide. Laisse sécher la couche supérieur du sol entre 2 arrosages quand la croissance du plant ralentit en hiver. Les piléas ont besoin d’une humidité environnante pour s’épanouir. Préfère un terreau horticole simple avec une couche drainante sur le fond du pot. Place le pot sur un lit de billes d’argile (2 à 3 cm) régulièrement mouillé.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-pilea-peperomioides.jpg" alt="&quot;Pilea peperomioides, plante à monnaie chinoise. Source : Salad Day.&quot;" />

<hr />

<h1 id="monstera-deliciosa">Monstera deliciosa.</h1>

<p><strong>Nom commun :</strong> Faux philodendron.</p>

<p><strong>A savoir :</strong> le Monstera deliciosa est une liane solide qui produit une grande quantité de racines aériennes à l’aisselle des feuilles. Dans son milieu naturel, cette liane peut atteindre 20 m de long, chez nous, en intérieur elle peut atteindre 2 à 3 m de longueur.</p>

<p><strong>Exposition :</strong> très lumineuse mais pas de soleil direct. Températures minimales idéales : 13° à 15° pour une croissance en continu.</p>

<p><strong>Arrosage :</strong> modérément gourmand en eau, il faut l’arroser pour que le sol reste légèrement humide (ni plus, ni moins). Le faux philodendron a besoin de place pour se développer, ainsi que d’un sol riche et meuble. Dans l’idéal prépare lui un mélange de moitié terre de jardin et moitié terreau avec un pot ou bac suffisamment spacieux.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plante-graphique-monstera-deliciosa.jpg" alt="&quot;Monstera deliciosa, Faux philodendron. Source : mangoandsalt.&quot;" />

<hr />

<p>Voilà, j’espère que cet article te plaît et te donne envie de “verdir” ton intérieur avec amour et “designatitude” ;-)</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
    
      
    
      
      <item>
        <title>Les plantes qui me soignent en hiver</title>
        <link>http://localhost:4000/sante/2016/12/22/herboristerie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sante/2016/12/22/herboristerie/</guid>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>On a tellement l’habitude de s’auto-médicamenter ou d’aller chez le médecin qu’on ne prend pas le temps de connaître les plantes que la nature nous offre pour nous soigner.Moi la première! Le jour ou j’ai commencé à m’intéresser aux vertues de certaines plantes sur la santé, j’avais une rage de dent, c’était un dimanche et je souffrais le martyr.Un passage sur le net pour récolter quelques informations, quelques clou de girofle broyés posés sur la douleur et c’en était fini ! Pas très ragoutant certe mais terriblement efficace et quand on a mal… depuis à chaque maux de dents je sais que le clou de girofle est un puissant antiseptique et je n’hésite pas à l’utiliser pour me soigner.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/sante/2016/12/22/herboristerie/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Les plantes qui me soignent en hiver</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/soin-couv.jpg" alt=" Les plantes qui me soignent en hiver ">
                          <figcaption>Les plantes qui me soignent en hiver</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-12-22 18:00:00 STD">Thu, 22 Dec 2016 18:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>On a tellement l’habitude de s’auto-médicamenter ou d’aller chez le médecin qu’on ne prend pas le temps de connaître les plantes que la nature nous offre pour nous soigner.</p>

<p>Moi la première! Le jour ou j’ai commencé à m’intéresser aux vertues de certaines plantes sur la santé, j’avais une rage de dent, c’était un dimanche et je souffrais le martyr.</p>

<p>Un passage sur le net pour récolter quelques informations, quelques clou de girofle broyés posés sur la douleur et c’en était fini ! Pas très ragoutant certe mais terriblement efficace et quand on a mal… depuis à chaque maux de dents je sais que le clou de girofle est un puissant antiseptique et je n’hésite pas à l’utiliser pour me soigner.</p>

<!--more-->

<img src="https://img.o-seeds.fr/tisane-fleurs.jpg" alt="&quot;Tisane de fleurs&quot;" />

<hr />

<h1 id="infusions-aux-plantes--dosages-et-recommandations">Infusions aux plantes : dosages et recommandations.</h1>

<p>Pour débuter simplement, je te propose de commencer par des infusions car c’est la méthode la plus simple pour commencer en phytothérapie.</p>

<p>Le dosage pour une infusion diffère en fonction du type de plantes et de tes choix : fleurs sèches ou fraîches mais il existe un dosage global que l’on peut appliquer :</p>

<ul>
  <li>Pour les fleurs et/ou feuilles <strong>sèches</strong> : <strong>3 à 5 grammes pour une tasse</strong> et 30 à 40 g pour 1 Litre.</li>
  <li>Pour les fleurs et/ou feuilles <strong>fraîches</strong> : <strong>6 à 10 grammes pour une tasse</strong> et 60 à 80 g pour 1 Litre.</li>
</ul>

<p>Note à l’égard des femmes enceintes ou allaitantes : si tu attend un petit bonheur ou que tu allaite un petit bout de choux,  je te conseille vivement de demander conseil à ton médecin avant d’utiliser une plante ou une autre pour te soigner.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/infusion-dosage.jpg" alt="&quot;Apprendre à doser ses infusions&quot;" />

<hr />

<h1 id="plantes-séchées-maison-ou-achetées-en-magasin">Plantes séchées “maison” ou achetées en magasin.</h1>

<p>Tu peux au choix : faire sécher tes feuilles ou fleurs toi même ou en acheter sur des sites spécialisés. Si tu achète des fleurs séchées, veille à ce qu’elles soient bio.</p>

<p>Si tu récupère les feuilles et fleurs de ton jardin, c’est parfait je vais même t’expliquer comment tu peux les faire sécher histoire de pouvoir en bénéficier toute l’année.</p>

<h2 id="quoi-récolter-dans-mon-jardin-">Quoi récolter dans mon jardin ?</h2>

<p>Cela dépend des plantes, pour certaines tu vas récolter uniquement les fleurs, pour d’autres les feuilles, certaines vont donner un goût agréable à ta préparation d’autres auront en plus des vertues médicinales.</p>

<h2 id="quelques-exemples-">Quelques exemples :</h2>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Feuilles</strong> de mûrier, noisetier, framboisier, houblon, cerfeuil, mélisse, ortie, sauge, persil…</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Fleurs et boutons floraux</strong> de coquelicot, rose, camomille, pâquerette et violette…</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Tigettes d’aromates</strong> : basilic, menthe, origan, thym, romarin…</p>
  </li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/boutons-de-rose.jpg" alt="&quot;Boutons de rose séchés&quot;" />

<p>Note à l’égard de tous : ne ramasse pas de plantes en dehors de ton jardin sauf si tu es absolument sûre que personne n’est venu épandre de produits phytosanitaires, si tu récolte des plantes chez des amis ou de la famille pense bien à leur poser la question.</p>

<h1 id="comment-faire-sécher-les-fleurs-et-feuilles-de-ton-jardin">Comment faire sécher les fleurs et feuilles de ton jardin.</h1>

<p>Comme il existe rarement une seul réponse à une question, tu vas pouvoir choisir la méthode qui te convient le plus :</p>

<h2 id="une-cagette-">Une cagette :</h2>

<p>et oui tu peux tout simplement faire sécher ta récolte à l’air libre (économie d’énergie = 100% ;-) ), met un torchon propre ou des essuis-tout au fond de ta cagette, ajoute-y ta récolte et place ta cagette une semaine au sec et à l’abris de la lumière.</p>

<h2 id="ton-four--">Ton four  :</h2>

<p>place ta récolte sur la plaque de ton four et laisse sécher 1 heure à 140 °.</p>

<h2 id="ton-micro-onde-">Ton micro-onde :</h2>

<p>prend une assiette, recouvre-là de papier essuis-tout, pose ta récolte (feuilles, fleurs…) sur l’assiette et fais chauffer ton micro-onde pendant 2 à 3 minutes.</p>

<h2 id="un-morceau-de-ficelle-">Un morceau de ficelle :</h2>

<p>tu peux également faire des bouquets et les ficeler en hauteur dans un endroit sec et ombragé, cela fonctionne bien avec les plantes à feuillage un peu robuste.</p>

<p>NB : Personnellement je pense que la méthode “douce” est la meilleure, laisser sécher ma récolte une semaine dans une cagette permet à mes feuilles et fleurs de conserver un maximum d’agents actifs.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/feuilles-sechees.jpg" alt="&quot;Mix de feuilles séchées.&quot;" />

<hr />

<h1 id="liste-de-plantes-utiles-pour-cet-hivers">Liste de plantes utiles pour cet hivers.</h1>

<p>Les plantes que je te propose sont simples à trouver et à reconnaître, pour plus de transparence j’ai préféré te les présenter par catégories mais sache que les plantes ont toujours plusieurs effets sur la santé. Des plantes considérées efficaces pour les maux de gorges auront bien évidemment d’autres vertues.</p>

<p>Il existe une foultitude de plantes pouvant être utilisées en phytothérapie, je te ferais donc régulièrement des minis-listings de plantes plus ou moins utiles selon les saisons.</p>

<h2 id="pour-les-maux-de-gorge-et-états-grippaux">Pour les maux de gorge et états grippaux.</h2>

<p>Il fait froid et nous sommes tous quelque peu affaiblis voir grelottants… Les maux de gorge touchent quasiment tout le monde en cette période de l’année mais on ne vas pas se laisser aller!</p>

<h2 id="lorigan">L’Origan.</h2>

<p>Nom latin : Origanum vulgare.</p>

<p>Autres noms communs : thé rouge ou marjolaine sauvage.</p>

<p>A savoir : cette plante bien connue pour assaisonner les pizzas n’est pas à classer uniquement dans la catégorie “aromates”, c’est également une plante médicinale efficace qui peut s’utiliser comme antiseptique respiratoire.</p>

<p>Utilisation : laisse infuser 50 grammes d’origan dans 1 Litre d’eau pendant 7 mn et bois 3 tasses par jour de cette préparation, cela vas adoucir ta gorge et désencombrer tes bronches.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-origan.jpg" alt="&quot;Origanum vulgare&quot;" />

<hr />

<h2 id="la-mauve">La Mauve.</h2>

<p>Nom latin : Malva sylvestris.</p>

<p>Autres noms communs : mauve sylvestre, grande mauve, mauve des bois…</p>

<p>A savoir : elle possède des vertues expectorantes, elle est également utilisée en inhalation pour traiter l’asthme et pour apaiser les toux, bronchites, laryngites, angines et grippes.</p>

<p>Utilisation : en infusion, mélange deux cuillères à soupe de fleurs et feuilles séchées dans 1 Litre d’eau chaude et bois 3 tasses par jour, cela t’aidera en cas de toux grasses (grâce à ses vertues expectorantes).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-mauve.jpg" alt="&quot;Malva sylvestris&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-grand-plantain">Le Grand plantain.</h2>

<p>Nom latin : Plantago major.</p>

<p>Autres noms communs : plantain des oiseaux, plantain à grandes feuilles.</p>

<p>A savoir : plante discrète et robuste qu’on a plutôt l’habitude de piétiner en bordure de chemin, le plantain s’avère être un anti-inflammatoire efficace. Il s’utilise également pour soigner les infections urinaires et soucis de constipation. Tous les plantains ont les même propriétés et aucun d’eux n’est toxique, tu peux donc utiliser celui que tu vas trouver.</p>

<p>Utilisation : utilise les feuilles séchées en infusion et bois une tasse de cette préparation 3 fois par jour.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-plantain.jpg" alt="&quot;Plantago major&quot;" />

<hr />

<h2 id="lechinacée">L’Echinacée.</h2>

<p>Nom latin : Echinacea purpurea.</p>

<p>Autres noms communs : echinacée pourpre, rudbeckie rouge, rudbeckie d’Amérique.</p>

<p>A savoir : l’échinacée stimule le système immunitaire, c’est un antibiotique naturel, un anti-inflammatoire respiratoire et un anti-grippal.</p>

<p>Utilisation : en infusion, ici c’est la racine qui devra être séchée puis utilisée à hauteur d’un gramme de racine sèche pour une tasse d’eau bouillante, laisse infuser 10 mn et bois une à six tasses par jour.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-echinacee.jpg" alt="&quot;Echinacea purpurea&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-thym">Le Thym.</h2>

<p>Nom latin : Thymus vulgaris.</p>

<p>Autres noms communs : thym commun.</p>

<p>A savoir : le thym calmera tes quintes de toux surtout pour les infections de type bronchites, coqueluche ou pleurésie, il est également efficace pour lutter contre l’asthme et le rhume des foins (cela peut servir au printemps et en été :-) )</p>

<p>Utilisation : on prélève uniquement la partie aérienne (fleurs et feuilles) qui est plus efficace et on fait infuser quelques grammes dans de l’eau chaude pour apaiser sa gorge.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-thym.jpg" alt="&quot;Thymus vulgaris&quot;" />

<hr />

<h2 id="pour-la-digestion-et-les-petits-tracas-du-quotidien">Pour la digestion et les petits tracas du quotidien.</h2>

<p>Nous sommes le 21 décembre, beaucoup d’entre nous allons abuser des bonnes choses à noël en multipliant les repas de familles, puis au jour de l’an en fêtant dignement avec nos amis.</p>

<p>Ton foie, ton estomac bref ton système digestif risque d’en prendre un coup et comme tous les ans tu diras “plus jamais je n’abuserais comme ça, j’ai vraiment exagéré, je paye grave!”.</p>

<p>Pas de panique, il n’y a pas que la citrate de bétaïne et le spasfon dans la vie il y a aussi les plantes.</p>

<h2 id="la-sauge">La Sauge.</h2>

<p>Nom latin : Salvia officinalis.</p>

<p>Autres noms communs : sauge officinale, grande sauge, herbe sacrée, thé d’Europe…</p>

<p>A savoir : ce n’est pas très glamour mais bon quand on parle du système digestif ça l’est rarement! Après avoir abusé, ta digestion s’avère lente et difficile, voir tumultueuse, opte donc pour la tisane de sauge.</p>

<p>Utilisation : 1 à 3 grammes de feuilles sèches dans une tasse d’eau chaude à prendre après les repas, pour le repas du soir passe à 1 gramme car cette plante a un effet anti-fatigue.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-sauge-officinale.jpg" alt="&quot;Salvia officinalis&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-pissenlit">Le Pissenlit</h2>

<p>Nom latin : Taraxacum officinale.</p>

<p>Autres noms communs : dent de lion, salade de taupe.</p>

<p>A savoir : pour tous ceux qui ont abusé des bons vins sans se soucier de l’état de leur foie, ceux qui ont tellement mangé que leur système digestif est partit en vacance entraînant constipation et digestion difficile.</p>

<p>Utilisation : 4 à 10 grammes de feuilles séchées dans 150 ml d’eau chaude, à prendre 3 fois par jour (maximum).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-pissenlit.jpg" alt="&quot;Taraxacum officinale&quot;" />

<hr />

<h2 id="la-chélidoine">La Chélidoine.</h2>

<p>Nom latin : Chelidonium majus.</p>

<p>Autres noms communs : herbe à verrues, herbe aux boucs, grande chélidoine, chélidoine majeur.</p>

<p>A savoir : propriétés antispasmodiques, lutte efficacement contre les crampes gastriques et intestinales.</p>

<p>Utilisation : en infusion, 3 fois par jour maximum - 5 grammes de feuilles dans de l’eau bouillante pour une tisane, goût amer (à forte dose elle peut s’avérer toxique en raison de ses substances alcaloïdes, bien respecter les doses et ne pas prendre en traitement prolongé).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-chelidoine.jpg" alt="&quot;Chelidonium majus&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-chardon-marie">Le Chardon-Marie.</h2>

<p>Nom latin : Sylibum marianum.</p>

<p>Autres noms communs : chardon argenté, artichaut sauvage, chardon de Notre-Dame, épine blanche.</p>

<p>A savoir : Refais toi un foie tout neuf avec cette plante miraculeuse aux fortes propriétés hépatiques!</p>

<p>Utilisation : en décoction, utilise 3,5 grammes de feuilles dans 150 ml d’eau et fais bouillir le tout. Tisane à boire 30 mn avant chaque repas.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-chardon-marie.jpg" alt="&quot;Sylibum marianum&quot;" />

<hr />

<h2 id="camomille-matricaire">Camomille matricaire.</h2>

<p>Nom latin : Matricaria camomilla et Matricaria recutica.</p>

<p>Autres noms communs : camomille allemande, fausse camomille, camomille sauvage, oeil du soleil…</p>

<p>A savoir : Antispasmodique et spasmolytique, cette plante lutte contre les crampes d’estomac et le syndrôme du colon irritable.</p>

<p>Utilisation : 1 cuillère à soupe de fleurs séchées dans 200 ml d’eau chaude, laisse infuser 10 mn et bois une tasse plusieurs fois par jour, si tu veux l’utiliser pour te détendre, n’hésite pas à boire une tasse avant de te coucher.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-camomille-matricaire.jpg" alt="&quot;Matricaria camomilla&quot;" />

<hr />

<h2 id="pour-rebooster-ton-organisme">Pour rebooster ton organisme.</h2>

<p>Car : mieux vaut prévenir que guérir! C’est en restant en bonne santé qu’on évite de tomber malade, j’avoue qu’elle était facile celle-là. En tout les cas voici quelques plantes pour booster ton système immunitaire et rester en bonne santé.</p>

<p>Bonne annéééééée et bonne santéééééé et plein d’argent, oui bon le plus important c’est quand même la santé (phrases entendues 1 milliard de fois depuis que je suis née. Certes il vaut mieux être riche, beau et en bonne santé que moche, pauvre et malade mais bon mes expériences hors santé sont encore en phase de test).</p>

<h2 id="lortie">L’Ortie.</h2>

<p>Nom latin : Urtica dioica.</p>

<p>Autres noms communs : ortie dioïque, ortie commune.</p>

<p>A savoir : cette plante ultra facile à trouver prévient de l’anémie, équilibre les fonctions de l’organisme, elle est également alcalinisante et reminéralisante, en association avec l’échinacée et le thym (vu précédemment) elle protègera tes poumons,</p>

<p>Utilisation : l’ortie peut être consommée de manière régulière et sur plusieurs mois. Tu peux  te préparer une infusion de feuilles avec 3 cuillères à soupe de feuilles séchées et 500 ml d’eau cela te permettra de boire plusieurs tasses par jour.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-ortie.jpg" alt="&quot;Urtia dioica&quot;" />

<hr />

<h2 id="lail">L’ail.</h2>

<p>Nom latin : Allium sativum.</p>

<p>Autres noms communs : ail commun, ail cultivé.</p>

<p>A savoir : anti-viral et anti-infectieux, l’ail lutte efficacement contre le vieillissement cellulaire (anti-oxydant), protège de la pollution et du tabac et prévient les rhumes, les grippes et la fièvre, il améliore également la circulation et le métabolisme des lipides… (entre autre!)</p>

<p>Utilisation : en infusion ou en décoction, une gousse d’ail frais dans une tasse d’eau à laisser infuser pendant 4 à 5 minutes. Consommation : une à 3 tasses par jour.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-ail.jpg" alt="&quot;Allium sativum&quot;" />

<hr />

<h2 id="la-passiflore">La passiflore.</h2>

<p>Nom latin : Passiflora incarnata.</p>

<p>Autres noms communs : fleur de la passion, grenadille.</p>

<p>A savoir : on sait tous que le stress rend malade hors la passiflore améliore le sommeil, réduit la tension nerveuse, l’anxiété et l’irritabilité, elle traite également les palpitations et l’hypertension liées à l’émotivité, se détendre c’est donc aussi prendre soin de de sa santé.</p>

<p>Utilisation : 2,5 grammes de parties aériennes séchées* dans 1 Litre d’eau bouillante, filtre et cosomme 1 à 4 tasses par jour (*fleurs et feuilles récoltées à l’apparition des fruits).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-passiflore.jpg" alt="&quot;Passiflora incarnata&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-coquelicot">Le coquelicot.</h2>

<p>Nom latin : Papaver rhoeas.</p>

<p>Autres noms communs : ponceau, gravesole, pavot coquelicot, pavot rouge.</p>

<p>A savoir : c’est une plante à double effet, ses effets apaisants permettent de lutter contre les troubles du sommeil des enfants de plus de 7 ans, elle dispose également de propriétés antiseptiques, antitussives et apaisantes ce qui favorisera la guérison d’un loulou malade et excité en cette veille de noël.</p>

<p>Utilisation : les doses sont à respecter impérativement car non respectées les effets secondaires se laisseraient immédiatement sentir. Tu peux préparer tes pétales de coquelicots en infusion ou en sirop. Pour le sirop, fais macérer 65 grammes de pétales de coquelicot dans 1 Litre d’eau puis filtre la préparation et ajoute 180 grammes de sucre pour 100 ml de préparation. Pour l’infusion, le ratio est de 20 grammes de pétales séchées pour 1 Litre d’eau.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-coquelicot.jpg" alt="&quot;Papaver rhoeas&quot;" />

<hr />

<h2 id="larbre-aux-quarantes-écus">L’Arbre aux quarantes écus.</h2>

<p>Nom latin : Ginkgo biloba.</p>

<p>A savoir : c’est mon arbre préféré, pourquoi? car c’est un roc, un des derniers vestiges vivant de la préhistoire et qu’il résiste à tout (un peu comme moi ;-)). Cet arbre que je considère presque comme magique améliore nos fonctions cérébrales, stimule notre mémoire, favorise notre raisonnement… Bref, un véritable booster intellectuel!</p>

<p>Utilisation : on peut faire une tisane mais elle seras surtout efficace pour améliorer la circulation, dans ce cas utiliser 20 à 40 grammes de fleurs fraîches ou 2 à 3 cuillères à café de fleurs séchées pour 1 Litre d’eau (pas plus car une cuillère de plus et ladite tisane se transformera en vermifuge). Tu peux également acheter des gélules en pharmacie et faire une cure (toutes les plantes présentes dans cet article peuvent s’acheter en versions sèches, sirops ou gélules).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plantes-soigner-ginkgo.jpg" alt="&quot;Ginkgo biloba&quot;" />

<hr />

<p>Bien sûre il y a d’autres plantes aux vertues toutes aussi intéressantes que celles proposées dans cet article. Si tu t’interroge sur une plante ou une autre, n’hésite pas à m’écrire et j’écrirais un article spécialement pour toi.</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>C’est noël, offrez un kokedama “fait main”</title>
        <link>http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama/</guid>
        <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 12:00:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Dans cet article, je te propose un DIY pour fabriquer tes kokedamas, c’est amusant, créatif et tellement simple que tu n’en reviendra pas!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/diy/2016/12/18/kokedama/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>C’est noël, offrez un kokedama “fait main”</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-couv.jpg" alt=" C’est noël, offrez un kokedama “fait main” ">
                          <figcaption>C’est noël, offrez un kokedama “fait main”</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-12-18 12:00:00 STD">Sun, 18 Dec 2016 12:00:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Dans cet article, je te propose un DIY pour fabriquer tes kokedamas, c’est amusant, créatif et tellement simple que tu n’en reviendra pas!</p>

<!--more-->

<h1 id="le-kokedama-un-art-floral-japonais">Le kokedama, un art floral japonais.</h1>

<p>Apparus au Japon dans les années 90, les kokedamas sont des sphères de mousses qui servent de supports “vivants” à des plantes.</p>

<p>Jolies, épurées, tendances, ces créations florales à moindre coût risquent bien de te séduire! Apprend à les faire, bluffe tes invités, offre-en à tes proches, apporte une touche de nature poétique à ton intérieur.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-1_mini.jpg" alt="&quot;kokedama d'exterieur&quot;" />

<hr />

<h1 id="avantages-du-kokedama">Avantages du kokedama.</h1>

<p>Ces derniers temps, mon homme s’est pris de folie pour les kokedamas et n’arrête plus d’en faire, après avoir apporté une touche de vert terriblement chic à notre intérieur il a décidé d’en fabriquer pour des amis, de la famille qui apprécient le concept avec brio.</p>

<p>C’est noël, il est facile d’acheter un cadeau quand on a les moyens (ou pas d’ailleurs), fabriquer quelque chose pour une personne qu’on aime ou qu’on apprécie est personnel et très apprécié par la personne qui reçoit le cadeau en question. Recevoir un cadeau personnalisé et “fait main” a une valeur inestimable, la personne qui l’offre a pensé à toi en faisant ses achat, en le fabriquant, en te l’offrant…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-2_mini.jpg" alt="&quot;kokedamas suspendues&quot;" />

<h2 id="les-avantages-de-faire-un-kokedamas-maison-sont-donc-multiples-">Les avantages de faire un kokedamas maison sont donc multiples :</h2>

<ul>
  <li>
    <p>Tu réalise une création tendance et peu connue qui apportera une touche de nature et d’excentricité à ton intérieur ou à celui de tes ami(e)s.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Tu as le mérite de t’initier à la création florale sans bases et tu vas clairement t’amuser car le résultat est assuré, la méthode proposée est simple, efficace, sans failles.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Toutes les personnes qui sont venues chez nous ont adoré le concept et nous ont demandé au choix :  <strong>Tu peux m’en faire un?</strong>
ou <strong>Comment on fait?</strong></p>
  </li>
  <li>
    <p>Enfin, dernier détail et pas des moindres, si tu achète un kokedama chez un fleuriste cela te coûtera entre 30 et 60 euros, si tu le fais toi-même, compte 10 euros, l’affaire est belle.</p>
  </li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-3_mini.jpg" alt="&quot;kokedama graphique&quot;" />

<hr />

<h1 id="coût-dun-kokedama-maison">Coût d’un kokedama “maison”.</h1>

<p>Pour réaliser un kokedama, il te faudra :</p>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Un sac de terreau universel</strong> , compte 5 à 7 euros pour un sac de 40 à 70 Litres, ce sac te permettra de réaliser plusieurs kokedamas.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Une plante choisie parmis des espèces “amies”</strong> et ne nécessitant pas un fort enracinement pour se sentir bien, les nôtres nous ont coûtées entre 2,50€ (rayon mini-plantes disponibles au jardiland) et 8€ (petit ficus ginseng disponible au rayon bonsaï de truffaut) selon la taille et l’espèce.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>de la terre de ton jardin ou de l’argile</strong>, si tu habite comme moi en Moselle ou dans d’autres départements ou la terre est très argileuse, pas besoin de dépenser de l’argent pour acheter de l’argile. A contrario, si ton sol est sableux, mieux vaut assurer le “coup”.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>de la “mousse”</strong>, certains utilisent de la sphaigne mais nous préférons utiliser la mousse qui pousse dans la partie ombragée de notre jardin.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Du fil de pêche transparent</strong> (qui supporte jusqu’à 5 kilos, pour notre part), disponible au décathlon pour 4,99€ (pour 250 mètres), tu peux également utiliser de la fibre textile selon l’effet souhaité.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Un support plat</strong>, une soucoupe ou un vase si tu ne souhaite pas suspendre tes kokedamas dans le vide (compter 5 à 6 euros au magasin Action).</p>
  </li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-4_mini.jpg" alt="&quot;kokedama fougere&quot;" />

<p>Nos kokedamas nous ont coûtés entre 5 et 12 euros maximum par pièce sachant que le fil de pêche et le terreau s’utilisent pour réaliser plusieurs kokedamas (nous avons déjà réalisé 6 kokedamas et il nous reste encore la moitié d’un sac de terreau).</p>

<p>Les kokedamas avec vases ou supports nous ont donc coûte 13 euros en tout sachant qu”il nous restait du terreau et du fil de pêche de nos précédentes créations.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-5_mini.jpg" alt="&quot;kokedamas posés&quot;" />

<hr />

<h1 id="fabrique-ton-kokedama-en-7-étapes-simples-et-efficaces">Fabrique ton kokedama en 7 étapes simples et efficaces.</h1>

<h2 id="prépare-tes-matériaux">Prépare tes matériaux.</h2>

<p>Pour commencer à réaliser ton kokedama, prépare à l’avance tout le matériel dont tu vas avoir besoin : terre argileuse (ou argile),  mousse (ou sphaigne), terreau, fil de pêche (ou textile), ciseaux, eau et plante(s), support(s) : soucoupe, vase, coupelle.</p>

<p>Pour faciliter son utilisation et éviter les petite bête sur tes plantes fais tremper la mousse dans un saladier d’eau.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-1_mini.jpg" alt="&quot;matériaux pour un kokedama&quot;" />

<hr />

<h2 id="forme-la-base-de-ton-kokedama">Forme la base de ton kokedama</h2>

<p>Enlève délicatement la plante de son pot ou godet et modèle la base de celle-ci pour qu’elle ai une forme arrondie.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-2_mini.jpg" alt="&quot;former la motte de votre kokedama 1&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-3_mini.jpg" alt="&quot;former la motte de votre kokedama 2&quot;" />

<hr />

<h2 id="habille-ta-plante-une-première-fois">Habille ta plante une première fois.</h2>

<p>Prend ta mousse ou sphaigne et fabrique en un tapis de verdure destiné à recouvrir ta motte, applique ce tapis tout autour de ta motte et ficelle la au fil de pêche.</p>

<p>Cette couche servira à nourrir la plante (en se dégradant lentement elle fabriquera de la matière organique), elle a également pour but de servir “d’éponge” afin que la plante conserve son humidité.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-4_mini.jpg" alt="&quot;former un tapis de mousse&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-5_mini.jpg" alt="&quot;poser la boule de terre sur le tapis&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-6_mini.jpg" alt="&quot;serrer la mousse autour de la motte&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-7_mini.jpg" alt="&quot;prendre fil de pêche&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-8_mini.jpg" alt="&quot;faire une vingtaine de tour autour de la boule et &quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-10_mini.jpg" alt="&quot;bloquer le fil de pêche en faisant un noeud&quot;" />

<hr />

<h2 id="réalise-un-premier-trempage">Réalise un premier trempage.</h2>

<p>Pour cela fait tremper ton kokedama dans un saladier le temps qu’il s’imbibe d’eau.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-9_mini.jpg" alt="&quot;laisser tremper la premiere motte pour l'imbiber d'eau&quot;" />

<hr />

<h2 id="prépare-la-couche-daccroche-de-ta-plante">Prépare la couche d’accroche de ta plante.</h2>

<p>Mélange ⅓ de terreau avec ⅓ de terre argileuse (ou argile) et ⅓ de mousse (ou sphaigne), la consistance de ton mélange ne devra pas être liquide mais suffisamment humide pour un modelage facile (au besoin ajoute un peu d’eau).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-11_mini.jpg" alt="&quot;effriter de la mousse&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-12_mini.jpg" alt="&quot;ajouter un tier de terreau&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-13_mini.jpg" alt="&quot;un tier de terre glaise ou d'argile&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-14_mini.jpg" alt="&quot;malaxage pour obtenir une patte homogene&quot;" />

<hr />

<h2 id="enveloppe-ta-plante-avec-la-couche-daccroche">Enveloppe ta plante avec la couche d’accroche.</h2>

<p>Prend ton mélange et enveloppe ta plante avec, rappelle toi quand tu étais petit et que tu aimais jouer avec la terre, c’est partit pour un retour en enfance : jouons avec la boue!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-15_mini.jpg" alt="&quot;envelopper votre motte&quot;" />

<hr />

<h2 id="habille-ta-plante-pour-la-dernière-fois">Habille ta plante pour la dernière fois.</h2>

<p>Prépare un tapis de mousse (ou sphaigne) et enroule le autour de ta motte, ficelle au fil de pêche (ou fil textile).</p>

<p>Pour un petit kokedama il n’est pas difficile de réaliser l’opération seul, si tu as choisis d’en faire un conséquent et que tu n’as pas les travaux manuels dans la peau n’hésite pas à réaliser cette opération avec l’aide d’un ami.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-16_mini.jpg" alt="&quot;preparer une nouvelle couche de mousse&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-17_mini.jpg" alt="&quot;enrouler la motte à nouveau&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-18_mini.jpg" alt="&quot;ficeler votre boule avec le fil de peche&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-diy-19_mini.jpg" alt="&quot;admirrer le resultat&quot;" />

<hr />

<h2 id="noublie-pas-darroser-ton-kokedama">N’oublie pas d’arroser ton kokedama.</h2>

<p>La dernière étape consiste à utiliser le support choisis, suspend ton kokedama, pose le sur une coupelle ou dans un vase, bref fais comme tu le sens.</p>

<p>Laisse tremper ton kokedama 1h dans une bassine d’eau, une fois bien imbibé, suspend le ou replace le dans son vase, nous pratiquons cette opération une fois par semaine.</p>

<p>Tous les 2 à 3 jours nous vaporisons nos kokedamas avec de l’eau non calcaire ou de l’eau de pluie afin qu’ils conservent leur humidité.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-6_mini.jpg" alt="&quot;kokedamas sur une table&quot;" />

<hr />

<h1 id="les-espèces-amies-du-kokedama">Les espèces “amies” du kokedama.</h1>

<p>Une de nos lectrices m’a demandé récemment si elles pouvait mettre une orchidée dans son kokedama, je lui ai expliquée que celle-ci se plairait plus dans un terrarium et qu’il valait mieux choisir des espèces “amies” de ce type de concept.</p>

<p>Voici donc une liste non exhaustive de plantes adaptées aux kokedamas et faciles à faire “tenir”.</p>

<h2 id="déjà-testée-et-approuvées-par-nos-bons-soins-">Déjà testée et approuvées par nos bons soins :</h2>

<ul>
  <li><strong>Asparagus sprengeri</strong> (asperge d’ornement en mini-plante).</li>
  <li><strong>Chlorophytum comosum</strong> (plante araignée en mini-plante).</li>
  <li><strong>Anthurium</strong> (en mini-plante).</li>
  <li><strong>Ficus microcarpa</strong> (Ficus ginseng format bonsaï).</li>
</ul>

<p>Si tu souhaites tenter une variété de plante spécifique dans un kokedama mais que tu ne sais pas si ça vas le faire ou non, n’hésite à me donner le genre et l’espèce de la plante qui te fais envie et je t’apporterais mes conseils.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/kokedama-8_mini.jpg" alt="&quot;kokedama en préparation&quot;" />


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
    
      
      <item>
        <title>Manger de saison, un art de vivre...</title>
        <link>http://localhost:4000/lifestyle/2016/11/30/manger-de-saison/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/lifestyle/2016/11/30/manger-de-saison/</guid>
        <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 20:31:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Aujourd’hui tout ce qu’on mange est disponible en grande surface toute l’année, ceux qui cultivent leur lopin de terre savent que rien ne vaut les produits de saison, découvrez ceux du mois de décembre.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/lifestyle/2016/11/30/manger-de-saison/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Manger de saison, un art de vivre...</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/marche-saison.jpg" alt=" Manger de saison, un art de vivre... ">
                          <figcaption>Manger de saison, un art de vivre...</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-11-30 20:31:00 STD">Wed, 30 Nov 2016 20:31:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Aujourd’hui tout ce qu’on mange est disponible en grande surface toute l’année, ceux qui cultivent leur lopin de terre savent que rien ne vaut les produits de saison, découvrez ceux du mois de décembre.</p>

<!--more-->

<h1 id="pourquoi-manger-de-saison-et-local">Pourquoi manger de saison et local?</h1>

<p>Les produits de saisons ont plus de goût, rappelez vous ces tomates au goût de flotte, ces pommes farineuses et acide qu’on a tous eu l’occasion de goûter au moins une fois, les légumes et fruits qui sont cultivés loin de chez nous sont cueillis trop tôt, on ne leur laisse pas le temps de développer leurs arômes, seul le rendement compte et nous sommes tous régulièrement déçus de la qualité de ce que l’on achète.</p>

<p>Si vous achetez des produits de saisons et que vous faites attention à leurs provenances, vous diminuez l’impact carbone tout en favorisant l’emplois dans votre région, même les grandes surfaces s’y mettent et il est devenu plus facile de trouver des fruits, légumes, fromages and co provenant de petits producteurs environnants.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/poireaux-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO POIREAUX&quot;" />

<hr />

<p>A chaque saison nous avons besoin de plusieurs types de vitamines, glucides, anti-oxydants etc…  la nature est bien faite et chaque produit de saison correspond à vos besoins nutritionnels à l’instant T. En hiver par exemple, notre corp prend froid et manque de soleil, celui-ci puisera avec délice la vitamine C présente dans les agrumes pour se re-vitaliser.</p>

<p>Ils sont moins traités, un fruit ou un légume qui n’est pas de saison sera soit cultivé sous serre et dans la plupart du temps arrosé de produits phytosanitaires, soit dans un pays lointain ou la réglementation des pesticides seras encore moins réglementée qu’en France; en consommant de saison et local vous favorisez l’écologie locale et votre santé.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/chataigne-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO CHATAIGNE&quot;" />

<hr />

<p>Contrairement aux idées reçues, les produits locaux et de saison sont moins chers, cela s’explique par un transport de marchandise allégé (moins de carburant consommé et sur des distances bien plus courtes) et une taxe d’importation qui n’existe que pour les produits venants de l’extérieur de nos frontières.</p>

<h1 id="quels-sont-les-produits-de-saison-en-décembre">Quels sont les produits de saison en décembre?</h1>

<h2 id="légumes-de-saisons">Légumes de saisons.</h2>

<p>On pourra déguster les courges spaghetti, le potiron, la citrouille et le potimarron, les topinambours, les salsifis, les endives et la mâche, les brocolis, les cardons, les choux de bruxelles, le choux-fleur et les salsifis, le cresson, les navets, les pommes de terre, le poireau, le céleri et la carotte.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/citrouille-fruit-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO CITROUILLE&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-fruits-de-saison">Les fruits de saison.</h2>

<p>Marrons chauds!!! Ils sont bons mes marrons chauds!!! ! Les marchés de Noël et leurs étales aux 1000 et un délices nous accueillent et nous proposent ces petites douceurs qui sont en réalité des châtaignes. N’hésitez pas à faire une cure en ces temps frileux, réchauffez vous le corps et le coeur.</p>

<p>On pourra également manger des kiwis (récoltés aux premières gelées, tout dépend sous quel climat on habite), des kumquats, des mandarines, des oranges, des pamplemousses, des pommes et des poires.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/clementine-fruit-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO CLEMENTINE&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-champignons-de-saison">Les champignons de saison.</h2>

<p>C’est le moment de partir à la cueillette des bolets, des cèpes, des pleurotes, des truffes et de la rose des prés… Attention, si vos connaissances en champignons sont moindres, faites vérifier votre récolte auprès de votre pharmacien ou d’un ami “expert” ou achetez les sur les marchés locaux environnants.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/bolet-champignon-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO BOLET&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-viandes-de-saison">Les viandes de saison.</h2>

<p>On parlera plus des viandes que l’on peut trouver en cette saison comme les canards sauvages, les chapons, les faisans, les lièvres et les sangliers, l’oie et la dinde.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/gibier-viande-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO ASSIETTE GIBIER&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-poissons-de-saison">Les poissons de saison.</h2>

<p>Craquez pour un sandwich au hareng, une casserole de moules marinières, des saint jacques en pierrade, des oursins en coque, un bar en papillotte, du lieu noir en fish and chips mais encore de la daurade, du congre, du rouge barbet, du merlan et du haddock.</p>

<p>C’est également le moment de profiter d’un bon plateau de fruits de mer : langoustines, huîtres, palourdes et bulot feront votre bonheur.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/langoustine-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO ASSIETTE LANGOUSTINE&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-fromages-de-saison">Les fromages de saison.</h2>

<p>Pour commencer, sachez qu’il n’y a pas de fromages de chèvre de saison en cette période, cela s’explique par le fait qu’elles ne produisent pas de lait entre novembre et janvier.</p>

<p>Mais ne vous inquiétez pas, il nous reste encore le choix!</p>

<p>Fromages forts :</p>
<ul>
  <li>maroille,</li>
  <li>munster,</li>
  <li>époisse,</li>
  <li>livarot.</li>
</ul>

<p>Fromage avec du caractère (un tantinet plus léger) :</p>
<ul>
  <li>beaufort,</li>
  <li>comté,</li>
  <li>pont l’évêque ,</li>
  <li>vacherin mont d’or.</li>
</ul>

<p>Fromage léger en goût :</p>
<ul>
  <li>gruyère,</li>
  <li>brie de meaux et de melun.</li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fromage-saison.jpg" alt="&quot;PHOTO MONT D’OR&quot;" />


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Légumes perpétuels : les bases</title>
        <link>http://localhost:4000/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 20:31:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/potager/2016/11/29/legumes-perpetuels/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Légumes perpétuels : les bases</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/celeri-perpetuel_mini.JPG" alt=" Légumes perpétuels : les bases ">
                          <figcaption>Légumes perpétuels : les bases</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-11-29 20:31:00 STD">Tue, 29 Nov 2016 20:31:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Trop peu connus du grand public, les légumes perpétuels vous feront faire des économies d’argent et de temps, apprenez à les connaître.</p>

<!--more-->

<h1 id="les-légumes-perpétuels-késako">Les légumes perpétuels, késako?</h1>

<p>Les légumes perpétuels appelés également légumes vivaces sont fait pour durer plusieurs années. Ces plantes pérennes sont donc destinées à être cultivées sans avoir besoin d’être renouvelées avant un certain temps.</p>

<p>Pour faire simple, vous en connaissez déjà sans connaître pour autant cette appellation de légumes perpétuels comme la rhubarbe, les fraises, l’asperge ou encore l’artichaut.</p>

<p>Hormis ces avantages économiques tant sur le plan financier que sur le temps accordé au jardin, la plupart de ces légumes bénéficient d’un goût affirmé et de caractère. Cela n’a pas échappé à de nombreux chefs cuisiniers qui quand ils le peuvent assurent la production de leurs restaurants tant ces légumes sont bons et pratiques à cultiver!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/rhubarbe_mini.jpg" alt="&quot;PHOTO LEGUME PERPETUEL RHUBARBE&quot;" />

<hr />

<h1 id="quels-légumes-perpétuels-planter-dans-mon-jardin">Quels légumes perpétuels planter dans mon jardin?</h1>

<p>Voici quelques exemples de légumes perpétuels que vous pourrez cultiver sans mal au jardin :</p>

<h2 id="le-cardon-appelé-aussi-artichaut-sauvage">Le cardon (appelé aussi artichaut sauvage).</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Cyrara cardunculus.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses fleurs (si on veut) mais il est surtout cultivé pour ses cardes.</p>

<p><strong>Esthétique :</strong> d’un joli gris-bleuté il sera du plus bel effet au jardin potager.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> d’août à septembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/artichaut-sauvage_mini.jpg" alt="&quot;PHOTO ARTICHAUT SAUVAGE&quot;" />

<hr />

<h2 id="le-chénopode-bon-henri-ou-épinard-sauvage">Le chénopode Bon-Henri (ou épinard sauvage).</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Chenopodium bonus-henricus</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles cuisinées comme celles de l’épinard crues en salades ou cuites.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> de mars à mai et de septembre à novembre.</p>

<h2 id="le-choux-perpétuel-de-daubanton">Le choux perpétuel de Daubanton.</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Brassica oleacerae.</p>

<p><strong>On mange :</strong> les jeunes pousses uniquement car c’est un choux qui ne “pomme” pas.</p>

<p><strong>Histoire :</strong> autrefois utilisé pour nourrir les animaux il se retrouve aujourd’hui sur la table des plus grands chefs.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> de septembre à mai.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/choux-perpetuel_mini.JPG" alt="&quot;PHOTO CHOUX PERPETUEL&quot;" />

<hr />

<h2 id="loseille-ou-oseille-épinard">L’oseille ou oseille épinard.</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Rumex acetosa, Rumex arifolus, Rumex purpurea…</p>

<p><strong>On mange :</strong> les feuilles au bon goût d’oseille qui ressembles à celles de l’épinard.</p>

<p><strong>Le truc en + :</strong> peut se cultiver au jardin mais également dans un grand pot ou sur un balcon.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> d’avril à novembre</p>

<h2 id="le-céleri-perpétuel-ou-livèche">Le céleri perpétuel (ou livèche).</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Levisticum officinale</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles et graines qui parfument agréablement les potages et marinades</p>

<p><strong>Anecdote :</strong> appelée aussi ache des montagnes ou herbe à maggi elle est plutôt utilisée comme plante condimentaire.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> avril à novembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/celeri-perpetuel_mini.JPG" alt="&quot;PHOTO CELERI PERPETUEL&quot;" />

<hr />

<h2 id="la-poireau-perpétuel-appelé-aussi-poireau-des-vignes">La poireau perpétuel appelé aussi poireau des vignes.</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Allium ampeloprasum.</p>

<p><strong>On mange :</strong> ses feuilles, on les coupe à la base, elles repoussent et on recommence !</p>

<p><strong>Le truc en + :</strong> peu encombrant on peut le placer entre les pieds de fraisiers.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> de septembre à mai.</p>

<h2 id="loignon-rocambole">L’oignon rocambole.</h2>

<p><strong>Son nom botanique :</strong> Allium cepa prolliferum.</p>

<p><strong>On mange :</strong> les grelots au sommet de sa tige florale et les feuilles comme pour la ciboulette.</p>

<p><strong>Récolte :</strong> de juillet à septembre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/allium-proliferum_mini.jpg" alt="&quot;PHOTO ALLIUM PROLLIFERUM&quot;" />

<hr />

<p>Et voilà, cet article est déjà finis, j’espère que certains d’entre vous auront fait des découvertes, pour ma part je vous enverrais des photos l’année prochaine car j’ai prévu d’en planter plein dans mon jardin!</p>

<p>N’hésitez pas à partager vos expériences, vos photos, vos questions, je me ferais un plaisir de vous répondre.</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Graines germées, miam !</title>
        <link>http://localhost:4000/recettes/2016/11/29/graines-germees/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/recettes/2016/11/29/graines-germees/</guid>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:41:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Les graines germées sont gourmandes et faciles à cultiver! Pas besoin de jardin, un simple germoir à graines suffira, on peut en profiter toute l’année y compris en hivers alors aucune raison de s’en priver!</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/recettes/2016/11/29/graines-germees/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Graines germées, miam !</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/graines-germees-1_mini.jpg" alt=" Graines germées, miam ! ">
                          <figcaption>Graines germées, miam !</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-11-29 17:41:00 STD">Tue, 29 Nov 2016 17:41:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Les graines germées sont gourmandes et faciles à cultiver! Pas besoin de jardin, un simple germoir à graines suffira, on peut en profiter toute l’année y compris en hivers alors aucune raison de s’en priver!</p>

<!--more-->

<h1 id="quel-type-de-germoir-choisir-pour-mes-graines-germées">Quel type de germoir choisir pour mes graines germées?</h1>

<p>Il existe des germoirs de toutes les formes et de toutes les matières, on peut en trouver en verre, en plastique et en terre cuite, certains sont même automatiques! A vous de faire votre choix en fonction de la quantité de graines germées dont vous souhaitez disposer,  du prix que vous souhaitez mettre dans votre germoir et du look de celui-ci.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/germoir-maison.jpg" alt="&quot;Photo germoir graine (By Juju)&quot;" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/germoir-graines_mini.jpg" alt="&quot;différents types de germoir.&quot;" />

<hr />

<h1 id="pourquoi-manger-des-graines-germées">Pourquoi manger des graines germées?</h1>

<p>Il existe de nombreux avantages à consommer des graines germées :</p>

<ul>
  <li>
    <p>Les graines germées sont un concentré de vitamines, d’oligo-éléments, d’acides aminés et de protéines bons et bonnes pour notre corps.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elles sont riches en fibres et favorisent la digestion, votre corps les assimilera plus facilement que les graines non germées comme les lentilles ou les petits pois…</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elles sont riches en antioxydants qui luttent activement contre le vieillissement des tissus.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elles peuvent être cultivées quelque soit la saison et le type de graines puisque la culture se fait dans votre intérieur par le biais d’un germoir que l’on peut trouver partout (j’ai acheté le mien à 19,95€ chez Ikéa, un prix doux pour un résultat satisfaisant : modèle Anvandbar, il est parfait pour ceux qui désirent commencer l’activité).</p>
  </li>
  <li>
    <p>Elles apporteront une touche d’originalité à vos recettes! Contrairement à ce qu’on pourrait penser elles ne sont pas à réserver exclusivement aux végétariens, certains grands chefs les utilise couramment comme aromates ou légumes.</p>
  </li>
  <li>
    <p>C’est une façon simple et ludique de montrer aux enfants comment poussent les graines, la germination est rapide et vos chérubins pourront observer des changements chaque jour.</p>
  </li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/plat-graines-germées_mini.jpg" alt="&quot;Photo plat graines germées&quot;" />

<hr />

<h1 id="mes-graines-germées-en-combien-de-temps">Mes graines germées en combien de temps?</h1>

<p>La durée pour faire “pousser” vos graines germées dépendra du type de graines que vous souhaitez déguster, cela variera généralement entre 2 et 15 jours selon les espèces.</p>

<p>N’hésitez pas à aller faire un tour dans les magasins spécialisés “bio” pour bénéficier d’un large choix de graines germées, elles pourront être aromatiques, céréalières, légumineuses, mucilagineuses, oléagineuses…</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-tournesol_mini.jpg" alt="&quot;Photo graines tournesol&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-graines-aromatiques">Les graines “aromatiques”.</h2>

<p>Très parfumées et disposant de beaucoup de caractère, vous pourrez trouver votre bonheur dans les graines de carvi, coriandre, cumin, nigelle, fenouil, fenugrec, persil et raifort, la germination variera entre 5 et 13 jours. Ces graines ont une germination beaucoup plus longue que les autres types de graines que vous pourrez trouver mais dégagent un sacré potentiel en terme de goût!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-coriandre_mini.jpg" alt="&quot;Photo graines coriandre&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-graines-céréalières">Les graines “céréalières”.</h2>

<p>Si vous faites des graines germées de type “céréales” comme l’amarante, l’avoine, le blé, l’épeautre, le kamut, le maïs, le millet, l’orge, le quinoa, le riz, le sarrasin ou encore le seigle, vous devrez attendre 2 à 5 jours avant la dégustation.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-ble_mini.jpg" alt="&quot;Photo  graines blé&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-graines-de-type-légumineuses">Les graines de type “légumineuses”.</h2>

<p>Pour les légumineuses, les délais de germinations dépendent vraiment du légume choisis, pour exemple : on attendra 15 jours pour voir germer des graines de céleri alors qu’en 2 jours on pourra avoir des germes de petits pois!</p>

<p>Vous aurez le choix entre l’alfafa, l’azuki, la betterave rouge, le brocoli, la carotte, le celeri, le chanvre, la chicorée, le chou (chinois, rouge, vert), l’épinard, le haricot mungo, les lentilles (vertes corail, blondes), le navet, les petits pois, les pois chiche, le pourpier, les radis (rose de chine, noir, pourpre, daïkon, trèfle).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-alfafa_mini.jpg" alt="&quot;Photo graines alfafa&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-graines-de-type-liliacées">Les graines de type “liliacées”.</h2>

<p>On pourra y retrouver l’ail, l’oignon et le poireau, la germination sera de 14 jours pour les 3! Si vous souhaitez utiliser ces graines dans une recette, prévoyez à l’avance, cela vaut pour toutes les plantes dont le délais de germination excède 2 à 3 jours, n’hésitez pas à prévoir un petit carnet où vous noterez votre “planning” de germination.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-oignon_mini.jpg" alt="&quot;Photo sandwich graines germées oignons&quot;" />

<hr />

<h2 id="les-graines-de-type-mucilagineuses">Les graines de type “mucilagineuses”.</h2>

<p>On pourra y retrouver les graines de basilic, de chia, de cresson, de lin, de moutarde et de roquette; la germination varie entre 5 à 17 jours.</p>

<p>Pour avoir testé le basilic qui met 17 jours à germer, je peux vous dire que “oui, c’est long!!!!” mais c’est un régal sur une mozzarella di buffala, la puissance du basilic augmentée, une texture totalement différente, à découvrir donc ;-) Une graine qui met un peu plus longtemps à germer peut être pleine de surprise!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/graines-lin_mini.jpg" alt="&quot;Photo graines de lin&quot;" />

<hr />

<h2 id="des-graines-germées-pour-tous-les-goûts">Des graines germées pour tous les goûts.</h2>

<p>Comme vous avez pu le constater il existe de nombreuses sortes de graines à faire germer! Pour vous aider au mieux je ferais d’autres articles moins généralistes et plus détaillés sur le sujet.</p>

<p>Retrouvez nous bientôt dans un article dédié aux graines germées aromatiques! Celui-ci vous apportera davantage d’informations : goût, trempage, temps de germination and co.</p>

<p>Si vous avez des questions, des expériences ou des photos à partager, n’hésitez pas, je me tiens à votre disposition.</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
    
      
    
      
      <item>
        <title>Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!</title>
        <link>http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/</guid>
        <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/recettes/2016/11/21/fleurs-comestibles/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-couv.jpg" alt=" Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette! ">
                          <figcaption>Fleurs comestibles, du jardin à l’assiette!</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-11-21 15:41:00 STD">Mon, 21 Nov 2016 15:41:00 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Il pleut, il fait froid, les délicieuses fleurs qui ornaient notre jardin il y a peu font leurs pauses hivernales. Je me rappelle des fleurs de courgettes et d’acacia en beignets, des capucines orange vif parsemées sur de merveilleuses salades et des fleurs de ciboulette sur la mozzarella du vendredi soir…</p>

<!--more-->

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-1.jpg" alt=" fleur acacia" />

<hr />

<h1 id="fleurs-comestibles-quels-avantages">Fleurs comestibles, quels avantages?</h1>

<p>Les fleurs comestibles sont belles et savoureuses, elles disposent :</p>

<ul>
  <li><strong>D’un aspect décoratif non négligeable</strong>, en cuisine elles font de n’importe quel plat un met poétique et raffiné à condition de bien associer saveurs et couleurs.</li>
  <li><strong>D’une palette de couleur quasiment illimités</strong> : rose, jaune, orange, rouge, violettes… Les teintes présentes dans la nature sont d’une grande richesse.</li>
  <li><strong>D’une saveur propre à chacune</strong> tantôt alliée, piquante, sucrée ou disposant d’autres goûts beaucoup plus prononcés et surprenants comme par exemple la bourrache qu’on appelle aussi “l’herbe au goût d’huître”.</li>
  <li><strong>D’une texture qui varie systématiquement</strong> selon les types de fleurs comestibles choisies : douce, rugueuse, lisse, croquante…</li>
</ul>

<p>Certaines fleurs comestibles seront utilisées pour leurs aspects décoratifs, d’autres pour leurs goûts et les meilleures d’entre elles vous offriront le combo gagnant (esthétique, saveur et texture au top).</p>

<p>Les fleurs comestibles offrent tellement de possibilités en terme de cuisine que de nombreux grands chefs l’utilisent pour sublimer leurs assiettes.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-2.jpg" alt="salade de coquelicot" />

<hr />

<h1 id="fleurs-comestibles-quon-peut-trouver-dans-nos-jardins">Fleurs comestibles qu’on peut trouver dans nos jardins!</h1>

<p>Beaucoup de gens s’imaginent à tort que c’est compliqué de cultiver et récolter des fleurs comestibles. Je vais vous citer quelques exemples et je suis sûre que vous vous direz “Tiens, j’en ai dans mon jardin!”.</p>

<p>Voici donc une petite liste des fleurs comestibles les plus courantes au jardin :</p>

<h2 id="les-pétales-de-coquelicot">Les pétales de coquelicot.</h2>
<p>On peut manger les pétales crues en salade, les cristalliser pour décorer de savoureux desserts, pour aromatiser des boissons…</p>

<h2 id="les-fleurs-de-cerisiers-dorangers-et-de-pommiers">Les fleurs de cerisiers, d’orangers et de pommiers.</h2>
<p>La floraison est éphémère et somptueuse, fortement odorante, on peut l’utiliser pour aromatiser diverses préparations, elles sont également très appréciées pour l’élaboration de confiseries.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-3.jpg" alt="fleur cerisier" />

<h2 id="la-fleur-de-trèfle">La fleur de trèfle.</h2>
<p>Et oui! Certains bataillent contre le trèfle dans leurs gazons mais la fleur a au moins l’avantage d’être comestible, elle propose un petit goût sucré et peut être utilisée en confiture, en salade ou dans les desserts.</p>

<h2 id="la-fleur-de-ciboulette">La fleur de ciboulette.</h2>
<p>Ses pétales d’un violet pâle agrémenteront vos apéritifs ou vos salades, le goût est délicieux, parsemées sur une mozzarella ou dans une sauce au fromage blanc, un vrai régal!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-4.jpg" alt="fleur ciboulette" />

<h2 id="la-fleur-de-pâquerette">La fleur de pâquerette.</h2>
<p>Elle offre un léger goût de mâche, ciselée dans les salades ou en accompagnement de plats chauds, on l’apprécie surtout pour le visuel qu’elle propose.</p>

<h2 id="les-pétales-de-rose">Les pétales de rose.</h2>
<p>Surtout utilisées pour les préparations sucrées, on peut en faire des confitures, des gelées et des liqueurs, on peut également les utiliser pour parfumer des liquides qui ont besoin d’un peu de douceur comme le vinaigre, ses pétales cristallisées seront du plus bel effet sur un dessert “girly” ou “bon enfant”.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-5.jpg" alt="gelée à la rose" />

<h2 id="les-fleurs-mâles-de-courgette">Les fleurs mâles de courgette.</h2>
<p>Les fleurs de courgette sont délicieuses en beignets, c’est un met gustatif d’une grande finesse, pour ma part je les prépare avec une base de pâte à tempura, cette friture légère permet de conserver le goût et la texture des fleurs.</p>

<p>L’année prochaine, lors de la récolte des fleurs de courgette je vous expliquerais comment différencier les fleurs mâles des fleurs femelles et vous transmettrais ma recette inratable de beignets de courgettes :-)</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/fleurs-comestible-6.jpg" alt="beignets de courgette" />

<h1 id="important--">**Important : **</h1>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Ne prélevez jamais de fleurs comestibles dans les lieux publics</strong>, celles-ci sont peut être traitées avec des produits phytos et donc <strong>impropres à la consommation</strong>.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Ne mangez jamais une fleur si vous n’êtes pas sûre à 100%</strong> qu’elle est comestible, c’est avant tout un travail d’observation, demandez conseil à votre pharmacien ou à des amis passionnés de jardin si vous avez le moindre doute.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Qui dit fleur comestible ne veut pas toujours dire que tout se mange</strong>, sur certaines plantes “tout se mange”, sur d’autres il n’y auras que les fleurs qui seront comestibles, j’essayerais de vous apporter un maximum d’informations sur le sujet.</p>
  </li>
</ul>

<hr />

<p>Mon intérêt pour les fleurs comestibles a grandit l’année dernière, j’en ai profité pour inviter des amis et leur faire découvrir quelques mets “fleuris”, il étaient toujours surpris et ravis de tenter l’expérience, un partage très agréable.</p>

<p>Cet article n’est pas complet et j’écrirais régulièrement sur ce sujet en vous proposant de nouvelles fleurs comestibles et de sympathiques recettes que j’aurais testé pour vous.</p>

<p>Si vous souhaitez m’écrire pour échanger, partager vos expériences personnelles, vos idées, envoyez moi un petit message via le formulaire de contact disponible sur ce site, je me ferais un plaisir de vous répondre.</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Hôtel à insectes, quèsaco?</title>
        <link>http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/11/02/hotel-insectes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/11/02/hotel-insectes/</guid>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:11:47 +0100</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Pour ceux qui ne connaissent pas ce formidable “outil” du jardinier, sachez qu’ils est destiné à augmenter la biodiversité de votre jardin et à faire venir des insectes alliés qui pourront vous aider à conserver et prendre soin de vos cultures.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/jardin_bio/lutte_biologique/2016/11/02/hotel-insectes/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Hôtel à insectes, quèsaco?</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-1.jpg" alt=" Hôtel à insectes, quèsaco? ">
                          <figcaption>Hôtel à insectes, quèsaco?</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-11-02 15:11:47 STD">Wed, 02 Nov 2016 15:11:47 +0100</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Pour ceux qui ne connaissent pas ce formidable “outil” du jardinier, sachez qu’ils est destiné à augmenter la biodiversité de votre jardin et à faire venir des insectes alliés qui pourront vous aider à conserver et prendre soin de vos cultures.</p>

<!--more-->

<h1 id="comment-ça-se-passe">Comment ça se passe?</h1>

<p>Vous fabriquez un abris accueillant pour les insectes alliés.
Les insectes alliés vont protéger vos cultures des insectes nuisibles.</p>

<hr />

<h1 id="quels-sont-les-avantages-des-hôtels-à-insectes">Quels sont les avantages des hôtels à insectes?</h1>

<p>Les avantages sont variés et multiples :</p>
<ul>
  <li>Les insectes alliés protègent vos cultures des insectes nuisibles, vous pratiquez ainsi une lutte biologique bénéfique pour votre jardin et non dangereuse pour la nature.</li>
  <li>Vous n’avez pas besoin d’utiliser de produits phytosanitaires pour lutter contre les insectes nuisibles, les produits phytos sont mauvais pour votre jardin et pour votre santé, la nature n’a pas besoin de ces poisons.</li>
  <li>L’opération est gratuite voir quasi gratuite (cela dépendra du rendu que vous souhaitez obtenir).</li>
  <li>Vous contribuez à la conservation, voir à l’amélioration de la biodiversité.</li>
</ul>

<p>L’arme ultime contre les pucerons!</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-2.jpg" alt="hotel à insecte" />

<hr />

<h1 id="fabriquer-son-hôtel-à-insectes-cest-compliqué">Fabriquer son hôtel à insectes, c’est compliqué?</h1>

<p>Pas la peine d’être un as du bricolage pour fabriquer votre propre hôtel à insectes! Tout dépend du “rendu” que vous souhaitez donner à votre hôtel.</p>

<p>Pour certains l’esthétique ne prime pas sur le bien être d’un jardin riche en biodiversité!</p>

<p>Ceux -ci se contentent alors de placer dans leur jardin :</p>
<ul>
  <li>divers tas de branches et/ou pommes de pin laissés à l’abandon.</li>
  <li>un tas composé de quelques grosses pierres.</li>
  <li>une zone terreuse ou sableuse laissée à nue.</li>
</ul>

<p>Si vous n’accordez pas une importance particulière à l’esthétique ou que vous n’êtes pas du tout bricoleur, ces solutions simples à mettre en place et ne demandant aucun investissement sont faîtes pour vous.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-3.jpg" alt="hotel à insecte" />

<hr />

<h1 id="je-choisis-la-taille-de-mon-hôtel-à-insectes">Je choisis la taille de mon hôtel à insectes.</h1>

<p>Tout d’abord il faut réfléchir à l’espace dont vous disposez, un hôtel à insectes de 2m de haut ne seras pas adapté si vous avez un tout petit jardin et souhaitez conserver de l’espace pour des plantations fleuries, espaces de loisirs ect</p>

<p>Concernant la taille et la forme de votre “hôtel” les possibilités sont infinies, cela dépendra de la taille de votre jardin, de l’espace que vous souhaitez lui allouer, de l’importance que vous portez à l’esthétisme de celui-ci et de vos goûts personnels…</p>

<p>Vous pouvez donc aussi bien faire un hôtel à insectes de 35 cm de haut sur 20 cm de large qu’un hôtel de 95 cm de haut sur 90 cm de large, il pourra être rectangulaire, carré, rond ou disposer d’une forme totalement inédite pour les plus créatifs et bricoleurs!</p>

<p>Pour cette première étape je vous conseille donc de choisir l’endroit ou vous souhaitez “placer” votre hôtel à insectes, cela vous permettra de définir sa taille et de choisir la forme qui vous paraîtra le plus adaptée à son environnement.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-4.jpg" alt="hotel à insecte" />

<hr />

<h1 id="je-fais-un-plan-de-mon-hôtel-à-insectes">Je fais un plan de mon hôtel à insectes.</h1>

<p>Indispensable pour la création de votre hôtel à insectes, votre plan vous permettra de lister les matériaux et le matériel nécessaire à la création de celui-ci.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-5.jpg" alt="hotel à insecte" />

<hr />

<h1 id="je-fais-une-check-list-du-matériel-nécessaire">Je fais une check-list du matériel nécessaire.</h1>

<p>Pour fabriquer mon hôtel à insectes il vous faudra (généralement) :</p>

<ul>
  <li>du bois pour le pourtour  : quelque soit l’hôtel à insectes que vous souhaitez créer il vous faudra choisir un bois non traité résistant naturellement aux intempéries comme du chêne, du châtaignier ou du robinier…</li>
  <li>un système de fixation : il dépendra alors de la taille et du type d’hôtel choisis (visserie, pieux…).</li>
  <li>Du végétal pour offrir un nid douillet à vos insectes, variez vos “chambres” pour augmenter la diversité d’insectes présents dans votre hôtel.</li>
  <li>En option : du grillage à poule pour “fermer” partiellement vos chambres, cela peut s’avérer utile si vous placez votre hôtel à insecte sur un endroit pentu par exemple.</li>
</ul>

<p>NB : Si vous ne disposez pas d’outils pour couper votre bois, sachez que dans certains magasins de bricolage et moyennant environs 1 euros la coupe vous pourrez acheter votre bois et le faire découper directement sur place.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-hotel-6.jpg" alt="hotel à insecte" />

<hr />

<h1 id="jaménage-les-chambres-de-mon-hôtel-à-insectes">J’aménage les “chambres” de mon hôtel à insectes.</h1>

<p>Pour cela il vous faudra varier, chaque chambre pourra alors accueillir des insectes alliés différents qui vous aideront grandement dans l’entretien de votre jardin.</p>

<p>Liste non exhaustive de ce que vous pouvez placer dans vos chambres :</p>

<ul>
  <li>des feuilles sèches pour les anthocorys nemoralys.</li>
  <li>des feuilles sèches et des pommes de pin pour les coccinelles.</li>
  <li>des morceaux de branches pour les carabes.</li>
  <li>de la paille, de l’herbe et des plantes mellifères pour les papillons.</li>
  <li>des tiges creuses ou à moelle tendre pour les syrphes.</li>
  <li>des bûches percées et tiges creuses ou à moelle tendre pour les abeilles solitaires.</li>
</ul>

<p>L’hôtel à insectes étant un sujet vaste, certaines informations pourraient manquer, mais nous en reparlerons bientôt dans un nouvel article.Si vous avez des expériences à partager sur ce sujet, n’hésitez pas à me contacter.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-syrphes.jpg" alt="Auxiliaire du jardin" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-carabe.jpg" alt="Auxiliaire du jardin" />

<img src="https://img.o-seeds.fr/insecte-anthocorys.jpg" alt="Auxiliaire du jardin" />


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
    
      
    
      
      <item>
        <title>«Brace yourselves, winter is coming»</title>
        <link>http://localhost:4000/entretien_du_jardin/2016/10/23/winter-is-coming/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/entretien_du_jardin/2016/10/23/winter-is-coming/</guid>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 16:11:47 +0200</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Préparez vous, l’hivers vient.Comme le disait Ned Starck dans la série Game of Thrones : préparez vous, l’hivers vient, dans notre cas nous ne parlerons pas du fait d’être empalé au bout d’une lance givrée si on ne se prépare pas mais plutôt de bien préparer votre jardin en automne pour le retrouver plus beau que jamais au printemps.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/entretien_du_jardin/2016/10/23/winter-is-coming/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>«Brace yourselves, winter is coming»</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/winter-forest.jpg" alt=" «Brace yourselves, winter is coming» ">
                          <figcaption>«Brace yourselves, winter is coming»</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-10-23 16:11:47 DST">Sun, 23 Oct 2016 16:11:47 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Préparez vous, l’hivers vient.</p>

<p>Comme le disait Ned Starck dans la série Game of Thrones : préparez vous, l’hivers vient, dans notre cas nous ne parlerons pas du fait d’être empalé au bout d’une lance givrée si on ne se prépare pas mais plutôt de bien préparer votre jardin en automne pour le retrouver plus beau que jamais au printemps.</p>

<!--more-->

<img src="https://img.o-seeds.fr/winter-is-coming.jpg" alt="Ned stark" />

<p>NB :  “le potager en octobre” ayant déjà été traité précédemment ( <a href="https://blog.o-seeds.fr/entretien_du_jardin/potager/2016/09/30/octobre/">article disponible ici</a> ) nous ne parlerons que du jardin d’ornement.</p>

<h1 id="entretenez-votre-pelouse">Entretenez votre pelouse.</h1>

<p>La pluie, le gel et le soleil dégradent votre pelouse, elle a donc besoin d’une attention toute particulière pendant l’automne :
Lorsque les feuilles commencent à tomber, ratissez régulièrement votre pelouse - un manque de lumière favorisera l’apparition de mousses. Pendant que vous y êtes débarrassez également vos haies des feuilles tombées sans quoi elle respireront mal et ne pourront pas absorber la lumière du jour (pourrissement).
Tondez votre gazon pour la dernière fois (l’idéal étant au début du mois de novembre), attention cependant à la hauteur de coupe : laissez 5 cm minimum car un gazon plus long résistera mieux aux mauvaises herbes ainsi qu’à la formation de mousse et pourra absorber davantage de lumière.
Si vous souhaitez utiliser un engrais, choisissez en un avec une quantité importante de potassium et peu d’azote (l’azote augmente la vitesse de pousse de votre gazon et le rendra plus sensible au gel en cette période de l’année à contrario le potassium lui permettra d’être plus résistant).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/winter-feuille.jpg" alt="entretenir sa pelouse" />

<hr />

<h1 id="plantez-vos-arbustes-vivaces-et-bulbes">Plantez vos arbustes, vivaces et bulbes.</h1>

<p>C’est le moment idéal pour planter ou transplanter vos arbres, arbres fruitiers et arbustes  : le sol est encore tiède (chaleur accumulée pendant l’été) et bien humide grâce aux pluies fréquentes de cette période de l’année.
Vous pouvez également profiter de cette période favorable pour repiquer vos plantes vivaces (on peut généralement le faire en automne ou au printemps),  c’est également le moment de multiplier certaines plantes, voici quelques articles pour vous aiguiller, d’autres sont disponibles sur notre site dans la rubrique blog :</p>

<ul>
  <li><a href="https://blog.o-seeds.fr/multiplication/2016/04/01/multiplication/">Pourquoi multiplier / conserver ses végétaux</a></li>
  <li><a href="https://blog.o-seeds.fr/multiplication/2016/04/01/division/">Methode de multiplication des végétaux : la division</a></li>
</ul>

<p>Vous souhaitez voir une explosion de couleurs vives dans votre jardin au printemps? Préparez vos massifs et potées de bulbes : tulipes, narcisses, crocus, muscaris et délicieuses jacinthes. Attention à bien regarder la période de floraison car certaines bulbes sont hâtives ou semi-hâtives et fleuriront plus tôt, tout dépend de l’effet souhaité : floraison uniforme ou en décalé. Veillez également à regarder la profondeur de plantation de vos bulbes qui varie d’une espèce à l’autre.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/winter-bulbe.jpg" alt="bulbes" />

<hr />

<h1 id="entretenez-vos-arbustes-et-plantes-vivaces">Entretenez vos arbustes et plantes vivaces.</h1>

<p>Si ce n’est pas encore fait, coupez les pousses de l’année sur vos “topiaires”.
Taillez vos arbustes à la forme souhaitée, certains arbuste comme l’arbre à papillons se rabattent de moitié, d’autres demandent une taille plus légère, cela dépend de nombreux paramètre : la forme souhaité, la vitesse de croissance, la rusticité, si vous n’êtes pas sûres de vous demandez nous histoire de ne pas regretter une taille malheureuse qui pourrait prendre une à deux années pour être rattrapée.
Taillez également vos plantes vivaces, vous pouvez les rabattre à 5 cm du sol mais il existe des exceptions, cela ne s’applique pas pour les vivaces semi-ligneuses ou à feuillage persistant comme les heuchères et les bergénia (pour ne citer que 2 exemples), si vous avez un doute, n’hésitez pas à nous demander.</p>

<hr />

<h1 id="taillez-vos-haies">Taillez vos haies.</h1>

<p>La dernière taille de l’année s’effectue maintenant, cela vous permettra de “repartir” avec une base nette au printemps et d’éviter un excès d’humidité (pourrissement).
Portez une attention toute particulière à la taille des haies persistantes, allez-y avec patience pour éviter un coup de cisaille ou de taille-haie maladroit pouvant faire des trous disgracieux sur celles-ci (elles ne repousseront pas durant l’hivers et cela se verra d’autant plus que la végétation caduque ne seras pas là pour attirer l’oeil).</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/winter-haie.jpg" alt="bulbes" />

<hr />

<h1 id="derniers-conseils-pour-un-jardin-heureux">Derniers conseils pour un jardin heureux.</h1>

<p>Si certaines de vos plantes ne supportent pas les hivers rudes (gel) et que vous habitez dans une région froide (on sait ce que c’est, nous habitons à Metz!) paillez-les avec des brindilles de bois, des feuilles, les plus fragiles pourront être emballés dans du papier bulle ou un matériau similaire. 
Récupérer vos bulbes d’été comme les cannas ou les dahlias et conservez les dans un carton bien aéré à l’abris de la lumière (cave).
Rentrez vos plantes “gélives” en pots à l’intérieur, vérifiez leurs besoins en ensoleillement pour choisir une exposition optimale.
Débranchez vos arrivées d’eau et videz les robinets et tuyaux d’arrosage pour éviter qu’il ne cassent à cause du gel.</p>

<img src="https://img.o-seeds.fr/winter-agapante.jpg" alt="agapante" />


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>Hommage à Jean-Marie Pelt à l’arsenal par l’Institut Européen d’Ecologie</title>
        <link>http://localhost:4000/actualites/2016/10/23/iee/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/actualites/2016/10/23/iee/</guid>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 16:11:47 +0200</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Nous nous sommes rendu hier à la grande soirée organisée par l’ Institut Européen d’Ecologie , cette soirée organisée par Marie-Anne Isler Beguin (nouvelle présidente de l’IEE) et Anne-Hélène Despois (directrice de l’IEE) nous as offert une soirée riche en émotions.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/actualites/2016/10/23/iee/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>Hommage à Jean-Marie Pelt à l’arsenal par l’Institut Européen d’Ecologie</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/iee-recollets.jpg" alt=" Hommage à Jean-Marie Pelt à l’arsenal par l’Institut Européen d’Ecologie ">
                          <figcaption>Hommage à Jean-Marie Pelt à l’arsenal par l’Institut Européen d’Ecologie</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-10-23 16:11:47 DST">Sun, 23 Oct 2016 16:11:47 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Nous nous sommes rendu hier à la grande soirée organisée par l’ Institut Européen d’Ecologie , cette soirée organisée par Marie-Anne Isler Beguin (nouvelle présidente de l’IEE) et Anne-Hélène Despois (directrice de l’IEE) nous as offert une soirée riche en émotions.</p>

<!--more-->
<hr />

<img src="https://img.o-seeds.fr/iee-arsenal.jpg" alt="Soiree du 22 octobre 2016 à l'arsenal de METZ" />

<p>Ce fût l’occasion pour de nombreux défenseurs d’une nature protégée et respectée par l’homme de rendre hommage à l’une des plus grandes figure de la nature : Mr Jean-Marie Pelt.  De nombreux témoignages de l’homme qu’il était ont été rendu par ses proches : émouvants et criants de vérité tout comme le film tourné juste avant le décès de ce formidable protecteur de notre environnement (ce film seras disponible en décembre 2016 sur France 3 et Mirabelle TV).</p>

<hr />

<h1 id="léconomie-écologique-cest-maintenant">L’économie écologique c’est maintenant.</h1>

<p>La majorité des intervenants s’accordent sur le fait que le modèle économique consumériste d’aujourd’hui est arrivé dans une impasse. Il faut se réinventer, proposer un nouveau modèle qui prône le partage, une économie collaborative et circulaire.</p>

<p>Entendre ces conclusions dans la bouche de ces grandes figures de l’écologie nous a galvanisé pour notre projet. “L’homme de demain sera  jardinier” disait Joss Brooks, Chez O’seeds nous en sommes convaincus et notre projet de bourse aux plantes 2.0 s’inscrit dans cette dynamique.</p>

<hr />

<h1 id="un-avis-réaliste-sur-notre-environnement">Un avis réaliste sur notre environnement.</h1>

<p>Comme le disait St Exupery : “Nous n’héritons pas de la terre de nos parents, nous l’empruntons à nos enfants ” .
Nos ressources ne sont pas inépuisables et le temps ou l’on “consommait” en abondance sans réfléchir au lendemain est révolu, nous devons “penser et agir autrement”, préserver la nature c’est protéger celle qui nous donne tout car un monde sans nature équivaut à la fin de l’espèce humaine.</p>

<p>L’homme cherche le bonheur et parfois il se perd, le bonheur ne se trouve pas dans une liasse de billets mais dans les choses les plus simples : voir ses enfants sourire, pouvoir manger sainement, avoir un toit sur la tête, se soigner, tant de chose que la nature nous offre sans jamais nous faire payer l’addition.
Protégeons chacun à notre échelle, cette nature qui ne peut se défendre qu’en silence…</p>

<hr />

<h1 id="des-intervenants-positifs">Des intervenants positifs.</h1>

<p>Cette soirée “bon enfant” où chaque personnalité à pu exprimé son opinion (entreprises, associations) nous a rassemblé, quelque soit le but ou les objectifs de chacun, on a pu sentir un véritable amour et un profond respect pour la nature nous donnant de l’espoir pour la suite et l’envie d’en faire encore un peu plus pour notre environnement.</p>

<p>Des actions sont menées sur tous les fronts, chacun protège ou améliore ce qu’il peut, cherche de nouvelles idées, se lance dans de nouvelles actions, fait part de ses connaissances aux autres et de l’importance de ce qu’il apporte à l’environnement, les “créateurs” et “fondateurs” de projets intéréssants ne manquent pas, il faut juste mobiliser plus de monde, faire parler de sois, mettre ses compétences et ses contacts au service de la communauté.</p>

<hr />

<h1 id="une-fin-heureuse">Une fin heureuse</h1>

<p>Cette soirée s’est clôturée par un message vidéo de Madame Vandana Shiva (prix nobel alternatif et présidente d’honneur de l’IEE) femme à la sagesse affirmée et aux paroles pleines de bon sens qui nous as rappelé l’importance de “protéger, préserver, cultiver, aimer” la nature, un message plein d’espoir et de sourires.</p>

                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
      
      <item>
        <title>LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ?</title>
        <link>http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles/</guid>
        <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:11:47 +0200</pubDate>
         
        
            <author>Claire MAJOREK</author>
        
        
          <description>Depuis plusieurs années la situation inquiète, ces derniers hivers nous on fait connaître des cas catastrophiques de Colony Collapse Disorder où des ruches entières sont mortes pendant la saison froide. Ce phénomène augmentant un peu plus chaque année ne peut que nous inciter à améliorer la situation.</description>
        
        <content:encoded>
            <![CDATA[
                <!doctype html>
                <html lang="en" prefix="op: http://media.facebook.com/op#">
              <head>
                <meta charset="utf-8">
                <link rel="canonical" href="http://localhost:4000/environnement/jardin_bio/2016/10/18/abeilles/">
                <meta property="op:markup_version" content="v1.0">
              </head>
              <body>
                <article>
                  <header>
                      <h1>LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ?</h1>
                      
                      <figure>
                          <img src="https://img.o-seeds.fr/abeille-lavande.jpg" alt=" LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ? ">
                          <figcaption>LEs temps sont durs pour les abeilles, comments les aider ?</figcaption>
                      </figure>
                      
                      <time class="op-published" dateTime="2016-10-18 16:11:47 DST">Tue, 18 Oct 2016 16:11:47 +0200</time>
                      <time class="op-modified" dateTime=""></time>
                  </header>
                  
                    <p>Depuis plusieurs années la situation inquiète, ces derniers hivers nous on fait connaître des cas catastrophiques de Colony Collapse Disorder où des ruches entières sont mortes pendant la saison froide. Ce phénomène augmentant un peu plus chaque année ne peut que nous inciter à améliorer la situation.</p>

<!--more-->
<p>Certes nous sommes en automne mais des actions visant à protéger les abeilles peuvent être mise en place toute l’année. Et vous verrez que même en hiver ou sans posséder de jardin, vous pouvez contribuer activement à aider ces précieuses alliées de nos jardins.</p>

<h1 id="a-quoi-servent-les-abeilles">A quoi servent les abeilles?</h1>

<p>Certains se limitent à penser que les abeilles servent juste à fabriquer du miel, c’est top mais c’est loin d’être leur principal rôle pour la nature.</p>

<p>Les abeilles jouent un rôle essentiel dans la pollinisation de nombreuses plantes :</p>

<ul>
  <li>
    <p>L’abeille butine de fleurs en fleurs, une partie du pollen des étamines (l’organe reproducteur mâle de la fleur) se colle à ses poils.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Lorsque celle-ci se pose sur une autre fleur, une partie de ce pollen se déverse sur le stigmate ou le bout du pistil de la plante (l’organe reproducteur femelle de la plante).</p>
  </li>
  <li>
    <p>Quand cela se produit la fécondation est possible et un fruit portant des graines peut se développer.</p>
  </li>
</ul>

<p>Si la population d’abeilles diminue il y a fort à parier que le prix des fruits et légumes vas augmenter. Véritables alliées de nos jardins nous devons à tout prix les préserver.</p>

<h1 id="quels-aliments-dépendent-des-abeilles">Quels aliments dépendent des abeilles?</h1>

<p>Il y en a tellement que je ne pourrais tous vous les citer, voici quelques exemples : pêches, cerises, radis, persil, framboises, oignons, navets, châtaignes, rhubarbe…
La liste est longue et on comprend mieux pourquoi les abeilles jouent un rôle essentiel pour la nature et dans le cadre de notre alimentation.</p>

<h1 id="comment-et-qui-peut-aider-les-abeilles">Comment et qui peut aider les abeilles?</h1>

<p>Vous pouvez tous aider les abeilles, que vous ayez un grand jardin ou un balcon riquiqui! Et pour ceux qui ne disposent même pas d’un balcon, j’aurais encore une ou deux options à vous proposer. La fin de cet article est divisé en 2 parties selon l’espace dont vous disposez. Rendez vous à la partie qui vous intéresse!</p>

<h2 id="vous-possédez-un-jardin">Vous possédez un jardin.</h2>

<p>Vous faites donc partis des chanceux, avec des abeilles qui butinent à droite à gauche, votre jardin ne s’en portera que mieux!</p>

<p>Pour se faire, de nombreuses actions sont à votre disposition :</p>

<ul>
  <li>Planter une prairie fleurie dans une zone non utilisée de votre jardin. Avantage : c’est beau, ça pousse facilement et ne demande qu’un minimum d’entretien.</li>
  <li>Planter des « espèces amies » des abeilles, cela vous permettra d’embellir votre jardin tout en améliorant la pollinisation. Les rosiers, la gerbe d’or, les lupins, les lavandes, les rudbeckias, les tournesols pour ne citer que quelques exemples sont très décoratifs et véritablement appréciés des abeilles.</li>
  <li>Choisir vos plantes achetées en pépinière avec plus d’attention. En effet toutes les espèces de fleurs doubles ou triples ont été « crées » pour améliorer uniquement le visuel. Cela se fait au détriment de la production de nectar et de pollen.</li>
  <li>N’utilisez pas de pesticides, c’est la principale cause de mortalité des abeilles! Vous pouvez utilisez des méthodes bio et tout aussi efficace pour protéger votre jardin des nuisibles. Optez pour la création d’hôtel à insectes, préparez des abris pour les oiseaux…</li>
  <li>Mettez des points d’eau à disposition des abeilles pendant l’été. Mais attention, ces récipients ne doivent pas être profonds car elles risquent de se noyer. La meilleur méthode consiste à prendre une coupelle, à déposer des gravillons sur le fond et à mettre un peu d’eau pour qu’elles puissent s’hydrater.</li>
</ul>

<img src="https://img.o-seeds.fr/ruche-abeille.jpg" alt="Ruche exploitation" />

<h1 id="vous-avez-un-espace-restreint-balcon--terrasse-ou-vous-ne-disposez-daucun-espace-extérieur">Vous avez un espace restreint (balcon / terrasse) ou vous ne disposez d’aucun espace extérieur.</h1>

<p>Sachez que cela ne vous empêche pas d’aider les abeilles. Il reste encore de nombreuses actions que vous pouvez mettre en place pour les protéger :</p>

<ul>
  <li>Mangez bio! Et de saison, ça tombe sous le sens. Bio = pas de pesticides = plus de place pour nos amies.</li>
  <li>Consommez plus de miel, en particulier celui des producteurs locaux de votre région.</li>
  <li>Parrainez une ruche, il éxiste de nombreux sites qui proposent ce concept. Pour informations je vous propose quelques liens en bas de page.</li>
  <li>Aidez à la lutte contre les frelons asiatiques</li>
  <li>Sensibilisez les gens autour de vous, vous connaissez l’effet boule de neige? Quelques conseils bien avisés peuvent faire la différence. Expliquez aux gens pourquoi les abeilles jouent un rôle si décisif dans notre alimentation. Préconisez à vos proches qui possèdent un jardin de planter des prairies fleuries ou plantes appréciées des abeilles. Expliquer leur qu’il y a des alternatives réelles eux pesticides…</li>
  <li>Soutenir les associations de protection de la nature. La préservation de l’environnement quel qu’elle soit a toujours un impact sur la protection de la faune et de la flore environnante.</li>
  <li>Si vous avez un balcon ou une petite terrasse, n’hésitez pas à planter quelques plantes ou arbustes fleuris en pots, des tomates cerises, du persil…</li>
  <li>Aidez à lutter contre les frelons asiatiques car 10 frelons asiatiques peuvent tuer une ruche! Vous pouvez par exemple devenir membre de l’Association Action Anti Frelons Asiatiques (AAAFA).</li>
</ul>

<p>Parrainez une ruche, liste non exhaustive :</p>

<p>http://www.untoitpourlesabeilles.fr/concept.html</p>

<p>http://parrains-d-abeilles.com/parrainage</p>

<p>http://www.monmiel.fr/Parrainer-une-ruche.html</p>

<p>Lien vers l’AAAFA :</p>

<p>http://anti-frelon-asiatique.com/</p>


                  
                    <footer>
                        <aside>
                            
                                
                                    Claire MAJOREK<br />Cofondatrice de O'seeds
                                


                            
                              .<br />
                            
                        </aside>
                        <small>Copyright - O'seeds</small>
                  </footer>
                </article>
              </body>
            </html>
        ]]>
        </content:encoded>
          
      </item>
      
    
  </channel>
</rss>